import{_ as g,o as i,c as o,a as n,m as l,t as h,C as b,M as y,U as c,F as w,p,e as f,f as j,q as v}from"./chunks/framework.B1z0IdBH.js";const q={name:"PoemCard",props:{poem:{type:Object,required:!0}}},A={class:"poem-container"},z={class:"review"},N={class:"review-title"},B={class:"review-content"};function I(e,a,s,d,t,r){return i(),o("div",A,[n("div",z,[n("div",N,[a[0]||(a[0]=n("span",{class:"icon"},"question:",-1)),l(h(s.poem.question),1)]),a[2]||(a[2]=n("div",{class:"divider"},null,-1)),n("p",B,[a[1]||(a[1]=n("span",{class:"icon"},"answer:",-1)),l(h(s.poem.answer),1)])])])}const T=g(q,[["render",I],["__scopeId","data-v-2fcd5df3"]]),S=JSON.parse(`[{"question":"स्त्रीणामशिक्षितपटुत्वममानुषीषुसंदृश्यते किमुत याः प्रतिबोधवत्यः।प्रागन्तरीक्षगमनात्स्वमपत्यजातम्अन्यैर्द्विजैः परभृताः किल पोषयन्ति ॥अभिज्ञानशाकुन्तलम् अं-५ श्लो.२२","answer":"इतर प्राणी किंवा पक्ष्यांच्या माद्यांमध्ये न शिकताच येणारे केवढे कौशल्य आढळून येते, तर सुशिक्षित स्त्रियांमध्ये ते किती जास्त असेल? कोकिळेच्या पिलांना तर आकाशात उडायच्या आधी दुसरेच कोणी (कावळे) पाळतात."},{"question":"Inis dom faoi Toggle the table of contentsOíche Shamhna. ","answer":"Saoire i bhféilire an Iarthair is ea Oíche Shamhna, a cheiliúrtar ar an 31 Deireadh Fómhair. Ceiliúrtar in Éirinn í go príomha, ach tá an fhéile níos saolta sa lá atá inniu ann agus ceiliúrtar an fhéile i ndomhan an Bhéarla den chuid is mó. Téann stair na Samhna i bhfad siar roimh ré na Críostaíochta. Ba iad Samhain (1 Mí na Samhna), Imbolc (1 Feabhra), Bealtaine (1 Bealtaine) agus Lúnasa (1 Lúnasa) na príomhfhéilte réamh-Chríostaí a bhí ag na Ceiltigh.B’fhéile an-tábhachtach í Oíche Shamhna. De réir seanscéalta, bhriseadh an deighilt idir an saol seo agus an domhan eile ar an oíche seo. Bhí Oíche Shamhna idir bliain amháin agus an bhliain dár gcionn. "},{"question":"Apakah maksud 'burung terbang dipipiskan lada'? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud belum tentu lagi diperoleh sesuatu, sudah direka-reka akan gunanya. Contoh ayat: Ayah menyindir Abu yang seperti burung terbang dipipiskan lada kerana banyak sangat keinginan dan rancangan yang ingin dilakukan tetapi dia tidak mempunyai sebarang kemahiran."},{"question":"බෞද්ධ සාහිත්‍යයයේ  එන  නාමකරණ මංගලය ගැන විස්තරයක් කරන්න.","answer":"බෝසතාණන් වහන්සේ ඉපිද පස්වැනි දවස විය. සුදොවුන් රජතුමා පුත්‍රයාණන්ගේ ශරීර ලක්ෂණ පිරික්සැවීමට ද නමක් තැබ්වීමට ද අදහස් කෙළේ ය. මෙසේ හේ උගත් බමුණන් එක්සිය අට දෙනකු ගෙන්වා අන්නපානාදියෙන් සත්කාර කොට, තමා ඔවුන් ගෙන්වු කාරණය සැළ කෙළේ ය. ඔහු ද “මැනැවැ” යි ගිවිසැ තුමූ ම සාකච්ඡා කොට තම පිරිසෙහි වූ අග්‍ර ම පඬිවරුන් අට දෙනාට ඒ කාර්‍ය්‍ය පැවරූහ. ඒ අට දෙනා වනාහි රාම, ධජ, ලක්ඛණ, මන්ති, කොණ්ඩඤ්ඤ, භෝජ, සුයාම, සුදත්ත යන බමුණෝය.13ඔහු බෝසතාණන්ගේ ගත ලකුණු විමැසූහ. තමන් දත් ශාස්ත්‍රය පරිදි සිය නිගමනය පැවැසූහ. “මේ කුමාරයාණෝ ගිහිගෙයි රැඳෙන්නාහු නම් මුළු පොළොව ම පාලනය කරන සක්විති රජෙක් වන්නාහ. ඉදින් ගිහි ගෙයින් නික්ම ගියෝ නම් පැවිදි ව ලොවුතුරා බුදු වන්නාහ යි ඇඟිලි දෙකක් ඔසොවා රාම, ධජ, ලක්ඛණ යන තිදෙන කීහ. එහෙත් අනිත් මන්ති, කොණ්ඩඤ්ඤ, භෝජ, සුයාම, සුදත්ත යන පස් දෙනා කුමාරයාණන්ගේ ගත ලකුණු බලා එකැඟිල්ලක් ම ඔසොවා, “මහරජාණනි, අප දන්නා ශාස්ත්‍රය අනුව නම් මෙතුමාණෝ කිසිසේත් ගිහිගෙයි නොරැඳෙන්නාහ. ගිහි ගෙන් නික්ම පැවිදි වූ ලොවුතුරා බුදු වන්නාහු මැයැ” යි නිශ්චිත කොට කීහ. ඉක්බිති “පුතකු ලබම්හ” යි බොහෝ කලක් රජහු බලාපොරොත්තු වූ අර්ථය සිද්ධ කළ බැවින්[1], “සිද්ධ කළ අභිමතාර්ථය ඇත්තේ ය” යන අදහස අනුව, “සිද්‍ධාර්ථ” යන නම දුන්හ.14“මගේ පුත්‍රයාණෝ කරුණක් නැති ව ගිහිගෙය හැර නො යති. කිමෙකින් කලකිරී ගිහිගෙය හැර දමා යන්නේ දැ?” යි රජ ඇසී ය. බමුණෝ තමන් උගත් මහා පුරුෂ ලක්ෂණ විද්‍යාව15 අනුව විමසන්නෝ “මහල්ලකුත් ලෙඩකුත් මිණියකුත් පැවිද්දකුත් දැක ම ගිහි ගෙය හැර යන්නාහ” යි කීහ. පුත්‍රයාණන් සක්විති රජක්හු වී සිටිනු දක්නට ම අපේක්ෂා කළ රජ තුමා “ඒ පෙර නිමිති දැක්ම වැළැක්වූ විට ගිහිගෙයි ම රැඳෙතැ” යි සලකා එසේ කරන්නට ඉටා ගත්හ.එතැන් සිට බෝසතාණෝ ගෝත්‍ර නාමයත් සහිත ව සිද්‍ධාර්ථ ගෞතම නමින් ප්‍රකට වූහ."},{"question":"Ат тезегин кургатпоо","answer":"Улам кайталап келе берүү. Ар дайым келип туруу. Көчмөн тириликте ар бир үйдүн алдында окчунураак ат байлай турган мамы болгон. Албетте, мамыдагы аттын тезеги мамынын түбүндө болгон. Ал адамдын тез-тез келе берүүсүн, эл – «ат тезегин кургатпай» деген накыл сөзгө айландырып алышкан."},{"question":"Этнос деген эмне?","answer":"Этнос - тили,аймагы,чарбасы,маданияты боюнча бирдиктүү,тарыхый калыптанган адамдардын туруктуу тобу.Этнос-түпкү тегинин жалпылыгы менен аныкталуучу туунду. Коомдук адам менен жаратылыштын байланышына совет окумуштууларынын майда-барат айырмачылыктары бар көз караштарын жалпылай келип, үч түрдүү көз карашты бөлүп көрсөтсө болот:1. \\"Бирдиктүү\\" география адамдардын бардык ишмердүүлүгүн жаратылыштын мыйзам ченемдүүлүктөрүнө багынтат;2. Айрым тарыхчылар менен этнографтар адамзатка байланышкан бардык феномендерди социалдык көрүнүш деп эсептешет. Болгону ага анатомияны жана бир аз физиологияны гана тиешелүү кылышат;3. Антпропогендик процесстерде материянын кыймылынын коомдук формасынын жана жаратылыш (механикалык, физикалык, химиялык жана биологиялык) формаларынын комплекстеринин көрүнүштөрү айырмалана баштайт."},{"question":"句子1:他支持约翰·巴里摩尔在\\"马里兰州\\" (1940年) 和沃尔特·布伦南在\\"伟大的个人资料\\" (1940年). 他支持沃尔特·布伦南在\\"马里兰\\" (1940年) 和约翰·巴里摩尔在\\"大概况\\" (1940年). 问题:第一句和第二句表达相同的意义吗? 相同还是不同?","answer":"不同"},{"question":"Inona no mampiavaka ny fifidianana demokratika?","answer":"Ny fifidianana demokratika dia tsy maintsy malalaka, marina, mangarahara ary manolotra safidy tena izy ho an'ny mpifidy."},{"question":"खालील म्हणीचा मराठीत सुलभ अर्थ सांगा .--विंचवाचे बिऱ्हाड पाठीवर","answer":"गरजेपुरते गोष्टी घेऊन फिरणे"},{"question":"Awọn araalu ni irọ nijọba Ogun n pa pe awọn eeyan Yewa ko sa lọ si llẹ Olominira Benin ","answer":"Ijọba ipinlẹ Ogun ti Gomina Ọmọọba Dapọ Abiọdun n dari, ti ni ko si ọmọ ipinlẹ Ogun kankan ninu awọn ti wọn sa lọ silẹ Olominira Benin nitori rogbodiyan awọn Fulani nilẹ Yewa.Ọjọ Aje ọsẹ yii ti i ṣe ọjọ kin-in-ni, oṣu kẹta, ọdun 202,  ni ọrọ yii jade lati ẹnu alaga igbimọ to n ri si ija to n ṣẹlẹ laarin awọn agbẹ atawọn Fulani nipinlẹ Ogun, iyẹn Ọnarebu Kayọde Ọladele.Ọfiisi awọn lọbalọba to wa ni Oke-Mosan, l’Abẹokuta, ni Ọladele ti sọ pe ahesọ lasan ni iroyin to n lọ lori ayelujara pẹlu awọn iwe iroyin kan, pe awọn ọmọ ipinlẹ Ogun, lati Yewa ti wa aabo lọ si Benin nitori awọn Fulani.Ọladele sọ pe awọn ti wọn pada si Benin ko ju awọn ọmọ orilẹ-ede naa ti wọn waa n ṣiṣẹ agbẹ ni Yewa lọ.O ni awọn eeyan naa ti wọn jẹ ẹya Họrọri ati Egun ko ṣẹṣẹ maa waa dako ni Yewa, awọn ọmọ oniluu yoo ya wọn ni ilẹ fawọn asiko kan, wọn yoo maa dako nibẹ, wọn yoo si maa lọ siluu wọn lẹẹẹkọkan. Awọn eeyan naa lo ni wọn pada si Benin nigba ti rogbodiyan ipaniyan Yewa bẹrẹ, o ni ki i ṣe awọn ọmọ Yewa rara.Alaga naa sọ pe, ‘Lasiko abẹwo wa sawọn agbegbe ti wahala ti ṣẹlẹ ni Yewa, a de Abule Asá to jẹ ibi ti rogbodiyan ti lagbara gan-an, Adele Baalẹ to wa nibẹ sọ fun wa pe ẹru n ba awọn ara abule lati lọ soko nitori awọn Fulani, a gba wọn nimọran pe ki wọn ṣi ni suuru fungba diẹ naa ki wọn too maa lọ soko, to ba si di dandan fun wọn lati lọ, a ni ki wọn ri i pe wọn pọ lọ, ko ma jẹ ẹyọ ẹni kan ṣoṣo lo n da lọ soko. A ko sọ pe ki wọn pa oko wọn ti lai lọ mọ.‘’Ẹ o si le ba ọmọ Yewa kankan ni Benin nitori ija awọn Fulani, awọn ajoji ni wọn pada sile wọn’’Ṣugbọn ọpọ eeyan lo ta ko Ọladele lori ohun to sọ yii,  wọn ni bii ẹni to ri otitọ ọrọ nilẹ to si wu u ko maa parọ ni."},{"question":"नेपालको शिक्षा प्रणालीमा सांस्कृतिक विविधताको प्रभावबारे चर्चा गर्नुहोस्।","answer":"नेपालको सांस्कृतिक विविधताले पाठ्यक्रम सामग्रीलाई आकार दिएर र विद्यार्थीहरू बीचको समझ र सहिष्णुता बढाएर शिक्षा प्रणालीलाई प्रभाव पार्छ।"},{"question":"Sam Larry ti wà ní àhámọ́ ọlọ́pàá","answer":"Ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko ti fi ṣikun mu Balogun Eletu, ti ọpọ eeyan mọ si Sam Larry lori iwadii to n lọ lọwọ lori iku oloogbe Ilerioluwa Aloba ‘Mohbad.’Agbẹnusọ ileeṣẹ naa, Benjamin Hundeyin lo fi ọrọ ọhun lede ninu atẹjade kan loju opo Twittter rẹ.O ni ‘Balogun Olamilekan Eletu ti ọpọ mọ si Sam Larry ti wa ahamọ wa. O si ti n ran wa lọwọ ninu iwadii wa to n lọ lọwọ.”Iroyin ni ileeṣe naa ti kọkọ fi iwe pe Sam Larry ati oludasilẹ ileeṣẹ Marlian Record, Naira Marley, fun iwadii lori iku oloogbe ọhun.Ọsẹ to kọja ni ọlọpaa tun fidi rẹ mulẹ pe oun ti pari iṣẹ lori ayẹwo oku Mohbad lati mọ irufẹ iku to pa a, awọn si n duro de esi.Atẹjade naa ni “A ti pari ayẹwo oku rẹ, esi ayẹwo naa ni a n duro de bayii.”Eyii lo waye lẹyin ti ọlọpaa wu oku naa lẹyin ti awọn mọlẹbi rẹ ti kọkọ sin in lẹyin ọjọ to dagbare faye.Ọlọpaa tun ti fi ṣikun ofin mu nọọsi ti wọn ni o fun oloogbe labẹrẹ naa ṣaaju iku rẹ lọjọ kẹjila, oṣu Kẹsan an ti a wa yii.Wayi o, Naira ti sọ pe oun ṣetan lati pada si Naijiria lati ran ọlọpaa lọwọ ninu iwadii wọn lati mọ kulẹkulẹ ohun to ṣekupa Mohbad, amọ ọlọpaa gbọdọ kọkọ fi ọkan oun balẹ pe aabo to peye yoo wa fun oun.Naira Marley lo sọ ọrọ ọhun ninu ifọrọwerọ pẹlu oṣiṣe Aarẹ Naijiria tẹlẹ, Reno Omokri.Gbajumọ olorin takasufe Azeez Fashola ‘Naira Marley’ ti sọ pe oun ṣetan lati pada wa si Naijiria lati wẹ orukọ oun mọ ninu ẹsun lilọwọ ninu iku Mohbad ti awọn eeyan fi kan oun.Naira Marley lo fi ọrọ naa lede ninu ifọrọwerọ kan pẹlu oṣiṣẹ Aarẹ Naijiria tẹlẹ, Reno Omokri.Lati igba ti Mohbad ti jade laye lawọn eeyan ti n naka si Naira Marley pe o lọwọ ninu iku naa.\\"Araalu ti ba orukọ mi jẹ kaakiri ori ayelujara pe mo mọ nipa iku Mohabad\\"Eyii ko ṣẹyin awon fidio ibi ti awọn eeyan kan ti igbagbọ wa pe wọn jẹ oṣiṣẹ rẹ ti n lu oloogbe naa niluu bara.Ifẹrọwerọ pẹlu Omokri yii ni ifọwerọ akọkọ ti Naira Marley yoo ṣe lẹyin iku Mohbad.O ni awọn araalu ti ba orukọ oun jẹ kaakiri ori ayelujara pe oun mọ nipa iku Mohabad, oun yoo si pada wa si Naijiria ti ọlọpaa ba le fi da oun loju pe abo to peye yoo wa fun oun.“O pẹ ti Mohbad ti fẹ gbẹmi ara rẹ tẹlẹ”Naira Marley ṣalaye pe o ti to akoko diẹ ti Mohbad ti n gbero lati gbẹmi ara rẹ ṣaaju iṣẹlẹ ọhun.O ni “Igba kan wa ti mo wa nilẹ Amẹrika, ti ọmọge kan pe mi pe Mohbad ti ara rẹ mọ inu ile igbọnsẹ pe oun fẹ pa ara oun...”“Nigba naa ni mo pe e lati ibi ti mo wa ti mo si ka ifọrọwerọ naa silẹ nibi ti mo ti n bere lọwọ rẹ pe ‘ki lo de ti o fẹ fi pa ara rẹ... ti o ba pa ara rẹ bayiii, ki ni o fẹ ki awọn eeyan maa sọ?”“Ọrọ naa ka mi lara to bẹẹ ti mo fi ke si pe ko fi ara rẹ lọkan balẹ, ti awọn mọlẹbi rẹ ko ba fi ọ lọkan balẹ, o le kuro lọdọ wọn.”“O fẹ pa ara rẹ....”“Mo gbagbọ pe awọn kan n dunkoko mọ Mohbad, ṣugbọn kii ṣe lati ọdọ mi”Naira Marley tẹsiwaju pe lootọ ni ọkan oloogbe naa ko balẹ amọ oun ko lọwọ si i.“Emi gẹgẹ bii ẹnikan gbagbọ pe ọkan rẹ ko balẹ o si nilo iranlọwọ.”“Mo gbagbọ pe awọn kan n dukoko mọ ati pe awọn eeyan kan n lepa rẹ, amọ kii ṣe lati ọdọ wa, ko si ninu ewu kankan lọdọ mi.”“To ba jẹ pe oun tabi ẹnikẹni wa ninu lọdọ mi ni ko si ni si ẹni ti yoo ṣe fidio lati maa fẹsun kan mi.”“Mi o kii ṣe ọmọ ẹgbẹ okunkun, ọdun 2019 ni mo lọ si Naijiria, mi o si mọ nnkan to n jẹ ẹgbẹ okunkun ṣaaju asiko naa.”“Koda mo korira ẹgbẹ okunkun, awọn kan ti gbiyanju lati fa mi sinu ẹgbẹ okunkun ri amọ wọn ko ṣe aṣeyọri."},{"question":"Ano ang kapwa?","answer":"Kapwa ay isang pag-uugali ng mga Filipino na tinuturing sa ibang tao na may parehas na identidad at pinagsasamahan. Ito ang pagkakaroon ng moral na obligasuon na tratuhin ang isa't isa bilang pantay at pag-alaga sa isa't isa"},{"question":"د قرارداد شرایط څه شی دي ؟","answer":"ځواب د طرفینو هویت ، د قرارداد د موضوع مشخص والی ، تادیات او د هغو ټاکلی وخت ، د خدماتو مشخصات (وخت او مسؤل اشخاص) ، محرميت ، د اړخونو له لوري د قرارداد د لغوه کولو حق ، د هيواد تر قوانينو لاندې قرارداد اود قرارداد موده ."},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Jordanie nekk ?","answer":"Réewum Jordanie mu ngi nekk ci kembaaru Asie."},{"question":"این متن درباره چه رویداد مهمی صحبت میکند؟ در خاطرهٔ جمعی مجارها، پتوفی پرآوازه‌ترین و محبوب‌ترین شاعر در تاریخ کشور و کسی است که انقلاب ۱۸۴۸ را با سرودن ترانه میهنی، با عبارت «برپا مجار» از روبروی تئاتر ملی به راه انداخت. از او به عنوان قهرمانی رومانتیکی یاد می‌شود که در نبرد شگش‌وار در برابر تزار روس برای آزادی، برابری و برادری جنگید و در ۲۶ سالگی ناپدید شد. امروزه نیز وقتی کسی گم می‌شود و اثری از او پیدا نیست مثال: «همان‌طور ناپدید شد که پتوفی در مِه» را می‌زنند.","answer":"ناپدیدشدن پتوفی مه"},{"question":" القطة وأسنانها؟","answer":"لكل نوع من الأسنان دور مختلف في عض وتمزيق وطحن الطعام. لدى القطط 26 أسنان لبنية تبدأ في الظهور في عمر 3.5 أشهر ويتم استبدالها بـ 30 أسنان دائمة في عمر 5-7 أشهر."},{"question":"السؤال: تقسم الدرجة في الهندسة إلى أجزاء، ما اسم كل جزء من الدرجة؟","answer":"الجواب: اسمه دقيقة."},{"question":"日本の中央競馬で、史上初の天皇賞春秋連覇を達成した馬は何でしょう？","answer":"タマモクロス"},{"question":" أقوى وأشد أنواع الحجارة صلابة، يسمّى؟","answer":"لألماس."},{"question":"Kedu ka esi ekpe Ihe omimi nke anuri","answer":"Ka esi ekpe Ihe omimi nke anuri bụ̀Nke mbu: Mmuo oma abia kwute Virgin MariaNke abuo: Virgin Maria ejee leta ElizabethNke ato: Amuo Jesu na BethlehemNke ano: Ekute Jesu na ulo UkaNke ise: Ahu Jesu na temple"},{"question":"ప్రియసఖా!నీ లేఖ అందింది. పట్నం జీవితం ఎలా ఉంటుందో అందులో వర్ణించావు. పల్లెటూరి జీవితాన్ని చిత్రిస్తూ ఉత్తరం రాయమన్నావు. నీది ఉత్తమమైన వాంఛ. ఒకచోటి జీవిత విధానంలో మరొకచోటి జీవిత విధానాన్ని నిత్యమూ పోల్చి తెలుసుకొంటూ ఉండాలి. మంచి చెడ్డలు, హెచ్చుతగ్గులు ఏమైనా ఉంటే సరి చేసుకోవాలి. ఈ వాంఛ నీకు కలిగినందుకు అభినందిస్తున్నాను. నీ పట్న జీవితం నా పల్లెటూరి జీవితంతో పోలిస్తే పరస్పర విరుద్ధంగా ఉంటుంది. నా జీవిత విధానాన్ని గురించి రాయడమంటే పల్లెటూళ్ళ జీవిత విధానాన్ని గురించి రాయడమన్నమాట. పల్లెటూళ్ళు, అక్కడి వాళ్ళ జీవితాలు ఎలా ఉంటాయో నీకు తెలుసా? విద్యుద్దీపాలతో, పంఖాలు ఉన్న మేడలలో హాయిగా సుఖించే నీకు ఏమి తెలుస్తుంది? నీకుమా గ్రామ జీవితం అర్థం కావాలంటే, మా ఇంటికి ఒకసారి రా! ఈ పూరి గుడిసెలో ఒక్కరోజు ఉండు.ఇటు,నీ మిత్రుడు.ఇచ్చిన లేఖ ప్రకారం ఇచ్చిన ప్రశ్నకి జవాబు రాయండి:పల్లెటూళ్ళ, పట్టణాల జీవితాలు పరస్పర విరుద్ధంగా ఉంటాయని ఎందుకన్నారు?","answer":"పల్లెటూరి జీవితంలో సుఖం తక్కువ. ఆధునిక సౌఖ్యాలు తక్కువగా ఉంటాయి. కానీ, మనుషుల మధ్య స్నేహం ఎక్కువ. కలిసిమెలిసి ఉంటారు. ఒకరి కష్టసుఖాలలో అందరూ పాలు పంచుకొంటారు. ఆడుతూ పాడుతూ పనిపాటలు చేసుకొంటారు. హాయిగా కబుర్లు చెప్పుకొంటారు. విశాలమైన ఇళ్ళు ఉంటాయి. అరుగులు ఉంటాయి. ఆ అరుగులపై కూర్చొని కబుర్లు చెప్పుకొంటారు. స్వార్థం తక్కువ. చాలామంది వ్యవసాయంపైన జీవిస్తారు. పగలంతా శ్రమ పడతారు. రాత్రంతా హాయిగా నిద్రపోతారు. వాతావరణ కాలుష్యం ఉండదు. ప్రకృతిలో లీనమై జీవిస్తారు.పట్టణాలలో జీవితాలు సుఖంగా ఉంటాయి. ఆధునిక సౌఖ్యాలు ఎక్కువ. కాని, ఎవరి స్వార్థం వారిది. ఎవరూ ఎవరినీ పట్టించుకోరు. మాట్లాడుకోరు. సహాయ సహకారాలు ఉండవు. ఇరుకు గదులలో నివాసాలు. చాలామంది ఉద్యోగులే. మితిమీరిన కాలుష్యం అన్ని రకాల కాలుష్యాలకు నిలయం. ప్రకృతితో సంబంధంలేని జీవితాలు. అంతా . తొందరే. విపరీతమైన రద్దీ, కంగారు, హడావుడి పరుగులు."},{"question":"కింది కర్తరి వాక్యాలను కర్మణి వాక్యాలుగా రాయండి.నేనెన్నో పుస్తకాలు చదివితిని. ","answer":"నాచే ఎన్నో పుస్తకాలు చదువబడ్డాయి. "},{"question":"ශ්‍රී පාදස්ථානයේ නායක ධුරයට පත්වූ , පළමුවැනි ස්වාමීන් වහන්සේ කවුද ?","answer":"ශ්‍රී පාදස්ථානයේ නායක ධුරයට පත්වූ , පළමුවැනි ස්වාමීන් වහන්සේ මඩගම්මන සාමණේර හිමි ය"},{"question":"من القائل:من يهن يسهل الهوان عليهما لجرح بميت إيلام؟","answer":"-أبو الطيب المتنبي"},{"question":"ਓਸਮਾਨ ਸਾਗਰ ਬਾਰੇ ਦਸੋ।","answer":"ਓਸਮਾਨ ਸਾਗਰ ਭਾਰਤੀ ਸ਼ਹਿਰ ਹੈਦਰਾਬਾਦ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਜਲ ਭੰਡਾਰ ਹੈ। ਝੀਲ 46 ਸਕੁਏਰ ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਦੇ ਕਰੀਬ ਹੈ , ਅਤੇ ਸਰੋਵਰ ਲਗਭਗ 29 ਸਕੁਏਰ ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਹੈ , ਕੁੱਲ ਪੱਧਰ 1,790 ਫੁੱਟ ਅਤੇ 3.9 ਹਜ਼ਾਰ ਮਿਲੀਅਨ ਕਿਊਬਿਕ ਫੁੱਟ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਦੇ ਨਾਲ। "},{"question":"Wọn ṣi n wa awọn to yinbọn pa Ọlayẹmi, olukọ Poli Adegbenro, n’Itori","answer":"Awọn ọlọpaa ipinlẹ Ogun ko ti i sinmi lorí iwadii wọn lati mọ awọn to yinbọn pa Onimọ-ẹrọ Mufutau Ọlayẹmi, ọkan lara awọn tiṣa nileewe gbogboniṣe D.S Adegbenro to wa n’Itori, nipinlẹ Ogun,  lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, ọjọ kẹtaadinlogun, oṣu kọkanla, ọdun yii.Ibi ipade kan ni Ọlayẹmi ti n bọ ti awọn kan fi dọdẹ rẹ de Itori, ti wọn si da ibọn bo o ninu mọto ayọkẹlẹ rẹ to n wa bọ.Bi wọn ṣe rọjo ibọn fun un naa lo sọ’ri nu sinu ọkọ nibẹ, ọkunrin olori ẹka ẹkọ nipa iṣẹ mọnamọna nileewe Adegbenro naa gba ọrun lọ.Awọn to pa a ko mu nnkan kan ninu mọto rẹ, bẹẹ ni wọn ko gbe mọto naa lọ.Latigba ti Ọlayẹmi ti ku yii ni awọn ọlọpaa ipinlẹ Ogun ti bẹrẹ itọpinpin lati mọ awọn to yinbọn pa a. Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, DSP Abimbọla Oyeyẹmi, sọ pe awọn ti da awọn ọlọpaa lati ẹka to n ri si ipaniyan si agbegbe tiṣẹlẹ yii ti waye."},{"question":"Кыргыз тилинде бир макал жазып бер!","answer":"Жердин баркын дыйкан билет."},{"question":"Qual é a capital do Brasil?","answer":"Brasília."},{"question":"“兵来将挡,水来土掩”这句话是什么意思呢？","answer":"这句话是指根据具体情况,采取灵活的对付办法。"},{"question":"કાૈલાશ ખેરનું \\"સાય્યાન\\" ગીત વિશે જણાવો.","answer":"કાૈલાશ ખેરનું \\"સાય્યાન\\" ગીત એક સુંદર અને આધ્યાત્મિક ગીત છે જે પ્રેમ અને ભક્તિની ભાવનાને ઉજાગર કરે છે. ગીતમાં, ગાયક તેના પ્રિય પરમાત્માને \\"સાય્યાન\\" તરીકે સંબોધે છે અને તેમની સાથેના તેના અનન્ય સંબંધ વિશે ગાય છે.ગીતની શરૂઆતમાં, ગાયક તેના પ્રિય પરમાત્માને તેની આંખોમાં જોવા માટે પ્રાર્થના કરે છે. તેઓ તેમની સાથેના તેના પ્રેમ અને ભક્તિ વિશે વાત કરે છે અને તેમને તેમના જીવનમાં સૌથી મહત્વપૂર્ણ વ્યક્તિ તરીકે ઓળખે છે.ગીતના મધ્યભાગમાં, ગાયક તેના પ્રિય પરમાત્માની મહાનતા અને કૃપા વિશે ગાય છે. તેઓ તેમને તેમના જીવનમાં આશા અને આનંદનો સ્ત્રોત તરીકે ઓળખે છે.ગીતના અંતમાં, ગાયક તેના પ્રિય પરમાત્મા સાથે એકતાની ઇચ્છા વ્યક્ત કરે છે. તેઓ તેમની સાથે હંમેશા રહેવા અને તેમના પ્રેમથી ભરેલું જીવન જીવવાની આશા રાખે છે.\\"સાય્યાન\\" ગીત એક સુંદર અને આધ્યાત્મિક ગીત છે જે લોકોના જીવનમાં આશા અને આનંદનો સ્ત્રોત બની શકે છે. ગીતની શબ્દો અને સંગીત એકબીજા સાથે સંપૂર્ણ સુસંગત છે અને ગીતને એક અનોખું અને યાદગાર અનુભવ આપે છે."},{"question":"Fan moy péeyum réwum Guinée-Bissau","answer":"Péeyum réwum Guinée-Bissau mu ngi tudu Bissau"},{"question":"Ngatifungei nezve nzira mbiri dzakasiyana dzekudzidza skateboard","answer":"Imwe nzira yekudzidza skateboard kutenga skateboard, itsva kana kushandiswa, uye kudzidzira kukwira. Kana uchinge wanzwa wakasununguka kukwira, unogona kutanga kudzidzira maitiro. Izvi zvingaonekwa se \\"kuzvidzidzisa\\" nzira yekudzidza kukwira skateboard. Imwe nzira ingave \\"yekudzidzisa.\\" Nzira yekudzidzisa yekudzidzira kuskateboard ingasanganisira kudzidziswa kubva kunyanzvi kana mumwe munhu ane hunyanzvi mukutsvedza pasi. Uyu munhu kana vanhu vangabatsira kumhanyisa ruzivo rwako nekukupa matipi ezvekuita kukwira skateboard uye kuita matipi."},{"question":"Em 2021, qual foi o IDH da Chéquia?","answer":"Em 2021, o IDH da Chéquia foi de 0,889."},{"question":"Sheeg maalintii, bishii iyo  sanadkii ay Soomaaliya ku biirtay Jaamacadda Carabta?","answer":"Waxa ay ku biirtay 14kii Febraayo 1974kii."},{"question":"નીચેના શબ્દસમૂહ માટે એક શબ્દ આપો:જન્મથી જ પૈસાદાર","answer":"ગર્ભશ્રીમંત "},{"question":"Ẹjọ Sunday Igboho di ọjọ Aje, Mọnde, to n bọ ni Kutọnu","answer":"Ọjọ Aje, Mọnde, to n bọ yii ni igbẹjọ yoo maa tẹ siwaju, ninu ẹjọ ti ijọba ilẹ Bẹnnẹ fẹẹ ba Oloye Sunday Adeyẹmọ, Igboho, ṣe. Oni lawọn eeyan fọkan si pe wọn yoo tun gbe ọkunrin ajijagbara ọmọ Yoruba naa pada sile ẹjo, ṣugbọn iroyin to jade ṣalaye pe ijokoo tun di ọjọ Mọnde.Ninu atẹjade kan ti alukoro fun ẹgbẹ Ilana Ọmọ Oodua, Maxwell Adelẹyẹ, gbe jade ni owurọ yii, o ṣalaye pe ki wọn too tun bẹrẹ ẹjọ naa yoo di Monde yii, bo tilẹ jẹ ile-ẹjọ  tabi awọn adajọ ko ṣalaye idi ti wọn fi ṣe bẹẹ ju ti pe ijọba Naijiria ko ti i gbe ẹsun ti wọn fẹẹ tori ẹ da Igboho pada si Naijiria kalẹ, ju awọn ahesọ kan ti wọn ko ti i fi ẹsẹ rẹ mulẹ lọ. Alaroye ti kọkọ gbe e jade tẹlẹ pe awuyewuye kan n lọ labẹlẹ pe awọn adajọ ko ni i jokoo loni-in ni Bẹnnẹ, o si ṣee ṣe ki wọn sun igbẹjọ Igboho siwaju.Ṣaaju ni Maxwell Adelẹyẹ ti ṣalaye pe lọọya to n ṣoju Igboho ti la a mọlẹ pe ko si bi ijọba Naijiria ṣe le gbe Igboho pada sile ni tipatipa, nitori ko si adehun iru eto bẹẹ laarin Naijiria ati ilẹ Bẹnnẹ: bi Igboho ba da ẹṣẹ kan ni Bẹnnẹ, wọn yoo fi iya rẹ jẹ ẹ nibẹ ni, ki i ṣe ki wọn da a pada, tabi fa a le ijọba Naijiria lọwọ."},{"question":"දේවාරාධනය ලැබූ ගෞතම බෝසතුන් මනුලොව ඉපදීමට පෙර සිදුකල අධ්‍යයනය කුමක්ද?","answer":"දේවාරාධනය ලැබූ ගෞතම බෝසතුන් මනුලොව ඉපදීමට පෙර සිදුකල අධ්‍යයනය \\"පංච මහා විලෝකනය\\" (පස්මහ බැලුම්) වේ."},{"question":"వేయి స్తంబాల గుడి తెలంగాణ రాష్ట్రంలోని చారిత్రాత్మక దేవాలయం.ఇది 11వ శతాబ్దంలో కాకతీయ వంశానికి చెందిన రుద్రదేవునిచే చాళుక్యుల శైలిలో నిర్మించబడి కాకతీయ సామ్రాజ్య కళాపిపాసకు, విశ్వబ్రాహ్మణ శిల్పుల పనితనానికి మచ్చుతునకగా భావితరాలకు వారసత్వంగా మిగిలింది.[1","answer":"వేయి స్తంభాల గుడి వుూరు. "},{"question":"ヨーロッパにある有名な空港で、ヒースロー空港があるのはロンドン、シャルルドゴール空港があるのはパリですが、スキポール空港があるのはどこの都市でしょう？","answer":"アムステルダムです。"},{"question":"गहिरो नीलो रङ र वरपरका परिदृश्यका लागि प्रख्यात रहस्यमय फोक्सुण्डो ताल हुँदै डोल्पो क्षेत्रको कुन पदयात्रा मार्ग हो?","answer":"डोल्पो क्षेत्रको फोक्सुण्डो ताल पदयात्रा गहिरो नीलो रङ र डोल्पोको मनमोहक परिदृश्यका लागि प्रख्यात रहस्यमय फोक्सुण्डो ताल हुँदै जान्छ।"},{"question":"Fulani darandaran meji fẹẹ fipa ba ọmọbinrin yii lo pọ, nigba ti ko gba ni wọn ṣa a ladaa ni Kwara ","answer":"Ọjọ Ẹti, Furaidee, ọṣẹ yii, lawọn Fulani darandaran meji ti wọn o ti mọ orukọ wọn fẹ fipa ba ọmọdebinrin ẹni ọdun mejidinlogun kan, Abdulahi Aisha, lo pọ ni Abule Gamoleji, Lafiagi, ipinlẹ Kwara, ti wọn si ṣa a lada ṣakaṣaka lara ki awọn araalu kan too gba a silẹ tawọn Fulani naa si na papa bora. Ajọ alaabo ẹni laabo ilu, ṣifu difẹnsi, ti kede wọn gẹgẹ bii ẹni ti wọn n wa.Ninu atẹjade kan ti Agbẹnusọ ẹsọ naa, ẹka ti ipinlẹ Kwara, Ọgbẹni Babawale Zaid Afolabi, fi lede lọjọ Ẹti, Furaidee, ọṣẹ yii, to tẹ ALAROYE lọwọ lo ti sọ pe ajọ naa, labẹ isakoso ọga agba, Iskil Ayinla Makinde, gba iroyin kan pe awọn Fulani darandaran meji kan n gbinyanju lati fipa ba ọmọdebinrin kan, Aishat, lo pọ, ni Abule Gamoleji, ni Lafiagi, ti wọn ṣe e lese pẹlu ada ko too di pe awọn eniyan gba a silẹ, ti awọn Fulani naa si sa lọ, ti wọn si fi obinrin naa sinu agbara ẹjẹ.Afọlabi ni ajọ awọn ti mu meji ninu awọn maaluu wọn, to si ti wa ni agọ ajọ naa bayii, Seriki Fulani ati olori awọn Miyeti Allah ni agbegbe naa si ti ṣeleri pe awọn yoo wa awọn ọdaran Fulani ọhun jade"},{"question":"சரியான விடையை தேர்ந்தெடு:  மக்களுக்கு அழகு சேர்ப்பன……………….ஆகும்.அ) அணிகலன்கள்ஆ) கலைஇ) கல்விஈ) பேச்சுத்திறன்","answer":"விடை:அ) அணிகலன்கள்"},{"question":"مين أحسن لعيب كورة مصري؟","answer":"محمد صلاح "},{"question":"Madoda! Namuhla ngithokoze kakhulu ngoba induna ayizukulalaesitokisini.Ndabezitha!Yize icala lingaphelile kodwa mina nginethemba ngoba lesi silimaesinguMbandlwa asinaye ufakazi. (iqondise kuDlamini) Awuthi qaphuqaphu ngesimo secala khona umkhandlu wami uzothola sonkeisithombe.(asukume uDlamini) Ndabezitha! Ngizoqala ngokubonga uNdabezithangokungikhokhela ibheyili. Mina bengizoyithathaphi inkulungwaneyamarandi? Ndabezitha nani bandla lenkosi, icala lokushayangiyaliphika ngima ngentaba. Ngithi, uMbandlwa ngamsikaza ngendukumaqede yena wagxuma wazishayisa echosheni lobonda lwekilasi.Okuhle kakhulu ngukuthi mina amadoda engangihamba nawoayangifakazela. Yena akanaye ufakazi ngoba ikhansela lalingaphakathiekilasini kanye nezethameli zomhlangano. Lihlehlile-ke icala. Liyozelingene emuva kwezinyanga ezintathu.(kuzwakale ukuhhomuzela kwentokozo abanye behleka)(inkosi yelule isandla sakumhlalisa phansi uDlamini) Hhayi-ke!Siyabonga Mzizi, ungahlala phansi.(ahlale phansi) Ndabezitha!Kunjalo-ke madoda. Mina ngeke ngimsole uDlamini ngoba leli khanselaliyangeyisa. Lake lakubonaphi ukuthi umfokazana angamane abizeumhlangano endaweni yenkosi engadlulanga enkosini?(ahhomuzele)Uyagcwaneka lo.Yisizwe sakho lesi Ndabezitha! Singakufela thina!(aqondise emkhandlwini) Yehlisani umoya madoda! Thulani umsindo,uNdabezitha usakhuluma!Mina ngiyasola uDuma usabambelele kulokhu okwenzekayongesikhathi sodlame. Angithi ngikhuluma nje ungomunye walabaabehla benyuka lapha endaweni yami. Begqugquzela ngenkani ukufakaleli dungabantu ababelibiza ngomzabalazo.1. Umbhali usichazela kahle ngesimo senkundla nokuthi abadlali (abalingiswa)esibathola kulesi siqephu babekuyiphi indawo, benzani ngesikhathibekhuluma. Tomula amazwi akubakaki esiqeshini ayimiyaleloyokuzokwenzeka enkundleni (stage directions) achaza lokhu.","answer":"OKUBILI kwalokhu:• Kusemzini wenkosi ntambama ngoMsombuluko. • Kunomhlangano wenkosi, induna kanye namadoda omkhandluwenkosi.• UMhlangano usendlini eyakhelwa imihlangano yomkhandlu. • Nokunye okungamagama akubakak"},{"question":"¿Qué es la aurora boreal?","answer":"La aurora boreal, también conocida como las luces del norte, es un fenómeno natural que ocurre en regiones cercanas a los polos. Se produce cuando partículas cargadas del viento solar chocan con la atmósfera terrestre, creando hermosas luces de colores en el cielo nocturno."},{"question":"Iza no ranomasina any andrefan'i Amerika Avaratra?","answer":"Ny Oseana Pasifika dia any andrefan'i Amerika Avaratra."},{"question":"Can you paraphrase the following text for me: Miten olisi musta kahvi?","answer":"Kävisikö kahvin mustana?"},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Το κομμάτι έγινε στόχος μετά τις επιθέσεις τις","answer":"11ης Σεπτεμβρίου 2001 (σε ελεύθερη μετάφραση ο τίτλος του σημαίνει \\"Ασφαλής στη Νέα Υόρκη\\"). Αν και το κομμάτι γράφτηκε πριν τις επιθέσεις, παρόλα αυτά, ο Άνγκους Γιανγκ, είχε δηλώσει ότι το κομμάτι κορόιδευε τον τότε δήμαρχο της Νέας Υόρκης, που είχε δηλώσει ότι είχε πατάξει την εγκληματικότητα στο Μανχάταν, συνεχίζοντας δήλωσε ότι «για μένα, η Νέα Υόρκη είναι μία πόλη που δεν μπορείς να προβλέψεις τι θα γίνει μετά». Όπως και να έχει το κομμάτι συμπεριλήφθηκε στη λίστα με τα τραγούδια που είχαν «αμφισβητούμενο στίχο»."},{"question":"Moa ny mpihira ve tsy maintsy misotro toaka kely rehefa hanafana feo ?","answer":"Tsia, tsy voatery hisotro toaka, misy fomba hafa ahafahana manafana feo."},{"question":"خالي ځای ډک کړئ: _____ په بازار کې ترټولو غوره تلیفون دی\\"","answer":"آیفون په بازار کې ترټولو غوره تلیفون دی."},{"question":"Andininy 1: Nanomboka tamin'ny 7 ora alina ny fampisehoana ary naharitra adiny telo.Andininy 2: Nanomboka tamin'ny 9 ora alina ny fampisehoana ary nifarana aloha.Mifanaraka ve ireo fehezanteny roa ireo?","answer":"Tsia, mifanipaka ny hevitr'ireo fehezanteny roa ireo satria tsy mitovy ny ora nanombohan'ny fampisehoana."},{"question":"விஜயநகரப் பேரரசை நிறுவியவர் யார்?","answer":"விஜயநகரப் பேரரசு 1336 முதல் தீபகற்பம் மற்றும் தென்னிந்தியாவில் உள்ள தக்காணத்தில் அமைந்திருந்தது. இது ஹக்கா என்றும் அழைக்கப்படும் ஹரிஹரா மற்றும் அவரது சகோதரர் புக்கா ராயா ஆகியோரால் நிறுவப்பட்டது. இது இந்தியாவின் நவீன கர்நாடகாவில் உள்ள விஜயநகரத்தின் தலைநகரான (இப்போது அழிந்துவிட்டது) பெயரிடப்பட்டது."},{"question":"මනෝවිද්‍යාවේ පියා","answer":"සිග්මන් ෆ්රොයිඩ්"},{"question":"எவற்றையெல்லாம் விட நன்றி உயர்ந்தது? குறள் வழி விளக்குக.","answer":"* இந்நில உலகம், வானகம், கடல், பனை இவைகளை விடவும் நன்றி உயர்ந்தது.* நாம் பிறருக்கு எந்த ஒரு உதவியும் செய்யாமலிருக்கும் நிலையில் பிறர் நமக்குச் செய்த உதவியை நினைத்துப் பார்த்தால் * விண்ணுலகத்தையும் மண்ணுலகத்தையும் கொடுத்தாலும் ஈடாகாது.* ஒருவர் நமக்கு உரிய காலத்தில் செய்த உதவியானது அளவில் சிறியதாக இருந்தாலும், அது உலகை விடப் பெரியதாகும்.* மறுபலனை எதிர்பார்க்காமல் ஒருவர் நமக்குச் செய்த உதவியின் அளவை ஆராய்ந்து பார்த்தால், அதன் நன்மை கடலை விடப் பெரியதாகும்.* ஒருவர் தினையளவு உதவியைச் செய்தாலும் அதன் பயனை அனுபவித்து அறிந்தவர்கள் அவ்வுதவியை பனையளவாகக் கொள்வர்."},{"question":"வினா:நதிகள் இல்லாத நாடு என அழைப்பதும்  நாடு எது ?","answer":"விடை:சவூதி அரேபியா"},{"question":"次のタイトルに基づいて、最大500語の段落を書いてください： 幼稚園などのバス　安全のための機械を付けた所は55%だけ","answer":"去年9月、3歳の女の子がこども園のバスに残ったままになって、熱中症で亡くなりました。国は子どもの安全のため、今年4月から、幼稚園などのバスに子どもがみんな降りたかチェックする機械を付けなければならないことにしました。機械は来年3月までに付けることになっていますが、国はできるだけ6月の終わりまでに付けるように言っています。夏は熱中症になる危険が高いためです。しかし、国が調べると、今までに付け終わったか6月の終わりまでに付ける予定の所は55%だけでした。まだ付けていない理由は、バスをいつも使っていて十分な時間がないことや、機械がすぐに届かないことなどでした。国は「早く付けるように強く言っていきます」と話しています。"},{"question":"ක්ලික් රසායන විද්‍යාවේ සහ ජෛව ඕර්තෝගෝනල් ප්‍රතික්‍රියාවල ප්‍රායෝගික යෙදුම් මොනවාද?","answer":"ක්ලික් රසායන විද්‍යාව සහ ජෛව ඕර්තෝගෝනල් ප්‍රතික්‍රියා සෛල ගවේෂණය, ජීව විද්‍යාත්මක ක්‍රියාවලීන් නිරීක්ෂණය කිරීම, පිළිකා ඖෂධ ඉලක්ක කිරීම වැඩිදියුණු කිරීම සහ අරමුණ සඳහා වඩාත් සුදුසු ද්‍රව්‍ය නිර්මාණය කිරීමේදී ප්‍රායෝගික යෙදුම් ඇත."},{"question":"Sheeg xilligii uu Madaxweynaha ahaa C/rashiid Cali Sharma’arke","answer":" Wuxuu ahaa intii u dhaxeysay 10/07/1967 – 15/10/1969Sheeg xilligii uu madaxweynaha ahaa Max’ed Siyaad Barre"},{"question":" Sheeg Salaada Aan Aadaan Iyo Aqim Mid Lahayn","answer":" Waa Salaada Ciida."},{"question":"केमिकल इन्जिनियरिङले औषधिको विकासमा कसरी योगदान गर्छ?","answer":"केमिकल इन्जिनियरिङले औषधिको संश्लेषण, शुद्धीकरण, र औषधिको सूत्रीकरणका लागि प्रक्रियाहरू डिजाइन र अनुकूलन गरेर औषधि विकासमा महत्त्वपूर्ण भूमिका खेल्छ। यसमा सुरक्षित र प्रभावकारी औषधिहरूको उत्पादन सुनिश्चित गर्न मापन, दक्षता, र नियामक मापदण्डहरूको अनुपालनका लागि विचारहरू समावेश छन्।"},{"question":"राष्ट्रसंत तुकडोजी महाराजांची समाधी कुठे आहे?","answer":"राष्ट्रसंत तुकडोजी महाराजांची समाधी मोझरी, जि. अमरावती येथे आहे."},{"question":"Namna ya kufua shati?","answer":"Hii ni njia nzuri ya kufa shati, moja unazingatia yafuatayo , anza na cola ya shingo la shati, fuata mikono ya shati, kisha mfuko wa shati, alafu pindo za shati maliza na sehemu ya vifungo vya shati wisho fua shat lote"},{"question":"السؤال: شنو هي المشكلة الصحية اللي زعجات إلفيس بريسلي حياتو كاملة واللي أدات للوفاة ديالو فالنهاية","answer":"الإجابة: الإمساك"},{"question":"Ebee ka Kano Steeti dị na Naịjirịa?","answer":"Kano bu steeti nọ n'Ugwu Naịjirịaa. Isi ya bu obodo a na-akpọkwazị Kano."},{"question":"Yahoo کا نام تو آپ نے سنا ہوگا لیکن کیا آپ کو معلوم ہے اس کا مطلب کیا ہے؟","answer":"نیویارک(مانیٹرنگ ڈیسک) انٹرنیٹ صارفین تین دہائیوں سے یاہو(Yahoo)کا نام سنتے آ رہے ہیں اور بیشتر یاہو کی ای میل سروس سمیت دیگر سروسز بھی استعمال کر رہے ہوں گے تاہم یہ بات یقین سے کہی جا سکتی ہے کہ اکثر لوگ لفظ ’یاہو‘ کا مطلب نہیں جانتے ہوں گے۔ ڈیلی سٹار کے مطابق 1994ءمیں جیری ینگ اور ڈیوڈ فیلو نے یہ ویب سائٹ تیار کی، جس کا ابتدائی نام ’جیری اینڈ ڈیوڈز گائیڈ‘ (Jerry and David's Guide)تھا۔ تین ماہ بعد اس کا نام تبدیل کرکے ’یاہو‘ رکھ دیا گیا، جس کا مطلب جاننے میں لوگوں کو 30سال کا عرصہ لگ گیا ہے۔رپورٹ کے مطابق بحث و مباحثے کے پلیٹ فارم Redditپر ایک صارف نے بتایا ہے کہ یاہو (Yahoo)دراصل ’یو آلویز ہیو ادر آپشنز‘ (You Always Have Other Options) کا مخفف ہے، یعنی ’آپ کے پاس ہمیشہ دیگر مواقع ہوتے ہیں۔‘جیری اور ڈیوڈ اس وقت الیکٹریکل انجینئرنگ گریجوایٹ سٹوڈنٹ تھے، جب انہوں نے ’یاہو ڈاٹ کام‘ کے نام سے جنوری 1995ءمیں ڈومین خریدا۔ انہوں نے اس پلیٹ فارم پر نہ صرف مفت ای میل سروس مہیا کی بلکہ یاہو چیٹ اور نیوز کی بدولت بھی اس پلیٹ فارم کو کافی مقبولیت حاصل ہوئی۔ "},{"question":"\\"Ny fiainana dia toy ny rehetra,tsy maintsy misy fetra.Tsy afaka hijanona ety ho mandrakizay...Izay no lahatry ny ray!Ka raha ho avy ilay andro voatondro,hialako ety an-tany.Ka hoesorina indray tsy ho eo anilanao...dia izao no ambarako anao!Tsy mba hanana ahiahy aho rehefa any,tsy hanenina aho na dia kely aza,tsy hisento koa,na hitomany,fa efa teo anilanao tety an-tany...Ka hiandry am-pitsikiana ’lay fotoana,Izay natokany hiaviana...Hanoy indray ireo izay tsy vita,ilay fitiavana tsy mety ho ritra...Hanoy indray ireo izay tsy efa,Ilay fiarahana tsy hanam-petra \\". Inona ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io?","answer":"Ny lohahevitr'io lahatsoratra eo ambony io dia veloma farany."},{"question":"Potšišo: moloko wa bone wa iPod touch o tšweletše neng? Karabo:","answer":"O tšweletše ka September 1, 2010 "},{"question":"කුඩාම ප්‍රාථමික සංඛ්‍යාව කුමක්ද?","answer":"2"},{"question":"Xawda kaa jara?","answer":"Wexey lamid tahay nafta kaa gooya?"},{"question":"Waxaad sheegtaa maydka xalaasha ah?","answer":"Maydka xalaasha ahi waa (Ayaxa iyo Kaluunka)."},{"question":"Turkiyede kac hastane var 2023?","answer":"Öyle hızlı bir ilerleme yaşandı ki, bugün ülkemizde 567 özel hastane var. Bu hastanelerde 35 bini uzman olmak üzere 40 bin doktor çalışırken, yatak kapasitesi ise 55 bin civarında” diye konuştu."},{"question":"Inona ny lokon'ny trano amin'ny kilalao Monopoly ? ","answer":"Ny lokon'ny trano amin'ny kilalao Monopoly dia maitso. "},{"question":"\\"Ao amin'ny Filazantsara araka an'i Lioka, ny fanambarana ny nahaterahan'i Jesosy dia nataon'ny anjely Gabriela tamin'i Maria.\\"Inona ny fanontaniana azo tsongaina avy aminn'io andian-teny io?","answer":"Fanontaniana: Araka ny Filazantsaran'i Lioka, iza no anjely manambara ny fahaterahan'i Jesosy tamin'i Maria?"},{"question":"வினா:தமிழ்ப் பேரகராதி எழுதியவர் யார்?","answer":"விடை:தமிழ்ப் பேரகராதி எனப்படுவது நா. கதிரவேற்பிள்ளை அவர்களால் 1899 ஆம் ஆண்டு வெளியிடப்பட்ட தமிழ்-தமிழ் அகராதி ஆகும். இது இராமசாமி நாயுடுவின் பேரகராதியின் விரிவு ஆகும்"},{"question":"Slutför den här frasen: När Danmark vann Europamästerskapet i","answer":"fotboll 1992 Sverige bestod stommen i laget av de spelare som året innan tagit Brøndby IF till semifinal i Uefacupen, där man föll mot Roma efter ett sent mål i returmatchen. Av de spelare som utsågs till Årets fotbollsspelare i Danmark mellan 1987 och 1999 var samtliga förutom en (Thomas Helveg år 1994) dåvarande eller tidigare Brøndby-spelare."},{"question":"‘‘Ẹgbẹrun marun-un naira la maa n ta  ẹya ara eeyan fun ẹni to ba nilo rẹ’’","answer":"Afurasi mẹta; babalawo meji, Jamiu Agbomọla, Abiọdun Lekan ati birikila kan, Wasiu Kareem, ti jẹwọ fawọn ọlọpaa pe ẹgbẹrun marun-un naira lawọn maa n ta ẹya ara eeyan, koda lati ọdun 2018 lawọn ti wa lẹnu okoowo naa.Ọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ to kọja yii, nileeṣẹ ọlọpaa wọ awọn mẹtẹẹta lọ sile-ẹjọ Magisreeti kan to wa niluu Ilọrin, adajọ si ti paṣẹ ki wọn ko wọn pamọ sọgba ẹwọn na.Akọsilẹ ileeṣẹ ọlọpaa ṣalaye pe ẹnikan torukọ rẹ n jẹ Shaad AbdulGaniyu lo fi to agọ ọlọpaa to wa niluu Ganmọ, nijọba ibilẹ Ifẹlodun, leti lọjọ keji, oṣu kọkanla, ọdun 2020, pe oun ri Lekan to gbe baagi kan jade ninu ile, oun si fura si ohun to gbe sinu ẹ.Nigba tawọn ọlọpaa tu baagi ti Lekan gbe jade naa wo, wọn ba oogun atawọn eegun eeyan ninu ẹ.Lasiko tawọn ọlọpaa beere lọwọ rẹ pe nibo lo ti ri ohun to n gbe kiri, o jẹwọ pe ọga oun, Agbọmọla, to n gbe l’Agọ-Ọja, nijọba ibilẹ Asa, nipinlẹ Kwara, lo ni awọn eegun eeyan naa.ALAROYE gbọ pe lẹyin tọwọ tẹ Agbomọla, o ni loootọ loun ti mọ Lekan tipẹ, ati pe ọmọọṣẹ oun ni.Gẹgẹ bi akọsilẹ ọlọpaa, awọn mẹtẹẹta jẹwọ pe awọn maa n ta eyikeyii ẹya ara eeyan fun ẹni to ba nilo rẹ.Agbẹjọro ijọba, Sajẹnti Adewumi Johnson, rọ ile-ẹjọ lati ko awọn olujẹjọ naa sahaamọ nitori pe ẹsun ti wọn fi kan wọn ki i ṣe eyi ti wọn le gba beeli rẹ, nitori o ni nnkan i ṣe pẹlu ẹmi eeyan. O ni iwadii ileeṣẹ ọlọpaa ṣi n tẹsiwaju.Adajọ Abimbọla Abioye ni ile-ẹjọ oun ko laṣẹ ati agbara labẹ ofin lati gbọ ẹjọ naa.Fun idi eyi, o paṣẹ ki wọn ko wọn lọ sọgba ẹwọn na, o si sun ẹjọ naa si ọjọ kẹwaa, oṣu kejila, ọdun yii."},{"question":"Eyi ni bi wọn ṣe tẹ Yinka Odumakin nitẹẹ ẹyẹ l’Ekoo, awọn eeyan sọrọ iwuri nipa rẹ","answer":"Ka ku lọmọde ko yẹ ni, o san ju keeyan dagba ko ma ni adiẹ irana lọ. Bẹẹ lawọn eeyan n wi l’Ọjọbọ, ọjọ kejilelogun, oṣu kẹrin yii, nigba ti wọn tẹ Oloogbe Yinka Odumakin, ogbontarigi ajẹfẹtọọ ọmọ Yoruba nni, ni itẹ ẹyẹ si ọgba awọn ọlọpaa to wa n’Ikẹja, l’Ekoo, ti gbogbo aye waa n sọ ohun ti wọn mọ nipa ẹ, ti wọn n ṣedaro lẹyin ọmọ Odumakin.Ohun ti ọpọ eeyan kọkọ ṣakiyesi, ti wọn si n sọ nipa oku ọmọ bibi ilu Moro, nipinlẹ Ọṣun yii, ni pe niṣe lo mọ tonitoni. Ko tilẹ jọ pe o ti ku rara, bii pe o sun lo ri ninu posi ti wọn tẹ ẹ si, ti wọn si de fila rẹ fun un bo ti maa n de e nigba to wa laye gan-an.Awọn eeyan pataki lagbo oṣelu, bẹrẹ lati ori Gomina ipinlẹ Eko, Babajide Sanwo-Olu, Gomina Ondo tẹlẹ, Oluṣẹgun Mimiko, Alagba Ayọ Adebanjọ, Sẹnetọ Ibikunle Amosun, Amofin agba Fẹmi Falana, Tokunbọ Afikuyọmi, Jimi Agbaje ati bẹẹ bẹẹ lọ ni wọn wa nibi eto naa, ti kalulu wọn sọrọ iwuri nipa Yinka Odumakin.Gbangba loju gbogbo ero ni Baba Ayọ Adebanjọ to jẹ olori ẹgbẹ Afẹnifẹrẹ ti bu sẹkun nigba to n sọrọ nipa Oloogbe Odumakin. Baba naa ṣalaye bo ṣe jẹ pe adanu nla ni iku Yinka jẹ, ati bi yoo ṣe ṣoro lati gbagbe rẹ laarin Afẹnifẹre ati Yoruba patapata.Aarẹ Ọna Kakanfo ilẹ Yoruba, Iba Gani Adams, sọ nibẹ pe Odumakin ko di ipo oṣelu mu, ṣugbọn iyi to gba ati bawọn eeyan ṣe mọ ọn ju ti oloṣelu lọ.Gomina Sanwo-Olu naa kin eyi lẹyin, o sọ nipa bi Odumakin ṣe ti n ba ijangbara bọ nigba to ti wa nileewe Yunifasiti Ọbafẹmi Awolọwọ, ti ko si ṣiwọ titi to fi di pe ọlọjọ de. Koda, gẹgẹ bii akọroyin, Gomina sọ pe Oloogbe Odumakin ya ara ẹ sọtọ, o si ṣiṣẹ naa debi to lapẹẹrẹ.Nigba ti eto fẹẹ maa kasẹ nilẹ ni wọn pe iyawo oloogbe lati waa sọrọ. Obinrin naa,Ọmọwe Joe Okei Odumakin, ya ọpọ eeyan lẹnu pẹlu bo ṣe sọrọ iwuri pupọ nipa ọkọ ẹ, ti ko si sunkun kan bayii.Obinrin naa ṣalaye nipa bo ṣe pade ọkọ ẹ lọgba ẹwọn Alagbọn, bo ṣe jẹ pe ijijagbara lawọn jọ n ba ka titi ti opin fi de yii, ati bo ṣe jẹ pe ọdun mẹrinlelogun lawọn fi jẹ tọkọ-taya.Iyawo Odumakin loun ko gba pe ọkọ oun ku, o ni ni gbogbo igba to wa ni mọṣuari, oun maa n lọọ wo o nibẹ, oun maa n ba a sọrọ boya yoo tiẹ ji, ṣugbọn ko ri bẹẹ mọ.‘To ba waa jẹ pe aye mi-in tun wa lẹyin eyi, abi teeyan ba tun n pada wa saye, ‘Yinka, iwọ ni mo tun fẹẹ fẹ, iwọ ni mo fẹẹ ba lo igbesi aye mi lẹẹkan si i’’Bẹẹ ni iyawo oloogbe wi, to si fi orin ijijagbara ti wọn jọ maa n kọ kadii ọrọ rẹ nilẹ, ti gbogbo awọn to wa nibẹ si n ki i pe o kuu jijẹ akin obinrin."},{"question":"Kedụ steeti ejị emume Aringinya were mara?","answer":"Emumme Ariginya bụ mmemme a na-eme n'otu obodo na Ondo steeti, Nigeria."},{"question":"تعداد بازیکنان در بازی فوتبال چند نفر است؟","answer":"هرتیم در هر بازی باید ۱۱ بازیکن درون زمین داشته‌باشد که یکی از آن‌ها دروازه‌بان است. تیمی که افراد درون زمینش کم‌تر از ۷ بازیکن باشد، حق ادامهٔ بازی را ندارد."},{"question":"السؤال: ما هي طبقة البروليتاريا ؟","answer":"الإجابة: طبقة العمال والكادحين"},{"question":"انشئ قصيدة رومنسيه من بحر الكامل.","answer":"شَمس الضُحى وَأَهلة الأَعيادلَضِياء وَجهِكَ أَحسد الحُسادوَإِذا شَدا بِكَ مُطرب في مَجلسرَقَصت لَكَ الأَرواح في الأَجسادجَرَدت مِن سحر العُيون صَوارِماًفَأَبَت سِوى الأَكباد مِن أَغمادمَسح المُنى مِن زور طَيفك راحَةًمِن بَعد ما غَسل البُكاء رُقاديما كُنت أَفتَقد الشَباب لَو أَنَّنيعَوضت مِنكَ بِنَشأة المِيعادإِني وَإِن كُنت المُقيم فَإِن ليكِدّاً عَلى هِمَم وَقَطع بَواديبَيني وَبَين أَحبَتي مِن جلقلَجج البُحور وَشامخ الأَطوادسَفهاً أَقول أَحبَتي وَضَلالَةً"},{"question":"වී වගාවේදී හානිකර කෘමීයෙක් වන පුරුක් පණුවා ගැන කරුණු කියන්න.","answer":"වී වගාවේදී හානිකර කෘමීයෙක් වන පුරුක් පණුවා (Stem Borer) ගැන කරුණු පහත දැක්වේ.ව්‍යවහාරික නම  : පුරුක් පණුවාගෝත්‍රය  : Lepidopteraකුලය  : Pyralidaeහානිය -පුරුක් පණුවන් ආසියාතින රටවල වී වගාවට හානි පමුණුවන ප්‍රධාන පළිබෝධකයින් අතරට වැටේ. මොවුන් අතරින් ශ්‍රී ලංකාවේ බහුලව දක්නට ලැඛෙනුයේ කහ පුරුක පණුවන්ය. පුරුක් පණුවන් ගොයම් ගසේ කඳ තුළ පෝෂණය වේ. මේ නිසා සනාල පද්ධතිය විනාශ වී හානි වූ රිකිලි මැරී යයි. කරල් හට ගැනීමට පෙර සිදුවන පුරුක් පණු හානියේ ප්‍රතිඵලය වනුයේ රිකිලිවල වැඩෙන අංකුරය සහ අභ්‍යන්තර පත්‍ර වියළී යාමයි. මේවා මළ හදවත් (Dead Hearts) ලෙස හැඳින්වේ. මූලික වර්ධක අවධියේදී ගොයම් පැළ පුරුක් පණු හානියට ගොදුරු වූ විට අමතර රිකිලි සෑදේ. මළ හදවත් ඇතැම් විට ක්‍රෙසෙක් රෝගය හෝ මීයන්ගේ හානිය හෝ ලෙසට වදරවා තේරුම් ගත හැක. එහෙත් මෙම හානියට පාත්‍ර වූ රිකිලිවල පත්‍රවලින් අල්ලා ඇදීමේදී පහසුවෙන් ගැලවේ. මෙසේ ඇදී එන පත්‍රවල පාදයේ කීටයා හෝ කීටයාගේ අපද්‍රව්‍ය හෝ දැකිය හැක. පීදෙන අවධියේදී පුරුක් පණුවාගෙන් සිදුවන හානිය බහුලවන අතර එය බොල් වූ ශුකිකා සහිත සුදු කරල් වශයෙන් දැකිය හැකිය.මෙහිදී සම්පූර්ණයෙන් කරල බොල් වී වියළී යයි. ගොයම් කරල වර්ධනය වන අවස්ථාවේදී පුරුක් පණු හානිය හේතු කොට ගෙන කඳ සම්පූර්ණයෙන් විනාශ නොවුනහොත් හානි වූ පත්‍ර කොපු වලටත්, කඳේ පහළ කොටසේ සමහර ස්ථානවලටත් සීමා විය හැක. මෙවැනි අවස්ථාවලදී කරලේ පහළ කොටසේ ශුකිකාවලින් කොටසක් පමණක් බොල් වේ. පුරුක් පණුවන් කඳ තුළ කොටස් කපා දමා ඇති බවට ලකුණු තිබීම, කඳ තුළ කීට අපද්‍රව්‍ය දක්නට ලැබීම, පත්‍රවල වර්ණය වෙනස් වීම සහ පුරුක් පණු සලබයන් පිට වූ සිදුරු කෙඳහි සහ පත්‍ර කොපුවල දක්නට ලැබීම ශාකය තුළ පුරුක් පණුවන් සිටින බව හඳුනාගත හැකි ලක්‍ෂණ වේ."},{"question":"Văn bản thông tin là gì?","answer":"- Văn bản thông tin là văn bản chủ yếu dùng để cung cấp thông tin về các hiện tượng tự nhiên, thuật lại các sự kiện, giới thiệu các danh lam thắng cảnh, hướng dẫn các quy trình thực hiện một công việc nào đó,… Văn bản thông tin thường được trình bày bằng chữ viết kết hợp với các phương thức khác như hình ảnh, âm thanh,…- Văn bản thuật lại một sự kiện là loại văn bản thông tin, ở đó người viết thuyết minh (trình bày, miêu tả, kể lại) một sự kiện (lịch sử, văn hoá, khoa học,…). + Trong văn bản, người viết thường sử dụng hình ảnh và nhiều câu trần thuật với trạng ngữ chỉ thời gian, nơi chốn; thông tin thường được trình bày theo trật tự thời gian hoặc mối quan hệ nguyên nhân – kết quả. + Trong văn bản thuật lại một sự kiện theo trật tự thời gian, người viết thường sắp xếp các thông tin về sự kiện xảy ra theo thứ tự từ trước đến sau, từ mở đầu đến diễn biến và kết thúc,…"},{"question":"සඳ රූ සුයාමයමෙහි සඳ රූ ගත හැක්කේ කවර අර්ථයෙන්ද?","answer":"සඳ රූ සුයාමය යන පදය අාවේ චනද්‍රලේඛා, රූකාන්ත(චන්ද්‍ර= සඳ, රූ = රූකාන්ත)දෙදෙනාගේ සංගීත ප්‍රසංගය සඳහා. සඳ යනු චන්ද්‍රයා රූ යනු රූපය යනුවෙන් ගතහොත් සඳ රූ සුයාමය යනු සඳ හොඳින් පෙනෙන කාලයයි"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਰਾਗੁ ਗਉੜੀ ਪੂਰਬੀ ਮਹਲਾ ੫ੴ ਸਤਿਗੁਰ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ॥ਹਰਿ ਹਰਿ ਕਬਹੂ ਨ ਮਨਹੁ ਬਿਸਾਰੇ ॥ਈਹਾ ਊਹਾ ਸਰਬ ਸੁਖਦਾਤਾ ਸਗਲ ਘਟਾ ਪ੍ਰਤਿਪਾਰੇ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਮਹਾ ਕਸਟ ਕਾਟੈ ਖਿਨ ਭੀਤਰਿ ਰਸਨਾ ਨਾਮੁ ਚਿਤਾਰੇ ॥ਸੀਤਲ ਸਾਂਤਿ ਸੂਖ ਹਰਿ ਸਰਣੀ ਜਲਤੀ ਅਗਨਿ ਨਿਵਾਰੇ ॥੧॥ਗਰਭ ਕੁੰਡ ਨਰਕ ਤੇ ਰਾਖੈ ਭਵਜਲੁ ਪਾਰਿ ਉਤਾਰੇ ॥ਚਰਨ ਕਮਲ ਆਰਾਧਤ ਮਨ ਮਹਿ ਜਮ ਕੀ ਤ੍ਰਾਸ ਬਿਦਾਰੇ ॥੨॥ਪੂਰਨ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮ ਪਰਮੇਸੁਰ ਊਚਾ ਅਗਮ ਅਪਾਰੇ ॥ਗੁਣ ਗਾਵਤ ਧਿਆਵਤ ਸੁਖ ਸਾਗਰ ਜੂਏ ਜਨਮੁ ਨ ਹਾਰੇ ॥੩॥ਕਾਮਿ ਕ੍ਰੋਧਿ ਲੋਭਿ ਮੋਹਿ ਮਨੁ ਲੀਨੋ ਨਿਰਗੁਣ ਕੇ ਦਾਤਾਰੇ ॥ਕਰਿ ਕਿਰਪਾ ਅਪੁਨੋ ਨਾਮੁ ਦੀਜੈ ਨਾਨਕ ਸਦ ਬਲਿਹਾਰੇ ॥੪॥੧॥੧੩੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 210 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਹੇ ਭਾਈ!) ਕਦੇ ਭੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਮਨ ਤੋਂ ਨਾਹ ਵਿਸਾਰ । ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਇਸ ਲੋਕ ਵਿਚ ਤੇ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ, ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਨੂੰ ਸੁਖ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹੈ, ਤੇ ਸਾਰੇ ਸਰੀਰਾਂ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਭਾਈ! ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਆਪਣੀ) ਜੀਭ ਨਾਲ ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਚੇਤੇ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਉਹ (ਪ੍ਰਭੂ) ਵੱਡੇ ਵੱਡੇ ਕਸ਼ਟ ਇਕ ਖਿਨ ਵਿਚ ਦੂਰ ਕਰ ਦੇਂਦਾ ਹੈ । ਜੇਹੜੇ ਮਨੁੱਖ ਉਸ ਹਰੀ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈਂਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰੋਂ ਉਹ ਹਰੀ (ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਦੀ) ਬਲਦੀ ਅੱਗ ਬੁਝਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ ਅੱਗ ਵਲੋਂ) ਠੰਢੇ-ਠਾਰ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਅੰਦਰ ਸ਼ਾਂਤੀ ਤੇ ਆਨੰਦ ਹੀ ਆਨੰਦ ਬਣ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੧।(ਹੇ ਭਾਈ! ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਸੋਹਣੇ ਚਰਨ ਮਨ ਵਿਚ ਆਰਾਧਿਆਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਮਾਂ ਦੇ ਪੇਟ ਦੇ ਨਰਕ-ਕੁੰਡ ਤੋਂ ਬਚਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।  ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ ਤੇ ਮੌਤ ਦਾ ਸਹਮ ਦੂਰ ਕਰ ਦੇਂਦਾ ਹੈ ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕ ਹੈ, ਸਭ ਤੋਂ ਉੱਚਾ ਮਾਲਕ ਹੈ, ਅਪਹੁੰਚ ਹੈ, ਬੇਅੰਤ ਹੈ, ਉਸ ਸੁਖਾਂ ਦੇ ਸਮੁੰਦਰ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਗੁਣ ਗਾਵਿਆਂ ਤੇ ਨਾਮ ਆਰਾਧਿਆਂ ਮਨੁੱਖ ਆਪਣਾ ਮਨੁੱਖਾ ਜਨਮ ਵਿਅਰਥ ਨਹੀਂ ਗਵਾ ਜਾਂਦਾ ।੩।ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਅਰਦਾਸ ਕਰ ਤੇ ਆਖ)—ਹੇ (ਮੈਂ ਗੁਣ-ਹੀਣ ਦੇ ਦਾਤਾਰ! ਮੇਰਾ ਮਨ ਕਾਮ ਵਿਚ, ਕਰੋਧ ਵਿਚ, ਲੋਭ ਵਿਚ, ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਿਆ ਪਿਆ ਹੈ । ਮਿਹਰ ਕਰ, ਮੈਨੂੰ ਆਪਣਾ ਨਾਮ ਬਖ਼ਸ਼, ਮੈਂ ਤੈਥੋਂ ਸਦਾ ਕੁਰਬਾਨ ਜਾਂਦਾ ਹਾਂ ।੪।੧।੧੩੮।\\""},{"question":"Cé hé Roland Freisler?","answer":"Breitheamh iomráiteach agus míchlúiteach de chuid na Naitsithe ba ea Roland Freisler (30 Deireadh Fómhair 1893 - 3 Feabhra 1945). Tar éis dá sheirbhís in Arm Impiriúil na Gearmáine le linn an Chéad Chogaidh Dhomhanda, thosaigh sé ag staidéir dlí. Fuair sé a dhochtúireacht sa dlí ó Ollscoil Jena i 1922.Chuir sé cleachtas dlí nua ar bun in Kassel sa bhliain 1924, in éineacht lena dheartháir níos óige, Oswald.Ball de Pháirtí Náisiúnta Sóisialach Lucht Oibre na Gearmáine ó 1925 amach, fuair sé aird an phobail toisc gur chosain sé chomh-Naitsithe sna cúirteanna agus bhí sé ina chainteoir poiblí éifeachtach."},{"question":"Аарылар менен гүлдөгөн өсүмдүктөрдүн ортосундагы мамиледен кайсы организмдер пайда алышат? Төмөнкүлөр: [I] аарылар гана. [II] гүлдөгөн өсүмдүктөр гана. [III] аарылар жана гүлдөгөн өсүмдүктөр. [IV] аарылар да, гүлдөгөн өсүмдүктөр да.","answer":"[IV]"},{"question":"請回答這個問題：義大利文化中的「意大利歌劇」最早起源於哪個時期？","answer":"答案：意大利歌劇最早起源於16世紀的文藝復興時期。這個時期的作曲家如蒙特威爾第和普契尼等創作了眾多傑作，奠定了意大利歌劇在世界音樂舞台上的地位。"},{"question":"අන්නාසි වගාබිමෙහි පසෙහි ස්වභාවය කිවැන්නක්ද?","answer":"අන්නාසි වගාබිමෙහි පසෙහි ස්වභාවය පහත දැක්වේ.වගාවට සුදුසු වන්නේ වැලි සහිත ලෝම පසකි.මැටි හෝ හුණු අධික පස් වගාවට නුසුදුසුය.හොඳින් පසේ ජලය බැසයාම වගාව සාර්ථකවීමට වැදගත්ය.පසෙහි පී.එච්. අගය 5.5 – 6 වීම වඩාත් සුදුසුය."},{"question":"\\"জাজিরাতুল আরব\\" কথাটি দ্বারা কী বোঝানো হয়?","answer":"জাজিরা আরবি শব্দ। এর শাব্দিক অর্থ দ্বীপ বা উপদ্বীপ। আরব একটি ভূখণ্ডের নাম। তাই জাজিরাতুল আরব বলতে আরব উপদ্বীপকে বোঝায়। এশিয়া মহাদেশের দক্ষিণ-পশ্চিমে অবস্থিত আরব দেশ বিশ্বের সর্ববৃহৎ উপদ্বীপ। মূল স্থল ভাগের সাথে যুক্ত কিন্তু বেশিরভাগ অংশ সাগর দিয়ে বেষ্টিত কোনো ভূখণ্ডকে উপদ্বীপ বলা হয়। আরব ভূখণ্ডের তিন দিকে বিশাল জলরাশি এবং একদিকে বিস্তীর্ণ মরুপ্রান্তর দিয়ে ঘেরা। এর পশ্চিমে লোহিত সাগর, পূর্বে পারস্য উপসাগর, দক্ষিণে ভারত মহাসাগর এবং উত্তরে সিরিয়ার মরুভূমি রয়েছে। এরূপ ত্রিভুজাকৃতির ভৌগোলিক অবস্থানের জন্যই আরব দেশকে জাজিরাতুল আরব বলা হয়।"},{"question":"Cuál es la categoría de esta pregunta: ¿Cuál fue la primera película que dirigió Mel Gibson?.","answer":"La categoría es: Películas."},{"question":"Discuss the concept of \\"dark matter\\" and its role in the universe's structure.","answer":"Dark matter is a mysterious substance that does not emit or interact with electromagnetic radiation but exerts gravitational influence, playing a key role in the structure and expansion of the universe."},{"question":"Milaza tantara momba ny Rainilaiarivony sy ny zava-nisy tamin'ny vanim-potoanany.","answer":"I Rainilaiarivony dia teraka ny 30 Janoary 1828 tao Ilafy. Ny rainy, Rainiharo dia mpitondra tafika ka i Rabodomiarana izay vadin’i Rainiharo no niteraka an’i Rainilaiarivony. Dimy taona taorian’izany dia lasa praiminisitra i Rainiharo, toerana izay nosahaniny nanomboka tamin’ny 1833 hatramin’ny taona 1852. Nandritry ny fotoana naha praiminisitra azy dia voafidy ho vadina mpanjaka i Rainiharo, fa notazoniny ho vadiny i Rabodomiarana araka ny fomba an-toerana izay manaiky ny fampirafesana. I Andriantsilavo izay raiben’i Rainilaiarivony dia mpanolotsain’ny mpanjaka Andrianampoinimerina. Avy amin’ny fianankaviamben’ Andaviafaratra i Rainilaiarivony sy ny havany, miaraka amin’ny fianankaviamben’ Andrefandrovan’i Ambohimanga, izay anisan’ny fianankaviana hova tena natanjaka indrindra tao Imerina tamin’ny taonjato faha-19. Izay andraikitra ambony tsy nomena ny Andriana dia lasan’ny Hova avy amin’ireo fianankaviambe roa ireo.Tamin’izy enin-taona dia nianatra roa taona tao amin’ireo sekoly roa nosokafan’ny London Missionary Society i Rainilaiarivony, sekoly izay natokana ho an’ireo Andriana ao amin’ny lapa-mpanjaka ao Antananarivo. Nakaton’i Ranavalona I ireo sekoly ireo tamin’ny 1836, fa mbola nanohy ny fianarany niaraka tamin’ny mpianatra be taona noho izy i Rainilaiarivony. Ary rehefa 11 na 12 taona izy dia nanapa-kevitra ireo havany fa efa matotra tsara izy ka afaka hanao ny fiainany eto amin’izao tontolo izao. Nanomboka nividy sy nivarotra savony izy. Rehefa feno 14 taona izy dia nasaina hihaona amin’ny mpanjakavavy Ranavalona I. Nampiaiky volana an-dRanavalona izy ka nahazo ny Voninahitra Fahenina. Nahazo ny Voninahitra Fahafito izy tamin’ny izy 16 taona. Nahazo ny voninahitra Fahavalo ary Fahasivy izy tamin’izy 19 taona. Tsy mbola nisy teo aloha ny hafaingam-piakaram-boninahitra toa izany.Izy io no nandimby ny rahalahiny Rainivoninahitriniony izay praiminisitra talohany nandritry ny telo ambin’ny folo taona.Amin’ny maha-praiminisitra azy dia nitady ny nampihatsara ny fandraharahan’ny fanjakana izy ary koa mampihamafy ary miaro an’i Madagasikara amin’ireo finiavana politikan’ny britanika ary frantsay. Nalahany ary nataony ho matihanina ny tafika, nataony ho tsy maintsy atrehana ny sekolim-baoaka, ary namoaka lalàna mifototra amin’ny lalàna anglisy izy. Nofeheziny tsimoramora ny fanao toa ny fanandevozana, fakàna vady maro ary fandroaham-bady. Namoaka lalàna mikasika ny fivadihan’ny Fanjakana ho kristianina izy tamin’ny andro nanjakan’i Ranavalona II. Izy ihany koa no nitondra ny tafika malagasy tamin’ireo ady nifanaovan’ny Hova sy ny Frantsay, ary naharo ny firenena hatramin’ny taona 1895. Na dia nihazona azy ho sarobidy aza ny Frantsay dia nesoriny teo amin’ny toerany i Rainilaiarivony izay natao sesitany ho any Aljeria frantsay, tany izay niambohoany tamin’ny volana Aogositra 1896."},{"question":"Ghi lại những từ ngữ chuyên dùng trong lĩnh vực bóng đá ở bài báo Điều gì giúp bóng đã Việt Nam chiến thắng?. Các từ ngữ đó phù hợp với đề tài, tính chất và bạn đọc của văn bản như thế? ","answer":"- Những từ ngữ chuyên dùng trong lĩnh vực bóng đá ở bài báo Điều gì giúp bóng đã Việt Nam chiến thắng?: đội tuyển bóng đá nam, vô định, tuyển nữ, U22, cầu thủ, sân thi đấu, đối thủ, sân tập, giải đấu lớn, đội bóng, giải vô địch quốc gia, ăn ý, đồng đội, phòng ngự, tấn công, huấn luyện viên, sơ đồ chiến thuật, cổ động viên,…→ Các từ ngữ đó phù hợp với đề tài đá bóng của văn bản và cho bạn đọc rõ được thành công của đội tuyển Việt Nam, lí do giúp cho bóng đá Việt Nam chiến thắng."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 長い時間働きすぎることをなくすため、家などを建てる仕事では来年4月から法律で、働く時間の規則が厳しくなります。このため、今働いている人だけでは、仕事をする人が足りなくなる心配があります。積水ハウスは来年から、新しく会社に入れる若い大工を今までより多くすることにしました。来年4月は今年の2.4倍の95人、再来年は3.4倍の133人にする予定です。会社は、今年4月には新しく入った人の給料を上げました。30歳から40歳ぐらいの責任者の1年の給料も、いちばん高い人で、今の1.8倍の900万円にします。会社は、給料を上げたりして、働く人を多くしていきたいと考えています。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- 大工: 1）家を建てたり、直したりするのを仕事にしている人。また、その仕事。- 給料: 1）やとい主が、働いた人にはらうお金。給与。サラリー。- 責任者: 1）あることがらについて責任を負う立場の人。"},{"question":"田中美里、新山千春、釈由美子らが共通してヒロインを演じた怪獣映画シリーズは何でしょう？","answer":"ゴジラです。"},{"question":"I went to the market and bought 10 apples. I gave 2 apples to the neighbour and 2 to the repairman. I then went and bought 5 more apples and ate 1. I also gave 3 bananas to my brother. How many apples did I remain with?","answer":"After buying 10 apples, you gave away 2 apples to your neighbour and 2 apples to the repairman. This left you with a total of 6 apples. Then, you went back to the market and bought another 5 apples. You ate one of them, which left you with 4 more apples. In total, you now have 10 apples from your initial purchase (6 from the first time plus 4 from the second time).Additionally, you gave away 3 bananas to your brother. Since we don't know how many bananas you had before giving them away, we can't include them in this calculation. However, let's assume that you didn't have any bananas before going to the market. In that case, you would now have a total of 10 apples and no bananas remaining.To summarize, after all your transactions, you remain with a total of 10 apples but no bananas."},{"question":"Fenoy ny banga _« _ lanja ny vary iray kilao sy ny siramamy iray kilao. »","answer":"Mitovy lanja ny vary iray kilao sy ny siramamy iray kilao."},{"question":"Сынган кылыч романдагы 📚 Тултемир ким болгон?","answer":"Тултемир — Домбунун бир тууганы. Ал атылганда айыпсыз Кулкишиден шекшип, башына коргошун уютулган камчы менен Кулкишини сабаган. Бекназар алдынан чыкканда баатырдын каарынан кача кутулган коркок, жалган баатыр."},{"question":"Meslek edindirme kursları ne kadar ücret veriyor?","answer":"İş arayan statüsündeki katılımcılara günlük 438,55 TL, öğrenci(tam)* 438,55 TL, öğrenci(kıst)* 328,91 TL, işsizlik ödeneği alanlara günlük 219,28 TL, Geleceğin meslekleri olarak belirlenen mesleklerde düzenlenen programlarda katılımcılara günlük 482,41 TL cep harçlığı ödenmektedir."},{"question":"Waxaad Sheeg magaca rasulka mkh hooyadiii oo sadaxan?","answer":"Waxa weyeh amina bintu wahab binu cabdimanaf."},{"question":"aiza no toerana hanombohana ny famadihana?","answer":"Ny amin'ny toerana nahafatesan'ilay razana avadika no hanombohana ny raharahan'ny famadihana aloha."},{"question":"அகம்-இணையான சொல்?","answer":"வீடு"},{"question":"Ikeja Electric","answer":"ile ise amunawa ni Ikeja jẹ ile-iṣẹ pinpin agbara ni Naijiria . O wa ni Ikeja, olu ilu ti ipinle Eko . Ile-iṣẹ naa jade ni Oṣu kọkanla, Oṣu kọkanla, ọdun 2013 lẹhin ifilọlẹ ti ile-iṣẹ Power Holding Company of Nigeria (PHCN) ti a ti parun fun NEDC/ KEPCO Consortium labẹ eto isọdi ti ijọba apapọ orilẹ-ede Naijiria.Awọn ile-iṣẹ iṣowo 6 wa (BU) labẹ Ikeja Electric; eyiti o ni Abule Egba BU, Ikeja BU, Shomolu BU, Ikorodu BU, Oshodi BU ati Akowonjo BU.Ikeja Electric ni awọn onibara to ju 700,000 lọ. Ikeja Electric's ṣe agbekalẹ ipilẹṣẹ ẹdinwo Gbese kan eyiti o pese ọpọlọpọ awọn aṣayan ẹdinwo ipin lati jẹ ki awọn alabara san awọn owo-owo to dayato si ati pade awọn adehun inawo wọn si ile-iṣẹ naa.Ile-iṣẹ naa nlo Whatsapp Chatbot fun iṣẹ atilẹyin alabara.Oludari Alakoso lọwọlọwọ ti Ikeja Electric ni Folake Soetan ."},{"question":"Які з чисел 148, 275, 400, 12 296, 43 150, 85 225, 90 000 діляться на 4? ","answer":"На 4 діляться числа 148, 400, 12 296, 90 000"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Ny vady dia toy ny fotaka an-tanana ka ...........................................\\"","answer":"\\"  Ny vady dia toy ny fotaka an-tanana ka ho fehezina miporitsaka,hatao goragora hiala \\" "},{"question":"ਵਾਟਰ ਟੌਕਸੀਸਿਟੀ ਹੋਣ ਦੇ ਲੱਛਣਾਂ ਵਿੱਚ ਸਭ ਤੋਂ ਆਮ ਲੱਛਣ  ਕਿਹੜੇ  ਹਨ ?","answer":"ਵਾਟਰ ਟੌਕਸੀਸਿਟੀ ਹੋਣ ਦੇ ਲੱਛਣਾਂ ਵਿੱਚ ਸਭ ਤੋਂ ਆਮ ਹਨ:    > ਅਸਹਿਜ ਜਾਂ ਬਿਮਾਰ ਮਹਿਸੂਸ ਹੋਣਾ    >ਨਾੜ ਚੜ੍ਹਨਾ ਜਾਂ ਮਸਲ ਕਰੈਂਪ    >ਸੋਜਸ਼ ਆਉਣਾ    > ਉਲਟੀ ਹੋਣਾ ਜਾਂ ਉਲਟੀ ਵਾਂਗ ਮਹਿਸੂਸ ਹੋਣਾ    > ਸਿਰ ਦਰਦ ਹੋਣਾ"},{"question":"કલન શાસ્ત્ર એટલે શુ ?","answer":"કલન શાસ્ત્ર સતત થતા ફેરફારોની ગણના કરવા માટેની ગણિતની એક શાખા છે.આધુનિક કલન શાસ્ત્રની શોધ ૧૭મી સદીના પાછલા ભાગમાં સ્વતંત્ર રીતે આઇઝેક ન્યૂટન અને લાઇબ્નિત્ઝે કરી હતી.કલન શાસ્ત્રનો ઉપયોગ અત્યારે વિજ્ઞાન, અર્થશાસ્ત્ર અને ઇજનેરીની વિવિધ શાખાઓમાં થાય છે."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండివినిమయ బిల్లుల ప్రయోజనాలను తెలపండి.","answer":"వినిమయ బిల్లుల యొక్క ప్రయోజనాలు :1. బిల్లు అరువు కొనుగోళ్ళకు, అమ్మకాలకు సహకరిస్తుంది.2. బిల్లు చట్టం ప్రకారం విలువైన పత్రము. స్వీకర్త నుండి గడువు తేదీన బిల్లు మొత్తం రాకపోతే బిల్లుకర్త కోర్టు ద్వారా సులభముగా ఆ మొత్తాన్ని రాబట్టుకోవచ్చును.3. బిల్లును గడువు తేదీ కంటే ముందుగా బ్యాంకులో డిస్కౌంటు చేసుకొని, బిల్లు మొత్తమును పొందవచ్చును. బిల్లును ఆర్థికపరమైన ఆధారముగా చెప్పవచ్చు.4. బిల్లు లిఖితపూర్వకముగా ఉండటమే కాక ఋణగ్రస్తుని సంతకము ఉండటం వలన బాకీ విషయం న్యాయస్థానములో ఋజువు చేయడం సులభము.5. బిల్లు అన్యాక్రాంత యోగ్యతా పత్రము కాబట్టి బిల్లుకర్త తన ఋణ పరిష్కారము కోసం మరొకరికి బదలాయించవచ్చు.6. సర్దుబాటు బిల్లుల వలన వర్తకులు మార్కెట్లో తక్కువ రేటుకు డబ్బును పొందగలరు."},{"question":"Chii chakakosha chepoppy pazuva reKurangarira? Poppy chirimwa chinotumbuka chiri muchikamu chemhuri Papaveroideae yemhuri Papaveraceae. Poppies zvidyarwa zvinomera, zvinowanzokurira maruva awo ane mavara. Imwe mhando yepoppy, Papaver somniferum, ndiko kunobva mushonga wenarcotic drug musanganiswa opium ine simba remishonga alkaloids senge morphine uye yave ichishandiswa kubva kare seanorapisa marwadzo uye narcotic mushonga uye wekuvaraidza. Inoburitsawo mhodzi dzinodyiwa. Zvichitevera hondo yegoronga muminda yepoppy yeFlanders, Belgium munguva yeHondo Yenyika I, mapoppies ave chiratidzo chekuyeuka kwevarwi vakafa munguva yehondo, kunyanya muUK, Canada, Australia, New Zealand nedzimwe nzvimbo dzeCommonwealth.","answer":"Zvichitevera hondo yegoronga muminda yepoppy yeFlanders, Belgium munguva yeHondo Yenyika I, mapoppies ave chiratidzo chekuyeuka kwevarwi vakafa munguva yehondo, kunyanya muUK, Canada, Australia, New Zealand nedzimwe nyika dzeCommonwealth."},{"question":"The following question and answer is a witty joke. Explain the pun.  Q : Why don't scientists trust atoms?A : Because they make up everything!","answer":"This joke is a play on words. The phrase \\"makeup everything\\" is ambiguous. In one sense, to \\"make up\\" something can mean to lie or fabricate. In another sense, atoms indeed \\"make up\\" everything in the physical world, as they are the basic units of matter. So the humor comes from the pun - the double meaning of the phrase \\"make up everything.\\""},{"question":"நிலவு + என்று என்பதனைச் சேர்த்து எழுதக் கிடைக்கும் சொல் …………அ) நிலயென்றுஆ) நிலவென்றுஇ) நிலவன்றுஈ) நிலவுஎன்று","answer":"ஆ) நிலவென்று"},{"question":"Iza no nanoratra an'ilay boky mitondra ny lohateny hoe \\"Beautiful Disaster\\"?","answer":"Ny mpanoratra an'ilay boky mitondra ny lohateny hoe \\"Beautiful Disaster\\" dia i Jamie McGuire."},{"question":"Bitcoin ","answer":"Bitcoin (₿, Bítkọìn ní èdè Yorùbá) jẹ́ owóníná onísíṣeàmìkíkọpamọ irú owó kíkà orí kọ̀mpútà kan. O jẹ́ owóníná orí kọ̀mpútà aláìníolùgba-àrin tí kò ní bánkì agba-àrin rárá tí ẹníkan le fún ẹlòmíràn lórí ẹ̀rọ kọ̀mpútà álásopọ̀ ọ̀rẹ́sọ́rẹ̀ẹ́ láì sí ẹnìkankan ní àrin wọn.Àwọn kọ̀mpútà alásopọ̀ nodes ló ún ṣe ìjẹ́ẹ̀rí àwọn ìdúnàádúrà tó únṣẹlẹ̀ pẹ̀lú ìṣeàmìkíkọpamọ́ tí wọ́n jẹ́ kíkọ sínú ìwé-àkọọ́lẹ̀ pípínkiri tó hàn sí gbogbo ènìyàn tí à ún pè ní blockchain. Bitcoin jẹ́ dídá sílẹ̀ látọwọ́ ẹnìkan tàbí ọ̀pọ̀ àwọn ẹníkan tí orúkọ wọn únjẹ́ Satoshi Nakamoto tó sì jẹ́ fífi s'óde gẹ́gẹ́ bíi ìlànà ìṣiṣé kọ̀mpútà atúdìísílẹ̀ ní ọdún 2009. Àwọn bitcoin únjẹ́ dídá gẹ́gẹ́ bi ẹ̀san fún ìgbéṣẹ̀ kọ̀mpútà tí à ùn pè ní mining. Wọ́n ṣe é fi ṣe pasípàrọ̀ fún àwọn owóníná míràn, èso-iṣé àti ìránṣe-iṣẹ́."},{"question":"உனக்குத் தெரிந்த சித்த மருத்துவ குறிப்புக்கள் சிலவற்றை கூறு.","answer":"எனக்குத் தெரிந்த சித்த மருத்துவ குறிப்புகள் இதோ:1. காசம் இறைப்பு நீங்க: கரிசலாங்கன்னி, அரிசி, திப்பிலி பொடிய செய்து தேனில் கலந்து சாப்பிட இறைப்பு குணமாகும்.2. இளைப்பு, இருமல் குணமாக: விஷ்ணுகிரந்தி பொடியை வெந்நீரில் கலந்து குடிக்க இளைப்பு, இருமல் குணமாகும்.3. தும்மல் நிற்க: தூதுவளை பொடியில் மிளகு பொடி கலந்து தேனில் அல்லது பாலில் சாப்பிட தும்மல் நிற்கும்"},{"question":"Бул жомоктун уландысын жазып берчи: \\"Үч уулу эң кымбат баалуу асыл таш таап келүү үмүтү менен саякатка чыгып кетишти. Улуу уулу бир нече ай жүрүп, араб уруусу жайгашкан жерге келди. Ал уруу башчысынын таажысындагы кымбат баалуу жакутту көрүп калды.\\"","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Ошол замат аны менен таанышып, ага соогат катары бир канча нерсени тартуу кылды. Андан соң ошол жакутту эстелик үчүн берүүсүн суранды. Ал дагы аны макул корүп, жакутту анын колуна тапшырды. Ошентип, чок уулу сүйүнүч менен үйүнө кайтты.\\""},{"question":"ചോദ്യം: ഒരു നിശ്ചിത കാലയളവിൽ ഒരു കമ്പനിയുടെ വരുമാനം, ചെലവുകൾ, അറ്റ ​​വരുമാനം എന്നിവ സംഗ്രഹിക്കുന്ന സാമ്പത്തിക പ്രസ്താവന എന്താണ്?","answer":"ഉത്തരം: ഒരു നിശ്ചിത കാലയളവിൽ കമ്പനിയുടെ വരുമാനം, ചെലവുകൾ, അറ്റവരുമാനം എന്നിവ സംഗ്രഹിക്കുന്ന സാമ്പത്തിക പ്രസ്താവനയെ വരുമാന പ്രസ്താവന അല്ലെങ്കിൽ ലാഭ-നഷ്ട പ്രസ്താവന എന്ന് വിളിക്കുന്നു."},{"question":"Spartans nie zdołali powstrzymać Lions, kiedy quarterback Jeff Smoker z Michigan State wykonał 29 z 50 357 jardów i 4 touchdownów. Obrona Lionsów nie mogła powstrzymać Spartan, gdy quarterback Jeff Smoker z Michigan State wykonał 29 z 50 przebiegów na 357 jardów i 4 touchdowny. Pytanie: Czy zdanie 1 i zdanie 2 wyrażają to samo znaczenie? Tak czy nie?","answer":"Nie."},{"question":"2023 සැප්තැම්බර් 27 -ලෝක සංචාරක දිනයයි තේමාව කුමක්ද ?","answer":"2023 ලෝක සංචාරක දිනයේ තේමාව \\"සංචාරක හා හරිත ආයෝජන\\" යන්නයි. තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්කවලට සහය වීමට සහ සංචාරක ව්‍යාපාරයේ ප්‍රකෘතිය සහ අනාගත වර්ධනය තිරසාර ලෙස ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා  වැඩි සහ වඩා  හොඳ ඉලක්කගත ආයෝජනවල අවශ්‍යතාවය මෙම තේමාව මගින් අවධාරණය කෙරේ. සාම්ප්‍රදායික ආයෝජනවලින් ඔබ්බට නව්‍ය විසඳුම් පෝෂණය කිරීම, ආර්ථික වර්ධනය, ඵලදායිතාව සහ මිනිසුන්ගේ සහ ග්‍රහලෝකයේ යහපැවැත්ම සඳහා  ප්‍රමුඛත්වය දී වෙත අවධානය යොමු කෙරේ."},{"question":"n(P ∪ Q) = 36, n(P) = 23, n(Q) – 25 అయిన n(P ∩ Q) విలువ ఎంత ?","answer":"n(P) + n(Q) = n(P ∪Q) + n(P ∩ Q)23 + 25 = 36 + n(P ∩ Q)48 – 36 = n(P ∩ Q)n(P ∩ Q) = 12"},{"question":"السؤال: كم عدد مرات مسح الرأس أثناء الوضوء؟","answer":"الإجابة: عدد مرات مسح الرأس في الوضوء ثلاث مرات"},{"question":"Nuhun Gemisi Kıbrıs hangi havaalanına yakın?","answer":"Pek çok tatilsever tarafından merak edilen sorulardan biri de “Nuhun Gemisi nerede?” sorusudur. Nuhun Gemisi otel, Kıbrıs Ercan Havalimanı'na 65 km uzaklıkta bulunmaktadır."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Cũng theo thông cáo của Điện Kremlin, Tổng thống Nga Vladimir Putin sẽ có bài phát biểu và duyệt qua đội hình danh dự tàu chiến tham gia lễ duyệt binh nhân Ngày Hải quân Nga hôm nay (31/7) trên sông Neva (St.Petersburg) và cảng Kronstadt. Lễ duyệt binh tại St.Petersburg dự kiến diễn ra lúc 10h50 sáng 31/7 theo giờ địa phương (khoảng 14h50 giờ Việt Nam). Ngày Hải quân được tổ chức ở Nga vào Chủ nhật cuối cùng của tháng 7 trên cơ sở sắc lệnh của Tổng thống Liên bang Nga năm 2006. Đây là lần thứ sáu Bộ Quốc phòng Nga tổ chức duyệt binh nhân Ngày Hải quân, lần đầu tiên vào năm 2016. Trước đó, ngày 30/7, Tổng thống Putin ký sắc lệnh về duyệt binh hải quân nhân kỷ niệm Ngày Hải quân ở thành phố St.Petersburg. ","answer":"Theo đó, lễ duyệt binh hải quân là hoạt động để \\"tưởng nhớ những chiến công hiển hách của lực lượng hải quân Nga, góp phần quan trọng vào công cuộc bảo vệ Tổ quốc\\". Thông báo của Bộ Quốc phòng Nga cho hay, lễ duyệt binh chính của Ngày Hải quân sẽ được tổ chức tại các thành phố St.Petersburg, Vladivostok, Kaliningrad, Baltiysk, Severomorsk, Kaspiysk, Novorossiysk và Tartus (Syria). Ngoài ra, các cuộc diễu hành hải quân và những sự kiện theo hình thức nghi lễ sẽ được tổ chức tại các căn cứ và nơi neo đậu của tất cả hạm đội Hải quân: Hạm đội Baltic, Hạm đội Biển Đen, Hạm đội Phương Bắc, Hạm đội Thái Bình Dương và Hạm đội Caspi. Lễ duyệt binh sẽ bao gồm các thành phần trên biển, trên không và trên bộ, thể hiện diện mạo hiện đại của hải quân Nga. 36 tàu và thuyền mặt nước, 4 tàu ngầm, 7 tàu buồm, 42 máy bay, hơn 3.500 quân nhân sẽ tham gia lễ duyệt binh. Theo hãng thông tấn TASS, đội hình danh dự tham gia duyệt binh trên sông Neva đều là các tàu chiến mới nhất của hải quân Nga, đại diện cho 6 hạm đội, lực lượng biên phòng và Bộ các tình trạng khẩn cấp. Ngoài các tàu chiến hiện đại, tham gia duyệt binh trên sông Neva còn có cả \\"bản sao\\" của chiến thuyền buồm \\"Poltava\\" - biểu tượng cho sức mạnh của hải quân Nga dưới thời Sa hoàng Peter Đại đế."},{"question":"Fenoy ny banga  _\\"Mpamosavy milaza tia fahavalony, hay mila tamby fahafatesana\\"","answer":"\\"_ milaza tia fahavalony, hay mila tamby fahafatesana\\""},{"question":"وكثرة الزائرين تعني لي بأن جميع المأكولات تكون نظيفة وجيدة وهذا ما وجدته في مطعم برج الحمام وخدمة الروم سيرفس ماهي مشاعر المراجعة السابقة؟","answer":"الجملة تحتوي على مشاعر إيجابية."},{"question":"Ibigay ang bahagi ng pananalita o parts of speech ng bawat salita sa sumusunod na pahayag:\\"Masipag mag-aral si Kathy.\\"","answer":"Ito ang bahagi ng pananalita ng bawat salita sa pahayag na \\"Masipag mag-aral si Kathy\\":\\"Masipag\\": pang-abay\\"mag-aral\\": pandiwa\\"si Kathy\\": pangngalan"},{"question":"Hz. İsa'nın annesi ve babası kimdir?","answer":"Aynı sûrenin 35. âyetinde İmrân'ın karısının doğacak çocuğu rabbe adadığını ve ona Meryem adını verdiğini bildiren kısımdan ve Tahrîm sûresinde (66/12) \\"İmrân kızı Meryem\\" ifadesinden anlaşıldığına göre İmrân ailesinden maksat Hz. Meryem ile oğlu Îsâ'dır."},{"question":"Qual è il sentimento di quella frase?Claudia Goldin è un'economista statunitense, vincitrice del Premio Nobel per l'economia nel 2023","answer":"Quella frase ha un sentimento neutro e formale."},{"question":"Lan la BBY di tekki ?","answer":"Benno Bokk Yakaar"},{"question":"‘కష్టం ఒకళ్ళది, ఫలితం మరొకళ్ళది’ అంటే మీకేమి అర్థమైంది ? దీన్ని ఏ ఏ సందర్భాల్లో ఉపయోగిస్తారు?","answer":"పగలనక, రాత్రనక చేనులో కష్టపడేవాడు రైతు. అతను అనేక కష్టనష్టాలకోర్చి పంటను పండిస్తాడు. రెక్కలు ముక్కలయ్యేలాగా పనిచేస్తాడు. చలిలో, మంచులో తడుస్తాడు. పంటను కంటికి రెప్పలాగా కాపాడతాడు. ప్రాణం కంటే ఎక్కువగా చూసుకొంటాడు. ఇంటిని, కుటుంబాన్ని పట్టించుకోడు. అంత కష్టపడి సంపాదించిన పంటనూ భూస్వామికి అప్పగించేస్తాడు. తను, తన కుటుంబం పస్తులుంటారు.ఇల్లు కట్టే కూలీలు కూడా అంతే. ఎంతో కష్టపడి ఇల్లు కడతారు. చక్కటి మేడ కడతారు. వాళ్ళు మాత్రం పూరిగుడిసెల్లో ఉంటారు. చిన్న చిన్న ఉద్యోగాలు, కూలిపనులు చేసేవారి జీవితాలు అన్నీ ఇంతే, కష్టం వాళ్ళది, ఫలితం యజమానులది."},{"question":"රුධිරය කැටි ගැසීමට උපකාරී වන ව්ටමින් වර්ගය","answer":"කේ විටමින්"},{"question":"Awọn Fulani pa agbẹ meji sinu oko n’Isaba-Ekiti","answer":"Wahala mi-in tun ti bẹ silẹ niluu Isaba-Ekiti, nijọba ibilẹ Ikọle bayii, pẹlu bi awọn kan ti wọn fura si bii Fulani darandaran ṣe pa awọn agbẹ meji sinu oko.Awọn oloogbe naa la gbọ pe ọkan ninu wọn n je Jisoro gẹgẹ bii inagijẹ, nigba ti ekeji jẹ ẹṣọ alaabo ileeṣẹ kan.Alẹ Ọjọ Ẹti, Furaidee, la gbọ pe iṣẹlẹ ọhun ṣẹlẹ lẹyin ti awọn agbẹ naa ṣe ni gbolohun asọ pẹlu awọn Fulani darandaran, eyi to pada ja si iṣekupani.Lẹyin tawọn eeyan naa ṣiṣẹ laabi ọhun tan ni wọn sa lọ.Alukoro ọlọpaa Ekiti, Sunday Abutu, ṣalaye pe ija lo waye laarin awọn eeyan naa, awọn darandaran wọnyi ni wọn si fẹsun kan pe wọn n da agbegbe Ipaọ, Oke-Ako ati Irele laamu.O waa ni oku awọn oloogbe ti wa ni mọṣuari, bẹẹ ni awọn ọlọpaa ti wa ni agbegbe ọhun, iwadii si ti bẹrẹ.Adari ikọ Amọtẹkun l’Ekiti, Ọgagun-fẹyinti Joe Kọmọlafẹ, sọ pe ọjọ Ẹti lawọn oloogbe dawati, eyi lo si fa ibẹru fawọn eeyan agbegbe ọhun.O ni kia ni ikọ Amọtẹkun atawọn ọlọpaa ti lọ sibẹ, ibẹ lawọn si ti ba awọn oku naa.Kọmọlafẹ ni iwadii fi han pe awọn Bororo to fẹẹ ko oyin ninu oko awọn oloogbe lo da wahala silẹ, iyẹn ni bii ọjọ meji si asiko naa, awọn lo si pada waa yinbọn pa wọn.ALAROYE gbọ pe awọn eeyan ilu naa ti bẹrẹ ifẹhonuhan nitori iṣekupani ti wọn ni o ti n di gbogbo igba naa."},{"question":"C'est quoi la schizophrénie?","answer":"La schizophrénie est un trouble mental sévère qui altère la perception de la réalité, la pensée, les émotions et les comportements. Les symptômes peuvent inclure des hallucinations (perceptions de choses inexistantes), des idées délirantes (croyances irréalistes), des troubles du discours et des émotions, ainsi qu'une diminution de la motivation et du plaisir. Les personnes atteintes de schizophrénie peuvent également éprouver des difficultés sociales et professionnelles. "},{"question":"¿Cuál es el origen del nombre de Colombia?","answer":"El nombre de Colombia proviene del apellido de Cristóbal Colón, que en idioma latín es Columbus"},{"question":"Ireto misy fanambarana:\\"Ny baolina kitra dia fanatanjahantena malaza eran'izao tontolo izao.\\" sy \\"Tenisy dia fanatanjahan-tena manokana, raha ny baolina kitra dia fanatanjahantena miaraka amin'ny ekipa.\\"Mifanindra-teny ve ireo ?","answer":"Tsia, tsy mifanindra-teny ireo fanambarana ireo. Ny iray miresaka momba ny fahafantarana ny baolina kitra eran'izao tontolo izao fa ny iray kosa miresaka ny filalaovana fanatanjahantena roa samihafa dia ny Tenisy sy ny baolina kitra."},{"question":"අධික අවුරුද්දේ පෙබරවාරි මාසයට දින කීයක් තිබේද?","answer":" දින 29 යි"},{"question":"வினா: ஆங்கிலேயர்களுக்கும் சிராஜுதுல்லாஹ்வுக்கும் இடையே பிளாசி போர் எப்போது நடந்தது?","answer":"விடை: 1757 இல்"},{"question":"Ang salitang \\"tubo\\" ba ay may parehong kahulugan sa sumusunod na dalawang pahayag?1. Ano ang tubo mo matapos mo ibenta ang iyong mga gulay?2. Dapat pinalitan ni Tatay ang tubo para bumilis ang agos ng tubig.","answer":"Hindi. Sa unang pahayag, ang salitang \\"tubo\\" ay nangangahulogang karagdagang kita sa kontekstong negosyo. Sa pangalawang pahayang, ang ibig sabihin ng \\"tubo\\" naman ay \\"pipe\\" o dalusan ng tubig."},{"question":"Fenoy ny banga :\\"Ny mokary dia mofo kely mamy vita amin'ny ___  sy ranona ___.\\".","answer":"\\"Ny mokary dia mofo kely mamy vita amin'ny kobam-bary sy ranona voanio.\\"."},{"question":"O que é o que é? Dá muitas voltas e não sai do lugar.","answer":"relógio"},{"question":"හිමබෝල ඉගෙන ගැනීමට හොඳම ක්‍රමය කුමක්ද?","answer":"හිමබෝල ඉගෙන ගැනීමට බොහෝ විකල්ප තිබේ. ඔබට උපදේශකයෙකුගෙන් වෘත්තීය පාඩම් ලබා ගත හැකිය, බොහෝ විට ඔබේ දේශීය ස්කී රිසෝට් වෙතින් ලබා ගත හැකිය. ඔබට අන්තර්ජාලය හරහා ලිපි කියවීමට හෝ වෘත්තීය උපදේශකයන්ගෙන් සබැඳි වීඩියෝ නැරඹීමටද හැකිය. තවත් විකල්පයක් වනුයේ දිගු කලක් හිම මත නැගී සිටින මිතුරෙකුගෙන් පාඩම් ලබා ගැනීමයි. මෙය පහසු සහ මිල අඩු විකල්පයක් විය හැකි නමුත්, එය වෘත්තිකයෙකුගෙන් ඉගෙන ගැනීම තරම් ඵලදායී නොවිය හැක. Snowboard කරන මිතුරන් හොඳින් Snowboard කිරීමට දන්නා නමුත්, ඔවුන් විශිෂ්ට උපදේශකයන් නොවිය හැක. ඊට අමතරව, ඔබ හොඳින් දන්නා පුද්ගලයින් සමඟ කලකිරීමට පත් වීම බොහෝ විට පහසුය. වෘත්තීය පාඩමක් ලබා ගැනීමෙන් ඔබට එම හිසරදය මඟහරවා ගත හැකිය. එය ඔබගේ ආතති මට්ටම අඩු කරන අතර කෙටි කාලයක් තුළ ඔබව වඩා හොඳ හිමබෝල ක්‍රීඩකයෙකු බවට පත් කරයි. බෑවුම්වල විනෝද වී ආරක්ෂිතව සිටින්න!"},{"question":"ਬਾਗ ਵਿਚਲੇ ਨਰਗਸੀ ਫੁੱਲ ਨਸ਼ਟ ਹੋ ਗਏ। | ਇਸ ਦਾ ਕਾਰਨ ਕੀ ਸੀ? ਚੋਣ 1 : ਮਧੂਮੱਖੀ ਨੇ ਮਾਲੀ ਨੂੰ ਡੰਗ ਮਾਰ ਦਿੱਤਾ। ਚੋਣ 2 : ਕਾਟੋਆਂ ਨੇ ਪੌਦਿਆਂ ਦੇ ਬਲਬਾਂ ਨੂੰ ਪੁੱਟਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 2 : ਕਾਟੋਆਂ ਨੇ ਪੌਦਿਆਂ ਦੇ ਬਲਬਾਂ ਨੂੰ ਪੁੱਟਿਆ।"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Toerana nahavokisana tsihy  .......................  \\" ","answer":"\\"  Toerana nahavokisana tsihy hitoerana ela \\" "},{"question":"文章からキーワードを選び、その解釈を述べなさい。 先月から群馬県高崎市で、ウクライナの新体操の選手たちが練習をしていました。ロシアの攻撃が続いているため、国を出て日本に来ました。選手たちはヨーロッパの大会に出るためウクライナに帰ることになって、15日、お別れの会がありました。会ではチームのコーチが「高崎の人たちが優しく家族のように迎えてくれました」とお礼を言いました。そして、市民が寄付したお金など58万円が選手たちに贈られました。2021年の東京オリンピックに出た選手は「日本の家に泊まったり子どもたちと練習したりして楽しかったです。秋にある世界選手権のために頑張ります」と話していました。","answer":"この文章に含まれるキーワードとその解釈は以下です。"},{"question":"Isikan tempat kosong dengan penjodoh bilangan yang sesuai. \\"Wanita itu telah kehilangan dua _______ cincin dan se _______ rantai emas.\\"","answer":"Jawapannya ialah 'bentuk' dan 'utas'."},{"question":"TAMBAYA: Shin yaya za a rubuta ɗari ɗaya da arba'in da biyu a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 142"},{"question":"Ак локсехинус деген эмне ?","answer":"Ак локсехинус (лат. Loxechinus albus) — деңиз кирпилеринин бир түрү."},{"question":"A abelha africanizada é agressiva?","answer":"As abelhas africanizadas são um assunto delicado. Elas são conhecidas por serem mais agressivas do que outras espécies de abelhas, mas isso não significa que todas as abelhas africanizadas sejam igualmente agressivas. Na verdade, a intensidade da agressividade varia de colônia para colônia. Algumas colônias têm operárias mais defensivas, enquanto outras têm operárias menos defensivas. É importante lembrar que as abelhas africanizadas são animais e, como tal, têm comportamentos instintivos que são influenciados por fatores como a disponibilidade de alimentos, a temperatura e a presença de predadores. Portanto, é difícil generalizar o comportamento das abelhas africanizadas. O melhor é sempre tratar as abelhas com respeito e cuidado, independentemente da espécie."},{"question":"Hees jaceyl ","answer":"Bishaaradii nafteydaaybugto wxan ku so maraybatalaaladii boodhari ku aasnaa ilaa buurta daalood ,buuraan iyo balad weyn baladadii galgacalka , iyagoo barwaaqaa biyuhuna qulqulayaan baliyadanabuuxaan soo booqday awgaasidaan ahay bukaan socod marki baanta lays yiribilaney la'aantaa lay baxnaani kari wa"},{"question":"Apakah maksud 'kelok paku asam belimbing, anak di pangku kemanakan dibimbing'?","answer":"Ia bermaksud anak dan anak saudara mestilah sama-sama dijaga (dididik)"},{"question":"கேள்வி என்னவென்றால்,\\"எரிசா என்பது ஊழியர் நன்மை திட்டத்தில் பங்கேற்பாளர்கள் மற்றும் அவர்களின் பயனாளிகளின் நலன்களைப் பாதுகாப்பதற்காக இயற்றப்பட்டது\\", இந்த தலைப்பு ஊழியர் ஓய்வுகால வருமான பாதுகாப்பு சட்டம் ஆகும்.","answer":"எரிசா எங்கிருந்து வந்தது?"},{"question":"“பொய் சொல்ல கூடாது பாப்பா” என்று மகாகவி பாரதியார் குழந்தைகளிடத்து உண்மையினை விதைக்கின்றார் என்பதை வலியுறுத்தி கொடுக்கப்பட்டுள்ள தலைப்பு மற்றும் குறிப்பு சட்டகத்தைப் பயன்படுத்தி ஒரு கட்டுரை வரைக.தலைப்பு: உண்மையே உயர்வு தரும்குறிப்பு சட்டகம்:முன்னுரைவரலாற்று சான்றுகள்மேன்மைபொய்மையின் கீழ்நிலைஉண்மையான வெற்றிமுடிவுரை","answer":"முன்னுரை“வாய்மையே வெல்லும்” என்ற வாசகத்தினை நாம் பல இடங்களில் காணமுடியும். இதன் மூலம் எமது வாழ்வில் உண்மையின் மேன்மையினை எம்மால் உணர்ந்து கொள்ள முடியும். எம்முடைய முன்னோர்கள் வாய்மையும் நேர்மையும் வாழ்வில் கடைப்பிடிக்கப்பட்டால் தான் எமது வாழ்வானது மேன்மையடையும் என்று நம்பினார்கள். இதனை வலியுறுத்துவதாக ஏராளமான அறம் சார்ந்த இலக்கியங்களும் கொள்கைகளும் தமிழ் மொழியில் காணப்படுகின்றன. இவை தொடர்பாக நாம் இந்த கட்டுரையில் நோக்கலாம்.வரலாற்று சான்றுகள்எமது சிறுபராயத்தில் நாம் கற்று கொண்ட பாடங்கள், கதைகள் வாயிலாக உண்மையினை கடைப்பிடித்து உயர்ந்தவர்கள் பலருடைய வரலாறுகளை நாம் கேட்டிருப்போம். உதாரணமாக அரிச்சந்திரனுடைய கதை மற்றும் சிபிசக்கரவர்த்தியின் கதை, மனுனீதி சோழனின் கதை என பல்வேறான கதைகளில் நம் முன்னோர்கள் அறத்தையும் உண்மையையும் நிலைநாட்ட தம் உயிரையும் ஈந்தழித்த வரலாறுகளை நாம் மறந்து விடக்கூடாது. அவற்றில் இருந்த நாமும் பாடம் கற்று எமது வாழ்வில் உண்மையுடையவர்களாக இருக்க வேண்டும்.மேன்மைஒருவரிடத்து எவ்வளவு செல்வங்கள் இருப்பினும் எத்தனை அதிகாரங்கள் இருப்பினும் அவர்களிடத்து உண்மையானது இல்லாது விடின் அவர்களால் மேன்மை நிலையினை அடைந்து விட முடியாது. இன்றைய காலகட்டத்தில் அதிகளவான மக்கள் தொகையினர் பொய்மையின் பக்கம் சார்ந்து இலகுவாக வாழ்வில் முன்னேறி விடலாம் என நினைக்கின்றனர். இது அவர்களையும் அவர்களை சார்ந்தவர்களையும் பின்னாளில் பாதிக்கும் என்பதில் ஐயமில்லை.பொய்மையின் கீழ்நிலை“முற்பகல் செய்யின் பிற்பகல் விளையும்” என்பது போல ஒருவர் உண்மைக்கு மாறாக பொய்மையினை ஆதரித்தால் அவருடைய வாழ்வு இருள்மயமானதாய் இருக்கும். பொய்மையும் தவறான வழிகளும் ஆரம்பத்தில் மகிழ்ச்சியினை கொடுத்தாலும் பின்னாளில் அது பல இன்னல்களை கொடுக்கும். பொய் பேசும் மனிதர்களுக்கு இந்த சமூகத்தில் எந்த மதிப்பும் கிடைப்பதில்லை அவர்களால் எந்த துறைகளிலும் புகழ் பெற்று விட முடியாது.உண்மையான வெற்றிதவறான வழிகளிலும் குறுக்கு வழிகளாலும் வெற்றி பெறுவதையே இன்று அனேகமானவர்கள் விரும்புகின்றனர். கடினங்கள் அற்ற வஞ்சகத்தினால் கிடைக்கின்ற எந்த வெற்றிகளும் வெற்றி ஆகாது. அதுபோலவே உண்மையாக நின்று போராடி பெற்ற தோல்விகள் கொண்டாடப்பட வேண்டியதாகும். ஆதலால் தான் உண்மையின் வழியில் கடினமாக போராடி நாம் பெறுகின்ற வெற்றியினை தான் உலகத்தாரும் ஏற்று கொள்வர் என்பது நிதர்சனமாகும்.முடிவுரை“பொய் சொல்ல கூடாது பாப்பா” என்று மகாகவி பாரதியார் குழந்தைகளிடத்து உண்மையினை விதைக்கின்றார். உண்மை நிறைந்த மனமானது எதற்கும் அஞ்சாத தைரியத்தினை அவர்களுக்கு கொடுக்கின்றது. புயல்போலும் பிரச்சனைகள் நமக்கு வந்தாலும் அவற்றினை தாண்டி வெற்றி பெற நம்மிடத்து உண்மை என்பது எப்போதும் அவசியமானதாகும்."},{"question":"இரு சொற்களையும் ஒரே தொடரில் அமைத்து எழுதுக: மலை – மாலை","answer":"மலை – மாலை : மலை மீது ஏறி மாலையில் விளையாடினேன்."},{"question":"치약의 무언가가 저희에게 어떻게 시원한 느낌을 주는 건가요? 민트일까요 그럼 민트는 그 시원한 향은 어떤물질에서 나오는 건가요?미각을 느끼지 못하는 다른 피부에서도 시원함이 느껴져서 궁금해졌어요.","answer":"민트라는 것은 그냥 향을 내기 위한 첨가제일 뿐이고, 시원한(쏴- 하는) 느낌을 주는 화합물은 일불소인산나트륨과 플루오린화나트륨이라는 불소 화합물들입니다.​이들 불소 화합물은 충치를 일으키는 세균에 의한 산 생성을 막고 칼슘 공급을 촉진시킴으로써, 충치를 예방하는데 주도적인 역할을 하는 화합물들입니다."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut? Ketinggian seorang penjual daging ialah 180cm, apa yang dia timbang?","answer":"Jawapannya ialah daging. "},{"question":"பொருள் வேறுபாடறிந்து தொடர் அமைக்க.1. களம் – கலம்2. வலம் - வளம்","answer":"1. களம் – கலம் : போர்க்களத்தில் புண்பட்ட வீரர்களுக்குக் கலத்தில் நீர் தரப்பட்டது.2. வலம், வளம் : ஆற்றின் வலப்புறம் உள்ள வயல்கள் நீர்வளத்தால் செழித்திருந்தன."},{"question":"ਹਾੜ੍ਹੀ ਦੀਆਂ ਫ਼ਸਲਾਂ ਨੂੰ ਕਿੰਨੀਆਂ ਸ਼੍ਰੇਣੀਆਂ ਵਿਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਤਿੰਨ ਸ਼੍ਰੇਣੀਆਂ-ਅਨਾਜ, ਦਾਲਾਂ ਅਤੇ ਤੇਲ ਬੀਜ, ਚਾਰੇ ਦੀਆਂ ਫ਼ਸਲਾਂ ।"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Di manakah Doraemon tinggal?","answer":"Jawapannya ialah Jepun. Doraemon adalah watak dalam manga Jepun bertajuk \\"Doraemon\\" yang ditulis dan dilustrasi oleh Fujiko F. Fujio. Siri manga ini bermula pada Disember 1969 dan telah diadaptasi ke pelbagai jenis media."},{"question":"ਟੀ.ਵੀ. ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ‘ਫਿਰ ਸੁਬਹ ਹੋਗੀ’ ਬਾਰੇ ਦਸੋ।","answer":"ਸਾਡੇ ਮੁਲਕ ਵਿੱਚ ਅਜਿਹੇ ਕਈ ਰੀਤੀ ਰਿਵਾਜ਼ ਅਤੇ ਪਰੰਪਰਾਵਾਂ ਹਨ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਆੜ ਵਿੱਚ ਔਰਤਾਂ ਦਾ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ। ਆਧੁਨਿਕ ਹੁੰਦਿਆਂ ਹੋਇਆਂ ਵੀ ਭਾਰਤ ਦੇ ਕਈ ਅੰਦਰੂਨੀ ਇਲਾਕਿਆਂ ਵਿੱਚ ਇਹ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਅਜੇ ਵੀ ਜਾਰੀ ਹੈ। ਅਜਿਹੀ ਹੀ ਇੱਕ ਔਰਤ ਦੀ ਕਹਾਣੀ ਨੂੰ ਟੀ.ਵੀ. ਸਕਰੀਨ ਆਪਣੇ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ‘ਫਿਰ ਸੁਬਹ ਹੋਗੀ’ ਰਾਹੀਂ ਪੇਸ਼ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ਜੋ ਮੱਧ ਪ੍ਰਦੇਸ਼ ਦੇ ਬੁੰਦੇਲਖੰਡ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਇੱਕ ਜਨਜਾਤੀ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਹੈ। ਗੁਲਾਬੀਆ ਨਾਮਕ ਇਸ ਔਰਤ ਦਾ ਬਹੁਤ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਕੀਤਾ ਗਿਆ। ਗੁਲਾਬੀਆ ਦੀ ਧੀ ਪਰੰਪਰਾਵਾਂ ਦੀਆਂ ਜ਼ੰਜੀਰਾਂ ਵਿੱਚ ਜਕੜੇ ਨਹੀਂ ਰਹਿਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਅਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਤੋਂ ਮੁਕਤੀ ਪਾਉਣਾ ਚਾਹੁੰਦੀ ਹੈ। ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸੰਘਰਸ਼ ਨੂੰ ਇਸ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਵਿੱਚ ਦਿਖਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ। ਗੁਲਾਬੀਆ ਦੇ ਕਿਰਦਾਰ ਲਈ ਨਾਰਾਇਣੀ ਸ਼ਾਸਤਰੀ ਦੀ ਚੋਣ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।ਨਾਰਾਇਣੀ ਤੋਂ ਜਦੋਂ ਇਸ ਸਬੰਧ ਵਿੱਚ ਪੁੱਛਿਆ ਗਿਆ ਤਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਿਹਾ, ‘ਫਿਰ ਸੁਬਹ ਹੋਗੀ’ ਦੀ ਕਹਾਣੀ ਵਿੱਚ ਦਮ ਹੈ। ਮੈਂ ਇਸ ਦੀ ਕਹਾਣੀ ਨੂੰ ਸੁਣਦੇ ਸਾਰ ਹੀ ਹਾਂ ਕਰ ਦਿੱਤੀ ਸੀ। ਮੈਂ ਕਿਸਮਤ ਵਾਲੀ ਹਾਂ ਕਿ ਮੈਨੂੰ ਇਹ ਕਿਰਦਾਰ ਨਿਭਾਉਣ ਦਾ ਮੌਕਾ ਮਿਲਿਆ। ਇਸ ਦੀ ਕਹਾਣੀ ਇਹ ਪ੍ਰੇਰਨਾ ਦਿੰਦੀ ਹੈ ਕਿ ਹਾਲਾਤ ਕਿੰਨੇ ਵੀ ਮਾੜੇ ਕਿਉਂ ਨਾ ਹੋਣ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਉਮੀਦ ਕਦੇ ਨਹੀਂ ਛੱਡਣੀ ਚਾਹੀਦੀ। ਇਸ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਦੇ ਜ਼ਰੀਏ ਉਨ੍ਹਾਂ ਪੱਖਾਂ ਉੱਤੇ ਰੌਸ਼ਨੀ ਪਾਈ ਗਈ ਹੈ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਪਰੰਪਰਾਵਾਂ ਦਾ ਨਾਂ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਆੜ ਵਿੱਚ ਔਰਤਾਂ ਦਾ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਹੁੰਦਾ ਹੈ।"},{"question":"এই লেখাটি কোন গুরুত্বপূর্ণ ঘটনা সম্পর্কে ?ধুন্দ আব্বাসি হযরত মুহাম্মদ ( সঃ) এর চাচা আব্বাস ( রাঃ) এর চাচা থেকে আগত একটি উপজাতি। শেরবাজ খান ব্রিটিশ ওপনিবেশিক শাসনের বিরুদ্ধে ১৮৫৭ সালের জুলাই মাসে ৩০০ জন লোককে নিয়ে ব্রিটিশ উপনিবেশের বিরুদ্ধে ব্রিটিশ বন্দোবস্ত আক্রমণ করার পরিকল্পনা করেছিলেন - কিন্তু তার পরিকল্পনাটি ব্রিটিশদের কাছে ফাঁস হয়ে যায় এবং তার পরিকল্পনা ব্যর্থ হয় এবং তিনি ব্রিটিশদের হাতে ধরা পড়েন। পরে তাকে বিচার করা হয়েছিল, সাজা দেওয়া হয়েছিল এবং তাকে তোপের সামনে রেখে গুলি করা হয়েছিল।","answer":"ব্রিটিশ উপনিবেশের বিরুদ্ধে আক্রমণ পরিকল্পনা |"},{"question":"¿Cuál es el significado del siguiente refrán? El que no la debe, no la teme.","answer":"Se puede describir como una referencia al hecho de que quién no ha realizado algo incorrecto no tiene motivos para tener miedo de ninguna reprimenda."},{"question":"Question 2. Which part of the human body is unlike the others?a. Earb. Heartc. Eyed. KidneyAnswer:","answer":"Answer: (b) Heart All except the heart are present in pairs in the human body."},{"question":"Manana teny mikorotana ianao : \\"RATROKA\\"Alamino io teny io.","answer":"Ny teny milamina amin'io teny mikorotana io dia \\"RAKOTRA\\"."},{"question":"Ahoana no ahafahan'ny fanatanjahan-tena manampy amin'ny fitantanana ny fihetseham-po sy ny fitazonana ny fitondran-tena tsara?","answer":"Ny fanazaran-tena tsy tapaka dia mamoaka tsimoka anaty manampy ( na \\"endorphins\\" amin'ny teny frantsay), ary afaka manampy amin'ny fampihenana ny adin-tsaina, manatsara ny fiheveran-tena ary mampiroborobo ny fitondran-tena tsara."},{"question":"Em janeiro de 2021, o Capitólio, prédio em que se encontra o Congresso dos Estados Unidos, foi invadido por manifestantes anti-democráticos, resultando em ao menos 5 mortos. Que evento estava acontecendo?a) A tomada de posse de Joe Biden como presidentes dos Estados Unidosb) A ratificação da vitória de Joe Biden para a presidência dos Estados Unidosc) O Segundo Congresso Continental da Filadélfiad) Sessão especial de homenagem a Martin Luther King Jre) A tomada de posse de Donald Trump como presidentes dos Estados Unidos","answer":"A resosta correta é a alternativa b) A ratificação da vitória de Joe Biden para a presidência dos Estados Unidos.A confirmação da vitória nas eleições presidenciais, realizadas em 3 de novembro de 2020, aconteceu no dia 6 de janeiro de 2021, depois de a sessão no Congresso ter sido interrompida em decorrência da invasão do Capitólio.Em 20 de janeiro de 2021, Joe Biden tomou posse, assumindo a presidência dos EUA após o mandato de Donald Trump (2017-2021)."},{"question":"Sikat ba ang karaoke sa Pilipinas?","answer":"Oo, sikat ang karaoke sa Pilipinas lalo na sa mga okasyon tulad ng mga kaarawan, binyag at iba pang handaan. May mga karaoke bar rin sa iba't ibang bahagi ng bansa kung saan maaaring mag-awitan ang mga tao habang nagkakainan o nag-iinuman. Maaari na sikat ang karaoke sa Pilipinas dahil mahilig sa pagkanta at pakikinig ng musika ang mga Pilipino. "},{"question":"Shin gaskiya ne cewa: Cuba ita ce tsibirin Caribbean mafi girma kuma an santa da gwamnatin gurguzu da alakar tarihi da Amurka. (a) Gaskiya (b) Ƙarya","answer":"Amsa: Gaskiya"},{"question":"வினா:                 கணிப்பொறியின் தந்தைஎன  அழைக்கப்படுபவர் யார் ?","answer":" விடை :                சார்லஸ் பேபேஜ்"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Tezitra alohan'ny rariny,_\\"","answer":"\\"Tezitra alohan'ny rariny, ka tsy mahita ny hasiana ny hitsiny\\""},{"question":"Madaxa Labaad: Xuquuqda, Xorriyaadka Aasaasiga Ah Ee Qofka Iyo Xaddidaadooda.","answer":"Madaxa Labaad: Xuquuqda, Xorriyaadka Aasaasiga Ah Ee Qofka Iyo Xaddidaadooda.Qodobka 31aad. Dhaqanka iyo Afka Waa in ay horumarisaa(1) Dawladdu waa hiddaha iyo dhaqanka suubban ee Shacabka Soomaaliyeed, iyadoo ku dedaaley in ay bulshada ke tdooyinKa haraaga ah iyo kuwa dhowaan-soo-baxa ah ee xu dhimava midni knimada iyo caafimaadka bulshada.(2) Dawaddu waa in ay ururisaa, ilaalisaa, kaydisaa waxyaabaha iyo xarumaha taariikhiga ah ce dalka, iyadoo horumarinaysa aqoonta iyo farsamada xilkaas lagu gudan karo.(3) Dawiaddu waa in ay horumarisaa dhaqammada iyo afguriga dadka laga tira badan yahay. Xuquuqda qodobkan ku xusan waa in loogu dhaqmaa si wafaqsan xuquuqda asaasiga ah ee Dastuurkan lagu aqoonsaday. Qodobka 32aad. Xaqa Helidda Macluumaadka (1) Qof kastaa wuxuu xaq u leeyahay in uu helo macluumaadka ay Dawladdu havso.Qof kastaa wuxuu xaq u leeyahay helitaanka macluumaadka ay cid kale hayso oo loogu baahan yahay in lagu fuliyo ama lagu ilaaliyo xuquuq kastoo kale oo daw loo leeyahay.(2) Baarlamaanka Federaalku waa in uu soo saaraa sharci lagu hirgelinayo xaqa macluumaad helidda.Qodobka 33aad. Go'aanno Maamul oo Caddaalad ahQof kasta wuxuu xaq u leeyahay in go'aammada ka soo fula maamullada ay ahaadaan kuwo ku dhisan sharci, maangal ah, go'aan-ka-gaaristoodana loo maray hannaan caaddil ah.Qodobka 34aad. Xaqa Dacwadda iyo Isdifaaca(1) Qof kastaa wuxuu xaq u leeyahay inuu dacwad sharciga waafaqsan ka furto maxkamadaha awoodda u leh.(2) Qof kasta wuxuu xaq u leeyahay in uu helo garsoor madax-bannaan, caaddil ah, aan cex lahayn, laguna gaadavo maxkamad dadweynaha u furan, laguna galo waqti macquul ah, ama golihii kale ce awood go'aan-gaaris ah u leh: (a) Arrin kastoo ku saabsan guquuqda iyo wajibaadka madaniga; ama (b) Fal-dembiveed kasta oo kale lagu soo oogey, ciqaabna lagu mutaysanayo.(3) Qof kasta wuxuu xaq u lecyahey inuu iska difaaco dacwadda uu danaynayo, heer iyo darajo kasta oo ay taagan tahay.(4) Dawladdu waxay u kafalo-qaadaysaa dadka aan awood dhaqaale lahayn inay difaac lacag la'aan ah helaan.(5) Dawladdu waxay u damaanad qaadaysaa difaac lacag la'aan ah shaqsiyaadka, bulshooyinka marka ay si sharci ah ay ugu raadinayaan danta guud."},{"question":"５月の空に舞うのは鯉のぼり。では人気や評判が急上昇するのは何のぼりという？","answer":"うなぎのぼりです。"},{"question":"请用简洁的语言回答以下问题：问题：临床心理学与心理心理学的区别是什么？","answer":"答案：临床心理学侧重于研究和治疗个体的心理问题，而心理学心理学更广泛地研究心理过程和行为。"},{"question":"Zer da globalizazioa eta zer eragin ditu munduan?","answer":"Globalizazioa herrialde eta kultura desberdinen arteko harremanen handitzea da, teknologia, ekonomia eta informazioaren trukearen bidez. Munduan kulturarteko "},{"question":"Qui était l'artiste Ai Weiwei ?","answer":"Ai Weiwei, un éminent artiste et activiste chinois, est connu pour ses œuvres provocatrices et politiquement chargées qui remettent en question les normes sociétales et la censure gouvernementale. Ses installations, telles que « Sunflower Seeds » et « Remembering », abordent les questions des droits de l'homme, de la liberté d'expression et de la justice sociale."},{"question":"Bagaimanakah saya menyemak pendaftaran pengundi untuk pilihan raya? ","answer":"i) Atas talianBagi individu yang layak dan telah mendaftar melalui SPR, anda boleh menyemak daftar pengundi secara atas talian dengan mengikuti langkah seperti berikut: 1. Sila layari Pengundi SPR 2. Masukkan nombor kad pengenalan tanpa “-” atau “space” 3. Seterusnya, masukkan aksara captcha dan klik semak 4. Paparan semakan akan terpaparii) SMS Untuk semakan secara khidmat pesanan ringkas atau SMS, anda dikehendaki: Menaip SPR SEMAK No I.C (Contoh 880110024418) dan hantar ke 15888 iii) Aplikasi MySPR SPR juga telah membangunkan aplikasi mudah alih, MySPR bagi memudahkan pengguna membuat semakan secara online menggunakan telefon pintar."},{"question":"Jawablah teka-teki ini: Antara kereta dan motor, manakah yang lebih tua?","answer":"Jawapan: Motor sebab pakai tongkat."},{"question":"ਸੈਫ਼ ਤੇ ਕਰੀਨਾ ਦੀ ਜੋੜੀ ਨੂੰ ਮੀਡੀਆ ਨੇ ਮੇਲ ਕੇ ਸੈਫ਼ੀਨਾ ਦਾ ਨਾਂ ਦਿੱਤਾ ਹੈ। ਬੀਤੇ ਦਿਨੀਂ ਕਰੀਨਾ ਨੇ ਵੀ ਕਾਫ਼ੀ ਸਮੇਂ ਤੋਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਵਿਆਹ ਬਾਰੇ ਚੱਲੀਆਂ ਆ ਰਹੀਆਂ ਅਫ਼ਵਾਹਾਂ ਤੋਂ ਪਰਦਾ ਚੁੱਕਦਿਆਂ ਕਿਹਾ ਕਿ ਉਹ ਇਸ ਸਾਲ ਦੇ ਅੰਤ ਤਕ ਵਿਆਹ ਦੇ ਬੰਧਨ ’ਚ ਬੱਝਣਗੇ। ਫਿਲਹਾਲ ਕਰੀਨਾ ਤੇ ਸੈਫ਼ ਦੀ ਏਜੰਟ ਵਿਨੋਦ ਰਿਲੀਜ਼ ਹੋ ਚੁੱਕੀ ਹੈ ਪਰ ਕਰੀਨਾ ਦੀ ਹੀਰੋਇਨ ਦਾ ਕੰਮ ਜ਼ੋਰਾਂ-ਸ਼ੋਰਾਂ ਨਾਲ ਜਾਰੀ ਹੈ। ਕਰੀਨਾ ਮੁਤਾਬਕ ਉਸ ਲਈ ਪਹਿਲਾਂ ਕੰਮ ਹੈ ਤੇ ਉਹ ਪਹਿਲਾਂ ਅਧੂਰੀਆਂ ਫ਼ਿਲਮਾਂ ਪੂਰੀਆਂ ਕਰੇਗੀ। ਇਸ ਲਈ ਹਾਲੇ ਵਿਆਹ ਦੀ ਤਾਰੀਖ ਬਾਰੇ ਕੁਝ ਦੱਸ ਨਹੀਂ ਸਕਦੀ ਪਰ ਐਨਾ ਤੈਅ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਇਸ ਸਾਲ ਦੇ ਅੰਤ ਤਕ ਇੱਕ ਹੋ ਜਾਣਗੇ।ਸ਼ਾਇਦ ਕਰੀਨਾ ਸਮਝ ਗਈ ਹੈ ਕਿ ਕੁਝ ਵੀ ਹੋਵੇ ਇਸ ਰੁਝੇਵਿਆਂ ਭਰੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ’ਚੋਂ ਆਪਣੇ ਲਈ ਸਮਾਂ ਕੱਢਣਾ ਹੀ ਪੈਂਦਾ ਹੈ। ਫਿਲਹਾਲ ਕਰੀਨਾ ਦੀ ਹੀਰੋਇਨ ਬਾਰੇ ਐਨਾ ਹੀ ਪਤਾ ਲੱਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਇਸ ਵਿੱਚ ਮਾਹੀ ਖੰਨਾ ਦਾ ਕਿਰਦਾਰ ਨਿਭਾਅ ਰਹੀ ਹੈ। ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਦਬੰਗ-2 ਵਿੱਚ ਕਰੀਨਾ ਦੇ ਆਈਟਮ ਨੰਬਰ ਕਰਨ ਦੇ ਚਰਚੇ ਹਨ ਤੇ ਇਹ ਵੀ ਚਰਚਾ ਹੈ ਕਿ ਇਸੇ ਫ਼ਿਲਮ ’ਚ ਉਹ ਸਲਮਾਨ ਦੀ ਭਰਜਾਈ ਮਲਾਇਕਾ ਅਰੋੜਾ ਖ਼ਾਨ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਹੈ। ਸਲਮਾਨ ਨੇ ਦਬੰਗ-2 ’ਚ ਇੱਕ ਹੋਰ ਆਈਟਮ ਨੰਬਰ ਲਈ ਆਪਣੀ ਭਾਬੀ ਨੂੰ ਵੀ ਕਿਹਾ ਹੈ।ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਕਰੀਨਾ ਦੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੀ ਤਲਾਸ਼ ਚਾਹੇ ਖਤਮ ਹੋ ਚੁੱਕੀ ਹੈ ਪਰ ਉਸ ਦੀ ਆਮਿਰ ਖ਼ਾਨ ਤੇ ਰਾਣੀ ਮੁਖਰਜੀ ਨਾਲ ਤਲਾਸ਼ ਨਵੰਬਰ ’ਚ ਰਿਲੀਜ਼ ਹੋਵੇਗੀ।ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਫ਼ਿਲਮ ਨਿਰਮਾਤਾ ਅਤੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਸੰਜੇ ਲੀਲਾ ਭੰਸਾਲੀ ਦੀ ਅਗਲੀ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਰੋਮੀਓ-ਜੂਲੀਅਟ’ ’ਚ ਵੀ ਕਰੀਨਾ ਕਪੂਰ, ਰਣਵੀਰ ਸਿੰਘ ਨਾਲ ਮੁੱਖ ਕਿਰਦਾਰ ਵਿੱਚ ਨਜ਼ਰ ਆਵੇਗੀ। ਇਸ ਅਤਿ ਰੁਮਾਂਟਿਕ ਅਤੇ ਰੌਚਿਕ ਫ਼ਿਲਮ ਦੀ ਸ਼ੂਟਿੰਗ ਇਸ ਸਾਲ ਜੁਲਾਈ ਵਿੱਚ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਵੇਗੀ ਕਿਉਂਕਿ ਰਣਵੀਰ ਸਿੰਘ ਇਸ ਵੇਲੇ ਸੋਨਾਕਸ਼ੀ ਸਿਨਹਾ ਨਾਲ ਫ਼ਿਲਮ ‘ਲੁਟੇਰਾ’ ਦੀ ਸ਼ੂਟਿੰਗ   ਵਿੱਚ ਮਸ਼ਰੂਫ਼ ਹੈ।ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਮਧੁਰ ਭੰਡਾਰਕਰ ਦੀ ਇਸ ਫ਼ਿਲਮ ਤੋਂ ਕਰੀਨਾ ਨੂੰ ਕਾਫ਼ੀ ਉਮੀਦਾਂ ਹਨ।ਪ੍ਰਸ਼ਨਃ ‘ਲੁਟੇਰਾ’ ਦੇ ਫ਼ਿਲਮ ਨਿਰਦੇਸ਼ਕ ਕੌਣ ਸੀ?","answer":"ਉੱਤਰਃ ਮਧੁਰ ਭੰਡਾਰਕਰ।"},{"question":"පළමු පාපන්දු ලෝක කුසලානයේ නම කුමක්ද?","answer":"ජූල්ස් රිමෙට්"},{"question":"Вирішити задачу та дати відповідь на запитання. Умова: Петрик записував зростання свого цуценя щороку. Коли цуценя подарували, його ріст був рівно 20 см. Через рік — 36 см, через два роки — 44 см, через три роки — 48 см. Питання: Який ріст (в см) буде у цуценя Петрика через п'ять років після початку, якщо закономірність зміни росту збережеться?","answer":"Вирішення: Простежимо ріст цуценя за роками (в см): 36-20=16; 44-36=8, 48-44=4.Знаходимо закономірність: кожен рік приріст зменшується в 2 рази в порівнянні з попереднім.Отже, за четвертий рік цуценя виросте на 2 см, а за п'ятий - ще на 1 см. Ріст цуценя через п'ять років складе 48 см + 2 см + 1 см = 51 см. Відповідь: 51 см."},{"question":"கேள்வி :காந்தார கலைப் பள்ளியை உருவாக்கியவர்அ. சந்திர குப்த மவுரியர்ஆ. அசோகர்இ. கனிஷ்கர்ஈ. ஹர்ஷர்","answer":"பதில் :இ. கனிஷ்கர்"},{"question":"Waxaad sheegtaa Asxaabigii Malaa,iigtu soo bookhan jirtay?","answer":"Waxa uu ahaa Cumraan binu Xuseen(RC)."},{"question":"ചോദ്യം: പ്രത്യേക നിരീക്ഷണങ്ങളെയോ തെളിവുകളെയോ അടിസ്ഥാനമാക്കി സാമാന്യവൽക്കരണങ്ങളോ പ്രവചനങ്ങളോ ഉണ്ടാക്കുന്ന ഒരു തരം ലോജിക്കൽ ന്യായവാദമാണ് ഇൻഡക്റ്റീവ് റീസണിംഗ്. ഇനിപ്പറയുന്ന നിരീക്ഷണങ്ങൾ കണക്കിലെടുക്കുമ്പോൾ: \\"ഓരോ തവണ മഴ പെയ്യുമ്പോഴും തെരുവുകൾ നനഞ്ഞിരിക്കുന്നു.\\" അടുത്ത തവണ മഴ പെയ്യുമ്പോൾ തെരുവുകളെക്കുറിച്ച് നമുക്ക് എന്താണ് പ്രവചിക്കാൻ കഴിയുക?","answer":"ഉത്തരം: തെരുവുകൾ നനഞ്ഞുപോകും."},{"question":"Эгемендүүлүк деген эмне?","answer":"Эгемендүүлүк - бир улуттун, элдин, мамлекеттин же өлкөнүн ички жана тышкы саясий көз карандысыздыгы же баш ийбестиги."},{"question":"Билл Гейтс ким болгон?","answer":"Билл Гейтс-Microsoft компаниясынын негиздөөчүсү көп жылдар бою планетанын эң бай адамдарынын катарында болду. Ошону менен катар 1975-жылы ал кездеги жөнөкөй студентти Гарварддагы юридикалык факультетттен окуугадагы жетишпегендиктери үчүн четтетип салышкан. Бул окуя келечектеги милларддаган байлыктын ээси Биллге тескеринче жол ачып, ал өзүн программалоого толук түрдө арнай алган."},{"question":"Đọc đoạn văn sau và đưa ra một tiêu đề phụ hợp với nội dung: \\"Tại đây, có điểm đến mà tôi mong ước nhất định phải đi chiêm ngắm đó là Golden Gates - cầu Cổng Vàng cực kỳ nổi tiếng. Là cây cầu đẹp nhất, nổi tiếng nhất nhưng cũng cầu Cổng Vàng cũng có số phận \\"thảm thương\\" nhất thế giới khi vô số lần bị \\"phá hủy\\" trong... các bộ phim Hollywood.   Có tên là cầu Cổng Vàng nhưng công trình này lại được sơn màu đỏ cam. Dù có vẻ ngoài mảnh khảnh nhưng cây cầu được tạo nên từ một triệu tấn sắt thép, đủ sức chống đỡ qua những trận gió lớn.  Cây cầu được xây trong 5 năm và khánh thành năm 1937, đến nay tròn 85 tuổi, cầu dài 2.737m, cao 227m, 6 làn xe nối liền vịnh Sanfransico với Thái Bình Dương. Việc xây dựng cây cầu cực kỳ khó khăn phức tạp vì các yếu tố thiên nhiên khắc nghiệt như: nước chạy siết, gió mạnh, động đất... Vậy nên đã có ít nhất 19 công nhân xây dựng đã thiệt mạng trong quá trình xây dựng cầu.  Trụ cầu cắm sâu 33m vào lòng đại dương, Tổng chiều dài sợi cáp đủ quấn 5,79 lần quanh trái đất. Còn cái tên Golden Gates là được thuyền trưởng John C. Frémont đặt vào năm 1846 lấy ý tưởng từ cái tên Golden Horn of the Bosporus (Thổ Nhĩ Kỳ) khi ông hình dung những hàng hóa phong phú từ Phương Đông chảy qua eo biển này.   Cầu được sơn màu cam đỏ do kiến trúc sư tư vấn Irving Morrow đề xuất vì phù hợp với khung cảnh thiên nhiên xung quanh và giúp tàu bè có thể nhìn rõ trong sương mù.  Khi San Francisco chìm trong sương mù, cầu Cổng Vàng như bị nuốt chửng bởi làn sương trắng xóa. Sương len lỏi qua những điểm cao nhất của cầu Cổng Vàng rồi tiến dần vào vịnh San Francisco... Để có thể \\"săn\\" sương mù, thời điểm tốt nhất là mùa hè, khoảng tháng 6 đến tháng 8. Sương mù xuất hiện dày nhất vào sáng sớm và tan biến khi chiều gần qua đi.   Cây cầu này có lối riêng cho người đi bộ vào ban ngày. Du khách được khuyên nên mặc thêm áo khoác kể cả vào ngày hè vì gió trên cầu rất mạnh.   Vào ban đêm, cây cầu được chiếu sáng rực rỡ, ánh sáng vàng lấp lánh phản chiếu trên mặt nước của vịnh tạo ra một hiệu ứng kỳ diệu.  Mùa này trời lạnh buốt, chụp xong thì cũng tê cóng tay chân. Để chụp bộ ảnh này, tôi tham khảo rất nhiều tư liệu từ trước để hiểu sâu hơn, xác định thời gian chụp cho phù hợp, hướng ánh sáng... rồi dành cả ngày chạy ngược xuôi để săn tìm các góc thú vị nhất. Ngoài những góc máy kinh điển, Quỷ cũng muốn tìm những góc máy lạ sao cho ảnh vừa đẹp vừa tình. Buổi sáng, Quỷ phải chạy lên Hawk Hill để chụp mây mịt mù, rồi chạy qua Postcard Point view, sau đó lang thang ở khu picnic sport rồi tạt qua Crissy Field Marsh. Đến tối thì co ro ở Vista Point view chụp lên đèn, xong xuôi lại tất tả chạy xuống cầu cảng Horseshoe để phơi sáng. Dù siêu mệt nhưng bù lại, Quỷ cũng chụp được một bộ ảnh khá ưng ý về kiệt tác kiến trúc của nhân loại này.\\"","answer":"Ngắm kiệt tác kiến trúc cầu Cổng Vàng đẹp mơ màng trong sương giăng"},{"question":" Sheeg Kumuu Ahaa Asxaabigii Uu Abuu-Bakar U Xil Saaray Ama Madax Uga Dhigay asxaabtii Soo Ururineesay Quraanka","answer":" Abuu Bakar (RC) Wuxu Madax Uga Dhigay Asxaabtii Quraanka Soo Uruurineesay asxaabiga La Yiraahdo Sayid Binu Thaabid"},{"question":"Adetoro n lọ sẹwọn ọdun marun-un, ọmọ ọdun meji lo ji gbe l’Ọta","answer":"O tojọ mẹta ti ọkunrin kan, Adetoro David, ti n jẹjọ jiji ọmọ ọlọmọ gbe lagbegbe Oju-Oore, l’Ọta. Adajọ ti ju u sẹwọn ọdun marun-un bayii, wọn ni gbogbo ẹri lo foju han pe o jẹbi ẹsun naa.Adajọ O. I Oke lo sọ David, ẹni ọdun marundinlaaadọta (45) sẹwọn. Kootu Majisreeti Ọta ti wọn ti n gbọ ẹjọ naa latilẹ wa ni wọn ti dajọ wayi.Agbefọba Grace Adebayọ ṣalaye pe David Adetoro ati obinrin kan to ti sa lọ bayii ni wọn jọ ji ọmọkunrin ọmọ ọdun meji naa gbe.O ni iya ọmọ naa ran ẹgbọn ọmọ yii niṣẹ, iyẹn si mu aburo ẹ to jẹ ọmọ ọdun meji dani. Afi bi David atobinrin naa ṣe pe wọn pe ki wọn wa, wọn fun ẹgbọn lowo pe ko lọọ ra bisikiiti wa fun aburo ẹ, wọn si ni ko sare lọ, awọn yoo maa ba a ṣọ aburo ẹ titi ti yoo fi de.Igba ti ẹgbọn de, ko ba awọn eeyan naa mọ debi ti yoo ri aburo ẹ, bo ṣe di pe wọn n wa a latigba naa niyẹn.David nikan lawọn ọlọpaa pada ri mu lẹyin iwadii, wọn si fẹsun ijinigbe ati igbimọ ṣiṣẹ ibi kan an. Bo tilẹ jẹ pe o loun ko jẹbi latigba tigbẹjọ ti n waye, sibẹ, gbogbo ẹri ni kootu sọ pe o foju han pe oun lo ji ọmọ naa gbe.Nigba to n gbe idajọ kalẹ, Adajọ Oke ni ki David Adetoro lọọ ṣẹwọn ọdun marun-un pẹlu iṣẹ aṣekara. Ko faaye owo itanran silẹ fun un rara, ẹwọn taara lo ni ki wọn maa gbe e lọ."},{"question":"Tarjamahkeun kalimah ieu tina basa Sunda kana basa Indonésia:Kantor kuring ayana di puseur dayeuh anu gampang diaksés ku angkutan umum.","answer":"Terjemahan: Kantor saya terletak di pusat kota yang mudah diakses dengan transportasi umum.."},{"question":"Akabange esaqeda ukumemeza.'Ngivelelwa yini? Ngubani lo Mahlengi olokhu ubalisa ngaye?' kubhoka umkakhengolaka egubhuka ezingutsheni, ekhanyisa ilambu likagesi elilapha eceleni kombhedewabo omkhulukazi.'Bengiphupha,' kuchaza uXolani kuduma ikhanda, esho elenwaya nalo ikhanda,ecikica amehlo, emshalazela umkakhe oseqhaqhazela ngenxa yokucasuka.'Kangiphiki ukuthi ubuphupha. Engikubuzayo ngukuthi ngubani lo Mahlengiomphuphayo?' embuza emgqolozele emehlweni. Ishalaze indoda.'Kangimazi. Uyawazi nje nawe amawongowongo amaphupho ukuthi ...' eneka izandla,etshekisa ikhanda sengathi ucela ukuba umkakhe avumelane naye ekuthiniamaphupho kuyenzeka umuntu amphuphise amawongowongo nje angaqondakali.'Hhayi njalo Xolani. Ngiyakukhuza njalo ...' emhlaba ngeso elibi qede enikinaikhanda.'Khululeka s'thandwa. Yiphupho nje elibi. Ngiyabona kufanele ngikhiphe inyongo.''Kakukho nyongo okufanele uyikhiphe. Kufanele ukhiphe lo Mahlengi engqondweniyakho nje kwaphela.''Okunye-ke, ngifuna ukulala manje,' isho ifulathela futhi intokazi, yelula ingalo icishaugesi, imshiya ebakaza emnyameni uXolani, esalokhu elinikine njalo ikhandaelisalokhu lidume lokho nje.Yake yandwaza eside isikhathi ezingutsheni insizwa, ikhanda liduma.'Mahlengi, ungenzani kodwa bakithi?' kubalisa uXolani ngenhliziyo edonsa umoyaezama ukulala, engasazi noma usafisa yini ukuphinde ambone kwelamaphuphouMahlengi.Wayebalisa kanjena nje uXolani noMahlengi naye wayengalele ethatha ebekaebukeza konke obekwenzeka ngenkathi behleli kamnandi noXolani, bexoxa,beqhumisa amahlaya sengathi sekuyiminyaka bazana, ungaphika ukuthi kakukaphelinosuku olulodwa lolu bazene.1. Iyini inhloso yombhali yokuveza ubudlelwano phakathi komlingiswaonguMhlengi kanye nomlingiswa onguMandla kule noveli? Sekela impenduloyakho.","answer":"Umbhali uhlose ukuqwashisa ngobungani obunemibandela. UMandla uthiangathola ukuthi uMhlengi uthanda abantu bobulili obufana nobakhe,akazange amamukele futhi ameseke njengomngani kepha waqomaukumahlulela waqeda nobudlelwane babo beminyaka."},{"question":"صندوق يحتوي كرتين حمراوين وثلاث كرات زرقاء، فإذا سحبت كرة زرقاء بدون إرجاع، فما احتمال سحب كرة زرقاء ثانية؟(أ) 0.3 (ب) 0.5(ج) 0.7 (د) 0.8","answer":"الإجابة الصحيحة هي:  ب"},{"question":"Descreva o símbolo do Arsenal.","answer":"O símbolo do Arsenal é um canhão dourado apontando para a direita em um fundo vermelho escuro. Abaixo do canhão, há as iniciais \\"AFC.\\""},{"question":"Yumurtalık kisti kaç cm de ameliyat olur?","answer":"Ancak hastanın ağrı şikayeti fazla ile ameliyat gerekir. Kist, 9-10 cm gibi çok büyük boyutlardaysa, artık pelvik baskı yapıyorsa cerrahi tercih edilmelidir. Ancak örneğin boyutu 5 cm, ultrasonda şüpheli bir düzensizlik yok, homojen yapıda bir çikolata kisti ise takip edilir."},{"question":"Inis dom faoi Naomh Odhrán. ","answer":"Saolaíodh Naomh Odhrán i gceantar ina bhfuil Co. na Mí sa lá atá inniu ann, ar deireadh an 5ú haois.Bhí Odhrán ina chónaí ar feadh breis agus daichead bliain i gceantar darb ainm Leatracha, i dTuaisceart Thiobraid Árainn, mar a bhfuil an paróiste Béal Átha Gabhann anois. Ba ann a bhunaigh sé mainistir sa bhliain 520. Deirtear go raibh suas le 3,000 scolaire ag staidéar ann tráth. Níl fágtha sa lá atá inniu ann ach fothracha agus reilig. Níos lú ná aon chiliméadar ó na fothracha tá tobar le sruth beag ag sileadh as agus claí cloiche timpeall air. Tá an tobar tiomnaithe d’Odhrán. Bíonn oilithreacht bhliaintiúil ar an 15ú Lúnasa ina léitear an tAifreann. Dertear go bhfuil leigheas in uisce an tobair do shúile atá tinn. Is é Naomh Odhrán naomhphátrún pharóiste Bhéal Átha Gabhann, Contae Thiobraid Árann. Tá muintir Thiobraid Árainn thar a bheith bródúil as oidhreacht Odhráin is tugtar ‘Cill Odhráin’ ar go leor de na bailte fearainn sa chontae.Sa bhliain 563, bhí sé i measc an dáréag a chuaigh in éineacht le Naomh Colm Cille chuig Oileán Í as cósta na Alban. Cé gur oileán iarghúlta é, ba chuid lárnach den ríocht Gaelach cumhachtach, Dál Riata, é. Ba ríocht é seo lena n-áiríodh oirthuaisceart na hÉireann agus codanna d’iarthar na hAlban. Is trí chumhacht na ríochta seo a scaip an Gaelachas tríd an Alba uilig. Is tríd an gcumhacht spioradálta Mhainistir Oileán Í a scaip an Chríostaíocht tríd an tír sin."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的醫院是哪一所？","answer":"答案：義大利的圣斯皮里圣盖奥尔基医院"},{"question":"請回答這個問題：什麼是社會學中的「文化變遷」？","answer":"答案：文化變遷是指社會中文化內容和價值觀的變化。它涉及社會結構、技術進步和全球化等因素對文化的影響，以及人們對新觀念、價值和行為模式的接受和改變。"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai atap rumbia perabung upih, rumah besar berdinding papan\\"?","answer":"Mencampurkan yang baik dengan yang buruk"},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki berikut: Darat yang berdikari di bumi.","answer":"Jawapannya ialah pulau. "},{"question":"Soalan : Tulis satu karangan yang bertajuk ‘ Pengalaman yang Tidak Dapat Dilupakan’","answer":"Pada tahun lalu, aku menghabiskan cuti persekolahan di kampung bersama datuk dan nenek.Pada suatu malam , aku pergi ke rumah Ludin, teman lamaku. Oleh kerana sudah lama tidak berjumpa, kami seronok bercerita. Bila aku sedar malam sudah larut, aku bergegas pulang.Dalam perjalanan pulang, hatiku tiba-tiba berasa cemas. Walaupun telah lama berjalan, rumah nenek masih juga tidak kelihatan. Aku memandang ke kiri dan ke kanan. Tidak ada sebuah rumah pun di situ. Bulu romaku berdiri tegak. Barulah aku sedar, rupanya aku tersesat jalan.Tiba-tiba di satu selekoh, aku terpandang satu lembaga menuju ke arahku. Aku berasa amat takut sekali. Aku cuba membuka langkah. Tetapi belum sempat aku melangkah, kakiku terpijak benda tajam, lalu terjatuh. Kemudian, aku tidak sedarkan diri.Bilaku membuka mata, kulihat aku sudah berada di rumah datuk. Menurut nenek, datuk menemuiku terbaring di tengah jalan ketika keluar mencariku. Aku menceritakan kepada mereka apa yang terjadi. Datuk dan nenek tersenyum sesama sendiri. Rupa-rupanya lembaga yang aku takutkan itu adalah datukku sendiri."},{"question":"ஆசியாவிலேயே மிக அடர்த்தியான போக்குவரத்து வசதியினை பெற்றநாடு எது? \\t1. இந்தியா2. சீனா3. ஜப்பான்4. மலேசியா","answer":"1. இந்தியா"},{"question":"Những câu thơ sau nằm trong bài thơ nào?Mây giăng ải Bắc trông tin nhạn,Ngày xế non Nam bặt tiếng hồng.","answer":"đáp án là 'Xúc cảnh'Ngư Tiều y thuật vấn đáp (Ông Ngư, ông Tiều hỏi đáp về thuật chữa bệnh) được Nguyễn Đình Chiểu viết vào thời cuối, trước khi ông qua đời, được lưu truyền trong hai tỉnh Bến Tre và Mỹ Tho. Năm 1952, tác phẩm được in ở Sài Gòn với hơn 3.600 câu lục bát, 21 bài thơ Đường luật cùng một số bài thuốc. Có nhiều dị bản trong công chúng ở Nam Kỳ.Ngư Tiều y thuật vấn đáp gồm nội dung y học, văn học, văn bản có phần viết bằng chữ Hán, có phần chữ Nôm. Các nhân vật chính trong tác phẩm: Mộng Thê Triền (sống trong mộng, vợ quấn quýt ràng buộc); Bào Tử Phược (thân như bọt, bị con trói buộc); Đường Nhập Môn (đã vào cửa Đạo, đời Đường, Nghiêu); Chu Đạo Dẫn (dẫn lối vào đạo nhà Chu); Kỳ Nhân Sư (ông thầy dạy điều nhân). Thời đại trong tác phẩm là thời loạn, các nho sĩ đều muốn \\"ôm tài giấu tiếng\\" làm ông Ngư, ông Tiều.Xúc cảnh hay còn gọi là Ngóng gió đông, là bài thơ được trích trong cuốn Ngư Tiều y thuật vấn đáp, do nhân vật Đường Nhập Môn đọc.Hoa cỏ ngùi ngùi ngóng gió đông,Chúa xuân đâu hỡi, có hay không?Mây giăng ải Bắc trông tin nhạn,Ngày xế non Nam bặt tiếng hồng.Bờ cõi xưa đà chia đất khác,Nắng sương nay há đội trời chung.Chừng nào thánh đế ân soi thấu,Một trận mưa nhuần rửa núi sông.Lớp nghĩa thứ nhất là biểu hiện tấm lòng yêu nước của nhân vật Đường Nhập Môn, lớp nghĩa thứ hai là tấm lòng yêu nước của Nguyễn Đình Chiểu. Bài thơ gửi thông điệp về tấm lòng son sắt, trung trinh với đất nước và niềm tin, hy vọng quê hương sẽ sạch bóng quân xâm lược của nhà thơ."},{"question":"Wie lautet der lateinische name für Fuß?","answer":"Die Lateinische Übersetzung von Fuß lautet \\"pes\\", mit dem Plural \\"pedis\\"."},{"question":"கேள்வி: ’அர்ஜூனா ‘ பதக்கம் எந்தத் துறையில் இருப்பவருக்கு வழங்கப்பப்படுகிறது?கீழ் காணப்படும் நான்கு பதிலில் இருந்து சரியான பதிலை தேர்ந்து எடுக்கவும்:அ) விளையாட்டுத்துறை ஆ) கல்வித்துறைஇ) சேவைத்துறைஈ) அறிவியல் துறை","answer":"சரியான பதில்: அ) விளையாட்டுத்துறை.சர்வதேச போட்டிகளில் சாதித்து பதக்கம் வென்று இந்தியாவுக்கு பெருமை சேர்க்கும் வீரர்-வீராங்கனைகளுக்கு ஆண்டுதோறும் மத்திய அரசு சார்பில் பல்வேறு விருதுகள் வழங்கப்பட்டு வருகின்றனர். அதன்படி சாதனை படைக்கும் வீரர்களுக்கு தயான்சந்த் கேல்ரத்னா, அர்ஜூனா விருதுகள் வழங்கப்படுகின்றன. "},{"question":"Eeyan keeyan l’Elisha yii o, ọmọ ọdun mẹrin lo fipa ba lo pọ ni Warewa","answer":"Ọwọ ṣinkun ọlọpaa ti tẹ ọkunrin kan, Elisha James, ẹni ọdun mẹẹẹdọgbọn (25), to gbe ọmọbinrin ọmọ ọdun mẹrin wọ yara, nile wọn to wa ni Warewa, nijọba ibilẹ Ifọ, to si fipa ba a lo pọ gidigidi.Ọjọ Aje, Mọnde, ọjọ kọkandinlọgbọn, oṣu kẹta, ọdun 2021 yii, ni Elisha huwa ọhun. Iya ọmọdebinrin naa ṣalaye fawọn ọlọpaa ni teṣan Warewa pe ni nnkan bii aago meje alẹ ọjọ naa loun bẹrẹ si i gbọ ti ọmọ oun n ke lati inu yara Elisha. O ni boun ṣe wọnu yara naa lọ niyẹn, loun ba ri Elisha to n ba ọmọ oun lo pọ bii agbalagba, to n ki ‘kinni’ ẹ si i labẹ.Ifisun yii lo mu DPO teṣan naa, CSP Fọlaṣade Tanaruno, ran awọn ọlọpaa lọ sile tiṣẹlẹ naa ti ṣẹlẹ, lopopona Mokore, Warewa, wọn si mu Elisha James to huwa ọdaran naa.Nigba ti wọn fọrọ wa a lẹnu wo, ọkunrin naa jẹwọ pe loootọ loun ba ọmọ kekere yii sun, toun si ti sọ ọ dobinrin. O ni ṣugbọn oun ko mọ ohun to ko sohun lori toun fi huwa naa.DSP Abimbọla Oyeyẹmi, Alukoro ọlọpaa nipinlẹ Ogun, sọ pe awọn ti gbe Elisha lọ sẹka to n ri si ṣiṣeọmọde yankan-yankan bii eyi, gẹgẹ bi aṣẹ ọga awọn, CP Edward Ajogun, ibẹ ni wọn yoo ti gbe e lọ si kootu fun igbẹjọ."},{"question":"Inona no misy lela kanefa tsy mahatsapa tsiro ? ","answer":"Ny antsy no misy lelany kanefa tsy mahatsapa tsiro. "},{"question":"በሥነ ጽሑፍ ዘርፍ ምን ያህል አፍሪካውያን የኖቤል ሽልማት አግኝተዋል?","answer":"ስድስት"},{"question":" Sheeg Afarta Nebi Ee Isdhashay","answer":" Afarta Nebi Ee Isdhashay Waxay Kala Yihiin 1-Nebi Ibraahim Cs. 2- Nebi Isxaaq Cs. 3Nebi Yacquub Cs. Nebi Yuusuf Cs"},{"question":"Бул ырдын уландысын жазып берчи: \\"Мен сени такыр бакпай кетем кандай? Өстүрдүң азап көрүп балапандай.\\"","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Бул күндө ак сүтүңдү актап берем, Өзүңсүң жалгызыңа жаккан шамдай.\\""},{"question":"Sheeg Muddada Uu Uurka Ku Sido Nibiriga Ilmihiisa?","answer":"Nibiriga Wuxu Ilmihiisa Caloosha Ku Sidaa 365 Maalmood (Hal Sano)."},{"question":"A cidade de Campinas pertence a qual estado?","answer":"Campinas pertence ao estado de São Paulo."},{"question":"cual es el tema principal de esta pregunta: En las fábulas de Esopo, ¿a qué animal le ganó la tortuga una carrera?","answer":"La liebre. En la parábola icónica, Esopo habla de una carrera entre una liebre rápida pero a menudo distraída y una tortuga lenta pero implacable. Se supone que los lectores se sorprenderán cuando la tortuga se las arregle para derrotar a la liebre, acuñando la frase \\"lento y constante gana la carrera\\"."},{"question":"Apakah maksud \\"bagai kucing kehilangan anak\\"? Berilah satu contoh ayat untuk peribahasa ini. ","answer":"Ia bermaksud seseorang yang berada dalam keadaaan binggung. Contohnya, Rohayu bagai kucing kehilangan anak apabila mendapat tahu tentang kemalangan yang menimpa ibunya."},{"question":"नगरकोटको बारेमा लेख्नुहोस् |","answer":"नगरकोट काठमाडौं अन्तर्राष्ट्रिय विमानस्थलबाट मात्र २८ किलोमिटरको दूरीमा रहेको नगरकोट ७००० फिटको उचाइमा रहेको एक शान्त पहाडी स्थान हो। यो अन्तर्राष्ट्रिय पर्यटक गन्तव्यको रूपमा प्रख्यात नभएसम्म शाही परिवारका लागि ग्रीष्मकालीन रिट्रीटको रूपमा काम गर्‍यो। यस क्षेत्रले माउन्ट एभरेष्ट र काठमाडौं उपत्यका सहित नेपालमा ८ हिमालयन शृङ्खलाहरू (१३ मध्ये) को आश्चर्यजनक दृश्यहरू प्रदान गर्दछ।यो पदयात्री वा साहसिक प्रेमीहरूका साथै शान्ति खोज्नेहरूको लागि स्वर्ग पनि हो। आधुनिक कंक्रीट संसारको हस्तक्षेप बिना एक साँचो प्रकृति छुट्टीको मजा लिन यहाँ धेरै बजेट-अनुकूल होमस्टेहरू पनि उपलब्ध छन्।"},{"question":"හතු භාවිතයන් කියන්න.","answer":"ඇතැම් හතු වර්ග ආහාරයට ගත හැකිය.මෙසේ ආහාරයට ගතහැකි බිම්මල් විවිධ අයුරින් සකස්කර ආහාරයට ගනී.වනිඣ වශයෙන් වගා කරන වෙළදපොලෙන් පහසුවෙන් ලබාගත හැකි බිම්මල් ලෙස මුතුබෙලි බිම්මල් හා පිදුරු බිම්මල් දැක්විය හැක.මුතු බෙලි බිම්මල් වර්ග දෙකක් ප්‍රධාව වශයෙන් වෙලදපොලේ දක්නට ලැබේ ඒවා භූතාන් වර්ගය හා ඇමරිකන් වර්ගය ලෙස දක්නට ලැබේ.මෙම වානිජ වශයෙන් වගා කරන බිම්මල් හැරුනු විට විශේෂයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ දක්නට ලැබෙන ආහාරයට ගතහැකි බිම්මල් ලෙස ඌරු පහ,ලේන පහුරු,මොණර බිම්මල්,හීන් වැලිහතු,කොටන් බිම්මල්,කුට්ටන් බිම්මල්,මහ වැලි හතු,ගොරක හතු දැක්විය හැක.වෙලදපොලෙන් ලබා ගන්නා බිම්මල් හැරුනු විට වෙනත් බිම්මල් අවට පරිසරයෙන් නෙලා ගැනීමේදී ඒවා ආහාරයට සුදුසුද යන්න ඉතා ප්‍ර‍වේශමෙන් සොයා බැලිය යුතුය.ආහාරයට සුදුසු බිම්මල් තුලට බොහෝවිට කෘබීන්ගේ ආකාර්ෂණයට ලක්වේ.කෘබීන්ගේ ආකර්ෂණයට ලක් නොවන බිම්මල් විෂ සහිත විය හැක."},{"question":"”Igbẹ lawọn Fulani to ya wọ lbarapa waa dẹ lati ipinlẹ Kebbi”","answer":"Ọpọ èèyàn niṣẹlẹ ọhún ko laya soke nigba ti iroyin lu jade pe awọn Fúlàní daran-daran ko ọpọlọpọ ibọn atawọn ohun ìjà oloro mi-in wọ ipinlẹ Ọyọ wa.Awọn ẹṣọ eleto aabo ilẹ Yoruba, Amọtẹkun, ẹka ipinlẹ Ọyọ ni wọn mu awọn Fúlàní mẹtala ohun tawọn tibọn pẹlu oríṣìíríṣìí nnkan ìjà oloro mi-in lọwọ wọn.Lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yìí, lawọn Amọtẹkun da wọn duro lalafo ilu Ilaju sí Eruwa, ninu ọkọ bọọsi wọn ti nọmba ẹ jẹ TUR 40 ZY (Kẹbbi).Èyí ló mú ki awọn eeyan máa sá kíjokíjo fún ipaya ni ireti pe niṣe lawọn àjèjì náà yóò máa fi awọn nnkan ijagun naa pa awọn ara ipinlẹ yii nipakupa.Èyí kò ṣẹyin oríṣìíríṣìí iṣẹlẹ ipaniyan to ti waye lemọlemọ lagbegbe Ibarapa lẹnu ọsẹ bíi meji sẹyin to si jẹ pe awọn Fúlàní wọnyi naa lọpọ eeyan sí gbà pé wọn wà nídìí ọwá ọdaran naa.Ṣugbọn Ajagun-fẹyinti Ọlayinka Ọlayanju ti i ṣe adari ẹṣọ Amotekun ni ipinlẹ Ọyọ ti fi awọn ara ipinlẹ naa lọkan balẹ pe awọn Fúlàní naa ko wa sí ipinlẹ yii lati jà tabi paayan, bi ko ṣe lati ṣọdẹ ẹranko.Gẹgẹ bó ṣe sọ, “Awọn oṣiṣẹ wa lagbegbe Ido ati Eruwa ni wọn mu awọn Fúlàní yẹn, ṣugbọn iṣẹ ọdẹ ni wọn waa ṣe ni ipinlẹ yìí, wọn ko wa lati paayan tabi ṣe ẹnikẹni nibi.“Iwadii wa fidi ẹ mulẹ pe ọdẹ lawọn eeyan yẹn, ati pe ìgbẹ́ ni wọn ti ipinlẹ Kebbi wá sí ipinlẹ Ọyọ waa dẹ lati pa ẹranko nínú igbókígbó ta a ba ti fẹẹ pẹran ni ipinlẹ yìí, nitori aja marundinlaaadọta (45) ni wọn kò lọwọ. Bẹẹ ni kaadi idanimọ to fi wọn han gẹgẹ bii ọdẹ wa lọwọ kaluku wọn.”O waa fi awọn ara ipinlẹ naa lọkan balẹ lati máa ba iṣẹ oojọ wọn lo lai foya, nitori gbogbo agbara ni Amọtẹkun maa ṣa lati ri í pé aabo to péye wa fún gbogbo èèyàn ati dukia wọn."},{"question":"Un trabalenguas para ayudar a pronunciar la erre es:","answer":"Guerra tenía una parra, y Parra tenía una perra, y la perra de Parra mordió la parra de Guerra y Guerra le pegó con la porra a la perra de Parra. Señor Guerra ¿por qué le ha pegado usted con la porra a la perra de Parra? Porque si la perra de Parra no hubiese mordido la parra de Guerra, Guerra no le hubiese pegado con la porra a la perra de Parra."},{"question":"Waxaad  Sheegtaa sadex kamid ah heesaha leh jiibta iyo jaanta? ","answer":" Waxaa kamid ah dhaantada, shiribka iyo seylic. "},{"question":"Escreva continuação para o parágrafo - Com a anexação do Texas pelos Estados Unidos e a Guerra contra o México em 1846, muitas companhias dos Rangers foram incorporadas às Forças Federais e estiveram em batalhas como a de Palo Alto","answer":"e Resaca de la Palma. A partir desse momento, os Rangers incorporaram as técnicas de guerrilha e foram guias para o Exército Americano para a ofensiva. Rangers também estiveram na Batalha de Monterrei e Batalha de Buena Vista. O exército, comandado pelo General Winfield Scott, tomou Veracruz em março de 1847 e os Rangers estiveram no apoio até as batalhas de Cerro Gordo e Chapultepec. Eles foram responsáveis pelas derrotas dos \\"guerrilleros\\" mexicanos que fustigavam as tropas federais. Os Rangers ficaram conhecidos entre os combatentes daquele país e quando as companhias entraram e ocuparam a Cidade do México juntamente com o Exército, em setembro de 1847, foram chamados de \\"los Diablos Tejanos\\" dada a reverência e terror que causaram. A atuação da Força nessa guerra também aumentou a fama do grupo em seu próprio país, gerando o folclore sobre suas aventuras. A reputação do grupo ajudou a ser pouco divulgado eventos obscuros tais como o massacre de Santillo, ordenado por Samuel H. Walker."},{"question":"કૈલાસ પંડિત ની \\"નહીં કરું ગુસ્સો હવે\\" કવિતા લખો.","answer":"નહીં કરું ગુસ્સો હવે,હાથ તો છોડો હવે.ભાર લાગે છે મને,પાંપણો ઉંચકો હવે.હા ભલે મળશું નહીં,ફોન તો કરજો હવે.ફૂલ જેવું ક્યાં રહ્યું,ઘાસને સુંઘો હવે.વાર તો અહીંયા નથી,ભીંતથી નીકળો હવે."},{"question":"ਭਾਰਤ ਇਕ ਵਿਸ਼ਾਲ ਦੇਸ਼ ਹੈ ,ਜਿਸਦਾ ਧਰਾਤਲ ਇਕਸਾਰ ਨਹੀ ਹੈ | ਇਸਦੇ ਉੱਤਰੀ ਹਿਸੇ ਵਿਚ ਵਿਸ਼ਾਲ ਅਤੇ ਨੈ ਬਣੇ ਪਹਾੜ ਅਤੇ ਦੱਖਣੀ ਹਿਸੇ ਵਿਚ ਪੁਰਾਨੀ ਚੱਟਾਨਾਂ ਮਿਲਦੀਆਂ ਹਨ | ਭਾਰਤ ਦੇ ਧਰਾਤਲ ਨੂੰ ਮੁਖ ਪੰਜ ਭਾਗਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ | ","answer":"1) ਹਿਮਾਲਿਆ ਪਾਰਬਤੀ ਖੇਤਰ 2) ਉਤਰੀ ਵਿਸ਼ਾਲ ਮੈਦਾਨ 3) ਪ੍ਰਾਇਦੀਪੀ ਪਠਾਰ ਦਾ ਖੇਤਰ 4) ਤੱਟ ਦੇ ਮੈਦਾਨ 5) ਭਾਰਤੀ ਦੀਪ "},{"question":"தமிழ் மொழிப்பண்டாரம் என்று அழைக்கப்படுபவர் யார்?","answer":"தமிழ் மொழிப்பண்டாரம் என்று அழைக்கப்படுபவர் ஒப்பிலாமணிப் புலவர். ஒப்பிலாமணிப் புலவர் என்னும் புலவர் பாடியனவாக 27 பாடல்கள் புறத்திரட்டு நூலில் உள்ளன. அவற்றில் ஒன்று ஆசிரியப்பா. மற்றொன்று விருத்தம். ஏனையவை வெண்பாக்கள். இப் புலவர் ஊர் ஊராகச் சென்று அவ்வூரில் குடிகொண்டுள்ள இறைவனைப் போற்றிச் சுவை ததும்பும் பாடல்களைப் பாடியுள்ளார். இவரது பாடல்களின் நடை இவரைப் 18 ஆம் நூற்றாண்டுப் புலவர் எனக் கொள்ள வைக்கிறது."},{"question":"Адамдагы эң чоң орган","answer":"Тери"},{"question":"次の文章に書かれている内容に基づいて、少なくとも200語の段落を書いてください。： 北海道福島町　女性だけが出る相撲の大会を開いた","answer":"北海道福島町は、千代の富士など2人の横綱が生まれた町です。「母の日」には、女性だけが出る相撲の大会を開いています。新型コロナウイルスのため、2020年から大会はありませんでした。今年は14日、久しぶりに大会を開きました。東京都や鹿児島県などいろいろな所から59人が集まりました。神社に作った土俵では、女性たちが強い力で押したり投げたりして、一生懸命相撲をしていました。見に来た人たちは、激しい試合を楽しんでいました。試合では、秋田県から来た会社員の女性が初めて優勝しました。この女性は「久しぶりに大会で相撲ができてよかったです。優勝できるとは思っていなかったので、すごくうれしいです」と話していました。"},{"question":"Jawab soalan teka-teki ini: Rumah orang Inggeris panggil House. Terbakar dipanggil Burn. Kalau rumah terbakar orang panggil apa?","answer":"Jawapannya ialah orang panggil bomba."},{"question":"கேள்வி:   பனை மரம் ………….. உறுப்புகளை உடைய மரம்.அ) பன்னிரண்டுஆ) எட்டுஇ) பத்துஈ) ஏழு","answer":"பதில் :  அ) பன்னிரண்டுபனைமரம் குறிப்பு :பனை  புல்லினத்தைச் சேர்ந்த, தாவரப் பேரினம் ஆகும். அறிவியல் வகைப்பாட்டில் இதைப் போரசசு என்னும் பேரினத்தில் அடக்குவர். இப்பேரினத்தில் பல சிற்றினங்கள் அடங்குகின்றன. பனை தமிழ்நாட்டின் மாநில மரமாகும். பனைகள் பொதுவாகப் பயிரிடப்படுவதில்லை, இயற்கையிலே தானாகவே வளர்ந்து பெருகுகின்றன. இளம் பனைகள் வடலி என்று அழைக்கப்படுகின்றன. பனை வளர்ந்து முதிர்ச்சியடைவதற்கு 15 ஆண்டுகள் ஆகுமென கருதப்படுகிறது. அதன் வாழ்நாள், மனிதனின் சராசரி வயதிலும் கூடியது என்பது குறிப்பிடக்கூடியது. பனைகள் குறிப்பிடத்தக்க வளைவுகள், ஏதுமின்றிச் சுமார் 30 மீட்டர் உயரம் வரை வளரக்கூடியவை. கிளைகளும் கிடையாது. இதன் உச்சியில், கிட்டத்தட்ட 30 – 40 வரையான விசிறி வடிவ ஓலைகள் வட்டமாக அமைந்திருக்கும்.பெயரிடல்:பொது வழக்கில் மரம் என்று தமிழில் வழங்கப்படினும், இது மர வகையைச் சார்ந்தது அல்ல. தற்காலத் தாவரவியல் அடிப்படையில் மட்டுமன்றித் தமிழ் இலக்கண மரபுகளின்படியும் பனையை மரம் என்பது தவறு. தமிழில் உள்ள மிகப் பழைய இலக்கண நூலான தொல்காப்பியம் புல், மரம் என்பவற்றுக்கு இடையேயான வேறுபாட்டைப் பின்வருமாறு வரையறை செய்கிறது.புறக் காழனவே புல்லெனப் படுமே (பாடல் 630)அகக் காழனவே மரமெனப் படுமே (பாடல் 631)பலவகையான பயன்களை நெடுங்காலத்துக்குத் தருவதால் பனையை, கேட்டதைக் கொடுக்கும் தேவலோகத்து மரம் எனத் தொன்மங்கள் கூறும் கற்பகதருவுக்கு ஒப்பிடுவர்.பனை மரத்தில் மொத்தம் 34 வகை இருக்கின்றன. அவை1. ஆண் பனை, 2. பெண் பனை, 3. கூந்தப்பனை, 4. தாளிப்பனை, 5. குமுதிப்பனை, 6.சாற்றுப்பனை, 7. ஈச்சம்பனை, 8. ஈழப்பனை, 9. சீமைப்பனை, 10. ஆதம்பனை, 11. திப்பிலிப்பனை, 12. உடலற்பனை, 13. கிச்சிலிப்பனை, 14. குடைப்பனை, 15. இளம்பனை 16. கூறைப்பனை, 17. இடுக்குப்பனை, 18. தாதம்பனை, 19. காந்தம்பனை, 20. பாக்குப்பனை, 21. ஈரம்பனை, 22. சீனப்பனை, 23. குண்டுப்பனை, 24. அலாம்பனை, 25. கொண்டைப்பனை, 26. ஏரிலைப்பனை, 27. ஏசறுப்பனை, 28. காட்டுப்பனை, 29. கதலிப்பனை, 30. வலியப்பனை, 31. வாதப்பனை, 32. அலகுப்பனை, 33. நிலப்பனை, 34. சனம்பனைபனைமரம் காணப்படும்  இடங்கள்:இது ஆப்பிரிக்காவைத் தாயகமாகக் கொண்டது எனக் கூறப்படுகிறது. ஆப்பிரிக்காவிலிருந்து மனித இனம் எங்கெங்கு இடம்பெயர்ந்ததோ அவ்விடங்களில் எல்லாம் ஆதி மனிதர்கள் பனை விதைகளை தங்களுடன் எடுத்துச் சென்றனர் எனச் சொல்லப்படுகிறது. ஏனென்றால், பனை மரங்கள் மக்கள் வாழும் பகுதிகளின் அருகிலேயே பெரும்பாலும் இருக்கிறது. இது பெரும்பாலும் அடர் காடுகளில் காண இயலாததற்கு காரணமாக இது கூறப்படுகிறது. இது ஆசிய நாடுகளில்தான் பனைகள் அதிகம் காணப்படுகின்றன. தற்காலத்தில் ஆசியாவில் இந்தியா, இலங்கை, மலேசியா, இந்தோனீசியா, மியன்மார், தாய்லாந்து, வியட்நாம், சீனா போன்ற நாடுகளிலும், கொங்கோ போன்ற மேற்கு ஆபிரிக்க நாடுகளிலும் காணப்படுகின்றன.பனையுச்சி:  கதர் மற்றும் சிற்றூர்த் தொழில் குழுமம் எடுத்த கணக்கெடுக்கின்படி 10.2 கோடி பனை மரங்கள் இந்தியாவில் உள்ளன. தமிழ் நாட்டில் மட்டும் 5 கோடி பனை மரங்கள் உள்ளன. இவற்றுள் 50 விழுக்காடு மரங்கள் தென்காசி, நெல்லை, தூத்துக்குடி, இராமநாதபுரம் மாவட்டங்களில் அடர்த்தியாக உள்ளன. சேலம்,நாமக்கல்,சென்னை, செங்கற்பட்டு, சிவகங்கை மாவட்டங்களில் அதிகமான அளவு நிறைந்துள்ளன. பிற மாவட்டங்களில் உள்ள மரங்களின் எண்ணிக்கை 30 லட்சத்திற்கும் குறைவாகவே உள்ளன.பனையின் பயன்கள்:      பனைமரம் உணவு மற்றும் உணவிலிப் பொருள்களை நல்குகிறது. உணவுப் பொருள்களில் பதநீர் முதன்மையானது. இதுவே கருப்பட்டி, வெல்லம், பனஞ்சீனி, பனங்கற்கண்டு, பனம் மிட்டாய், பனங்கூழ் எனப் பல்வேறு உணவுப் பொருள்களாக வடிவம் பெறுகிறது. பனந்தும்பு, தூரிகைகள், கழிகள், பனையோலைப் பொருள்கள், அலங்காரப் பொருள்கள், மரம், மரப் பொருள்கள் ஆகியன பனையிலிருந்து பெறப்படும் உணவிலிப் பொருள்களாகும். கதர் மற்றும் சிற்றூர்த் தொழில் குழுமக் கணக்கின்படி ஒரு பனை மரமானது ஓராண்டில் 150 லிட்டர் பதநீர், 1 கிலோ தும்பு, 1.5 கிலோ ஈர்க்கு, 8 ஓலைகள், 16 நார் முடிகள் ஆகியவற்றை நல்கும் வளவாய்ப்புடையது. மேலும் ஒரு பனை மரத்திலிருந்து 24 கிலோ பனை வெல்லம், 2 கூடைகள், 2 தூரிகைகள், 6 பாய்கள் ஆகியவற்றைப் பெறமுடியும் எனவும் கணக்கிடப்பட்டு உள்ளது.      அமெரிக்கா, பிரிட்டன், செர்மன், இத்தாலி, பெல்சியம், பிரான்சு, ஆசுதிரேலியா, சப்பான் போன்ற நாடுகளுக்கு பனைப் பொருள்களை ஏற்றுமதி செய்வதன் மூலம் இந்தியாவிற்கு ஆண்டுதோறும் 200 கோடி ரூபாய்க்கும் மேல் அந்நியச் செலாவணி கிடைக்கிறது. உள் நாட்டிலே உணவிலிப் பனைப் பொருள்கள் பெரிதும் கோவா, கன்னியாகுமரி, பெல்லாரி ஆகிய இடங்களுக்கு விற்பனைக்கென அனுப்பி வைக்கப்படுகின்றன. இவற்றுள் கோவா முன்னணியில் இருக்கிறது.  விவசாயம், கைத்தறிக்கு அடுத்தபடியாக பேரளவு வேலை வாய்ப்பினைக்கொண்டதாக பனைத்தொழில் விளங்குகிறது. 1985 – 86ஆம் ஆண்டில் தேசிய அளவில் 6.94 லட்சம் வேலை வாய்ப்பினையும் தமிழ் நாட்டு அளவில் 5.87 லட்சம் வேலை வாய்ப்பினையும் பனைத் தொழில் வழங்கி இருக்கிறது. இதில் பனைத் தொழிலாளர்கள் வெல்லம் காய்ச்சும் பெண்கள், தும்புக் கைவினைஞர்கள், வியாபாரிகள் ஆகியோர் அடங்குவர். இளம் மரங்கள் நீங்கலாக பனையேறத் தகுந்த எல்லா மரங்களையும் பயன்படுத்தினால் தமிழகத்தில் மட்டும் மேலும் 10 லட்சம் பேருக்கான வேலை வாய்ப்பினை இத்தொழில் வழங்கும்.பனங்கருக்குப் பகுதிபனைமரமேறிபனங்கருக்குபனங்கருக்குகள், பனைமரமேறிகளுக்கு மிகுந்த ஊறு விளைவிப்பவையாகும். கூர்மையான அந்த முட்கள் போன்ற அமைவுகள், அவ்வேழை பனைமரமேறிகளுக்கு இன்னல் தருகிறது.பனங்கைவிக்சனரியில் பனங்கை என்னும் சொல்லைப் பார்க்கவும்.பனங்கை அல்லது பனை வரிச்சல் என்பது பனை மரத்தை நீளவாக்கில் அறுத்தால் வரும் நீளமான மரக்கட்டை ஆகும். இது கட்டிடக் கூரைகளில் பயன்படுத்தப்படுகிறது.பனையேற்றம்:பனையேறுதல் என்பது பருவகாலத் தொழில். ஏப்ரல் முதல் ஆகத்து மாதம் வரை இராமநாதபுரம், தூத்துக்குடி, நெல்லை மாவட்டங்களிலும் ஆகத்து முதல் மார்ச்சு மாதம் வரை கன்னியாகுமரி மாவட்டத்திலும் ஏப்ரல் முதல் அக்டோபர் வரை சேலம், தருமபுரி மாவட்டங்களிலும் பனையேற்றம் நிகழும். இது ஒரு பருவ காலத் தொழிலாக இருப்பதால் இம்மாவட்டங்களில் வேலை தேடி இடம்பெயருதல் பெருமளவு நிகழ்கிறது.பனையேற்றம் என்பது மரமேறுதல், பூ பக்குவம் அறிதல், சாறு சேகரித்தல் எனப் பல்வேறு திறன்களை உள்ளடக்கிய தொழில் ஆகும். மரமேற நெஞ்சப் பட்டை, இடை வார், தளை ஆகியன பயன்படுத்தப்படுகின்றன. இத்தொழில் புரியும்போது மரத்தின் சொரசொரப்பான பகுதியில் உடல் உராயும்பொழுது சிராய்ப்பு ஏற்பட்டு உடல் பொலிவிழக்கிறது. மரம் ஏறுதலின் இடரையும் துன்பத்தையும் களைய இயந்திரச் சாதனங்கள் எதுவுமில்லை. ஒரு மரம் சராசரி 36 முதல் 42 மீட்டர் வரை உயரமுடையது. எனவே ஒரு நாளைக்கு இரு முறை 30 முதல் 40 மரங்கள் ஏறுதல் என்பது பெரும் இடர் மிகுந்தது ஆகும். எனவே மிகுந்த அனுபவசாலிகளே பனைமரமேறுவர். தளைநாரைக் காலில் கட்டி பனைமரம் ஏறுவர்.பனைத்தொழிலாளர் நிலை:80 விழுக்காட்டிற்கும் அதிகமான பனைத் தொழிலாளர்கள் வறுமைக் கோட்டிற்கு கீழ்தான் வாழ்கிறார்கள். ஒரு பனைத் தொழிலாளர் நாள்தோறும் 10 முதல் 15 மணி நேரம் வரை மேற்கொள்ளும் வேலைக்கு 15 ரூபாய்கள் வரை சம்பாதிக்கிறார். எனவே ஒரு பனைத் தொழிலாளரின் குடும்ப வருமானமானது அவர் எத்தனை பனை மரங்கள் ஏறுகிறார் என்பதனையும் அவர் குடும்பத்தில் எத்தனை உழைப்பாளர்கள் இருக்கிறார்கள் என்பதனையும் பொருத்தே அமைகிறது. பெரும்பான்மையான பனைத் தொழிலாளர்களுக்கு சொந்த மரங்களில்லை. தமிழகத்தில் உள்ள பனையேறும் குடும்பங்களில் 67.85% குடும்பங்களுக்கு சொந்த மரங்கள் கிடையாது என ஒரு கணக்கெடுப்பு தெரிவிக்கிறது. கன்னியாகுமரி மாவட்டம் நீங்கலாக தமிழகத்தின் பிற மாவட்டங்களில் நிலக்கிழார்கள் பனை மரங்களை குத்தகைக்கு எடுத்து பதநீர் இறக்கக் குறைந்த கூலிக்கு ஆள்களை நியமித்துக்கொள்கிறார்கள்.  பனஞ்சாறு உடலுக்கு நலம் தரும் நீரகம். இதில் கொழுப்பு, புரதம், கனிமங்கள், உயிர்சத்துகள், இரும்பு, எரியம், சுண்ணாம்பு, கரிநீரகி ஆகியன உள்ளன. இது சத்துள்ளது. எளிதில் செரிக்கக் கூடியது. இது எலும்புருக்கி நோயைக் குணப்படுத்தும் தன்மையுடையது என்றும் ஈரல் நோய்க்கு ஏற்ற மருந்தென்றும் கருதப்படுகிறது. 25% குறையாத பதனீர் நேரடியாகவே நுகரப்படுகிறது. மீதம் உள்ளவை வெல்லம் தயாரிக்கப் பயன்படுகின்றன. உற்பத்தி செய்யப்பட்ட வெல்லத்தின் பெரும்பகுதி உள்ளூரிலேயே விற்கப்படுகிறது. அவசரப் பணத்தேவை, சந்தைவிலையை அறியாமை, சந்தைக்குக் கொண்டு செல்ல நேரமின்மை ஆகியவற்றின் காரணமாக இடைத்தரகர்களின் சுரண்டலுக்கு ஆளாகின்றனர்.பனைத்தொழில்:உணவிலிப் பனைப்பொருள்களை உற்பத்தி செய்தல், சந்தையிடல் ஆகியவற்றிலும் கூடச் சிக்கல்கள் உள்ளன. போதிய முதலீடின்மை, தொழிலாளர் எண்ணிக்கைக் குறைவு ஆகியன பெரும் சிக்கல்கள் எனக் கூறப்படுகின்றன. மிகக் குறைந்த வருமானத்தையே நல்கும்நிலையில் பனைத்தொழில் இருப்பதால் தொழிலாளர்களை பெருமளவில் ஈர்க்க முடியாமல் இத்தொழில் மெல்ல மெல்ல நலிந்து கொண்டிருக்கிறது.எவ்வாறாயினும் பனைத்தொழில் பெருமளவு வேலைவாய்ப்பும்; உணவு மற்றும் உணவிலிப் பனைப் பொருள்களுக்கு உள்நாட்டிலும் வெளிநாடுகளிலும் தேவை இருத்தல் வெள்ளிடை மலை. பனங்கற்கண்டு போன்ற மதிப்புடை உணவுப் பொருள்களை உற்பத்தி செய்தல் மூலம் முன்னைய சிக்கல்களை வினைவலிமையோடு எதிர்கொள்ள முடியும் என்பதை மார்த்தாண்டத்திலுள்ள பனைத் தொழிலாளர் மேம்பாட்டுச் சங்கம் கண்டது. பதநீரைக் கொண்டு வெல்லம் காய்ச்சுவதைக் காட்டிலும் பனங்கற்கண்டு தயாரித்தல் இலாபமுடையது என்று கண்டறியப்பட்டது. இவ்வுற்பத்தியால் பனைத்தொழிலாளர் வாழ்வும் தொழிற்றுறையின் வளர்ச்சியும் மேம்படுவது ஐயத்திற்கு இடமின்றி நிரூபனமானது. உணவிலிப் பனைப்பொருள்களை உற்பத்தி செய்யும் அலகுகளை தோற்றுவிக்கும் பணியில் கூட்டுறவுத்துறையும் தன்னார்வத் தொண்டகங்களும் தனியார்களும் ஈடுபட்டுள்ளனர். வடிவமைத்தல் பயிற்சி, உற்பத்திப் பொருள்களை பரவலாக்கல், சரியான முதலீடு, சந்தையிடல் வசதிகள் ஆகியன உணவிலிப் பொருள்களின் உற்பத்தியையும் சந்தையிடலையும் அதிகப்படுத்தியுள்ளன.தமிழகம் முழுவதும் உள்ள பனைத் தொழிலாளர்களுக்கு பனைத் தொழில் கொண்டுள்ள வளவாய்ப்பு குறித்த விழிப்புணர்வு தந்து அவர்கள் வாழ்க்கையை சீர்படுத்துவதில் பனைத் தொழிலாளர் மேம்பாட்டுச் சங்கம் முன்னோடியாகத் திகழ்கிறது."},{"question":"Bu metin hangi önemli olayla ilgilidir: Taktik, Rusya'nın 2014'te Kırım'ı ilhak etmesi ve Ukrayna'ya askeri müdahalesi sırasında yeni ilgi gördü. Rus yetkililer ve medya sık sık \\"ne hakkında\\" ifadesini kullandı ve ardından 2014 Kırım statü referandumunu, Donbass statü referandumlarını ve Donbass askeri çatışmasını meşrulaştırmak için örnek olarak Kosova'nın bağımsızlığını veya 2014 İskoç bağımsızlık referandumunu sağladı. Jill Dougherty, 2014'te, taktiğin, \\"Russia Today\\" de dahil olmak üzere Rus propagandasında daha fazla kullanım gören \\"Sovyet hükümeti tarafından kullanılan zaman içinde kullanılan bir propaganda tekniği\\" olduğunu belirtti. \\"Russia Today'in\\" whataboutizm ile uğraştığı değerlendirmesi \\"Financial Times\\" ve \\"Bloomberg News\\" tarafından da yinelenmiştir.","answer":"2014 İskoç bağımsızlık referandumunu"},{"question":"Apakah maksud \\"belayar dengan nakhoda, berjalan dengan yang tahu, berkata dengan yang pandai\\"?","answer":"Ia bermaksud sebarang pekerjaan yang besar itu hendaklah diketuai pelaksanaannya oleh orang yang ahli supaya selamat."},{"question":"Кыргызча айлардын аталышын билесиңби?","answer":"1\\tЖалган Куран\\t Март\\t2\\tЧын Куран\\t         Апрель\\t3\\tБугу\\t                 Май4\\tКулжа.               \\tИюнь\\t5\\tТеке\\t                Июль\\t6\\tБаш Оона\\t         Август\\t7\\tАяк Оона\\t        Сентябрь8\\tТогуздун айы\\tОктябрь\\t9\\tЖетинин айы\\tНоябрь\\t10Бештин айы\\t   Декабрь\\t11\\tҮчтүн айы\\t        Январь\\t12\\tБирдин айы\\tФевраль\\tАкадемик профессор Кусейин Карасаев жазган ."},{"question":"Làm tròn số 0,158 đến chữ số thập phân thứ nhất ta đượcA. 0,17B. 0,159C. 0,16D. 0,2","answer":"Trả lời:Vì số 0,158 có chữ số thập phân thứ hai là 5 ≥ 5 nên khi làm tròn đến chữ số thập phân thứ nhất ta được 0,158 ≈ 0,2Đáp án cần chọn là: D"},{"question":"日本舞踊で、鳥の精が踊るのは『鷺娘（さぎむすめ）』ですが、花の娘が踊るのは『何娘』でしょう？","answer":"藤娘"},{"question":"Joxeel péeteg waat yi ci kàddu gii: Am tiit daldi ko roofu.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Am tiit daldi ko roofu.\\" ak séen i péete ñoo di:Am: DETtiit: NOUNdaldi: ADVko: PRONroofu: VERB.: PUNCT"},{"question":"Gobolka mudug meeqo degmo ayuu ka koobanyahay?","answer":"Wuxuu ka koobanyahay lix degmo oo kala ah:1.Gaalkacyo 2.Hobyo 3.Jariiban4.Xarar dheere. 5.Galdogob 6.Burtinle"},{"question":"नरेंद्र मोदी के सबसे प्रमुख राष्ट्रीय प्रोजेक्ट्स कौन से हैं?","answer":"नरेंद्र मोदी के प्रमुख राष्ट्रीय प्रोजेक्ट्स में 'स्मार्ट सिटी मिशन', 'उज्ज्वला योजना', और 'जन धन योजना' शामिल हैं। 'स्मार्ट सिटी मिशन' शहरी विकास के लिए है, 'उज्ज्वला योजना' गरीब परिवारों को LPG कनेक्शन प्रदान करती है, और 'जन धन योजना' बैंकिंग सेवाओं को अधिक सुलभ बनाने के लिए है।"},{"question":"Wat is de \\"Freshtival\\"?","answer":"Freshtival is een jaarlijks terugkerend muziekfestival dat gehouden wordt op Het Rutbeek in Enschede. "},{"question":"س224- سورة سميت بسورة الصدّيق ؟","answer":"ج224- سورة يوسف عليه السلام"},{"question":"Ọwọ Amọtẹkun tẹ awọn janduku to lọwọ ninu rogbodiyan iwọde SARS","answer":"Awọn afurasi bii mẹfa lọwọ ikọ Amọtẹkun ẹka tipinlẹ Ondo ti tẹ fun ipa ti wọn ko ninu rogbodiyan to suyọ latari iwọde SARS to waye ni nnkan bii ọsẹ meji sẹyin.ALAROYE fidi rẹ mulẹ lati ẹnu alakooso ikọ naa nipinlẹ Ondo, Oloye Adetunji Adelẹyẹ, pe ọwọ tẹ awọn janduku ọhun kaakiri awọn agbegbe ti rogbodiyan ti waye.Diẹ lara awọn tọwọ tẹ naa lo ni wọn lọwọ ninu biba nnkan ini ijọba ati tawọn araalu jẹ, nigba ti wọn ri awọn mi-in mu pẹlu ẹru ẹlẹru ti wọn ji ko.Mẹrin ninu awọn afurasi ọhun, Fẹmi Ibine, Oyewọle Ọlalẹyẹ, Ọmọtubora Iyanuoluwa ati Ọlamiju Sunday lo ni wọn ti jẹwọ ipa ti ẹnikọọkan wọn ko lasiko rogbodiyan naa.O ni awọn ẹru bii aṣọ pẹlu bata ọlọpaa, ibọn ati ọkada ti wọn ba ni ikawọ awọn tọwọ tẹ ọhun fidi rẹ mulẹ pe wọn lọwọ ninu awọn teṣan kan ti wọn dana sun.Oloye Adelẹyẹ ni eto ti n lọ lọwọ lati fi awọn janduku ọhun ṣọwọ sọdọ awọn ọlọpaa fun ẹkunrẹrẹ iwadii."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਗਾਵਹਿ ਗੀਤੇ ਚੀਤਿ ਅਨੀਤੇ ॥ਰਾਗ ਸੁਣਾਇ ਕਹਾਵਹਿ ਬੀਤੇ ॥ਬਿਨੁ ਨਾਵੈ ਮਨਿ ਝੂਠੁ ਅਨੀਤੇ ॥੧॥ਕਹਾ ਚਲਹੁ ਮਨ ਰਹਹੁ ਘਰੇ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਰਾਮ ਨਾਮਿ ਤ੍ਰਿਪਤਾਸੇ ਖੋਜਤ ਪਾਵਹੁ ਸਹਜਿ ਹਰੇ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਕਾਮੁ ਕ੍ਰੋਧੁ ਮਨਿ ਮੋਹੁ ਸਰੀਰਾ ॥ਲਬੁ ਲੋਭੁ ਅਹੰਕਾਰੁ ਸੁ ਪੀਰਾ ॥ਰਾਮ ਨਾਮ ਬਿਨੁ ਕਿਉ ਮਨੁ ਧੀਰਾ ॥੨॥ਅੰਤਰਿ ਨਾਵਣੁ ਸਾਚੁ ਪਛਾਣੈ ॥ਅੰਤਰ ਕੀ ਗਤਿ ਗੁਰਮੁਖਿ ਜਾਣੈ ॥ਸਾਚ ਸਬਦ ਬਿਨੁ ਮਹਲੁ ਨ ਪਛਾਣੈ ॥੩॥ਨਿਰੰਕਾਰ ਮਹਿ ਆਕਾਰੁ ਸਮਾਵੈ ॥ਅਕਲ ਕਲਾ ਸਚੁ ਸਾਚਿ ਟਿਕਾਵੈ ॥ਸੋ ਨਰੁ ਗਰਭ ਜੋਨਿ ਨਹੀ ਆਵੈ ॥੪॥ਜਹਾਂ ਨਾਮੁ ਮਿਲੈ ਤਹ ਜਾਉ ॥ਗੁਰ ਪਰਸਾਦੀ ਕਰਮ ਕਮਾਉ ॥ਨਾਮੇ ਰਾਤਾ ਹਰਿ ਗੁਣ ਗਾਉ ॥੫॥ਗੁਰ ਸੇਵਾ ਤੇ ਆਪੁ ਪਛਾਤਾ ॥ਅੰਮ੍ਰਿਤ ਨਾਮੁ ਵਸਿਆ ਸੁਖਦਾਤਾ ॥ਅਨਦਿਨੁ ਬਾਣੀ ਨਾਮੇ ਰਾਤਾ ॥੬॥ਮੇਰਾ ਪ੍ਰਭੁ ਲਾਏ ਤਾ ਕੋ ਲਾਗੈ ॥ਹਉਮੈ ਮਾਰੇ ਸਬਦੇ ਜਾਗੈ ॥ਐਥੈ ਓਥੈ ਸਦਾ ਸੁਖੁ ਆਗੈ ॥੭॥ਮਨੁ ਚੰਚਲੁ ਬਿਧਿ ਨਾਹੀ ਜਾਣੈ ॥ਮਨਮੁਖਿ ਮੈਲਾ ਸਬਦੁ ਨ ਪਛਾਣੈ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਨਿਰਮਲੁ ਨਾਮੁ ਵਖਾਣੈ ॥੮॥ਹਰਿ ਜੀਉ ਆਗੈ ਕਰੀ ਅਰਦਾਸਿ ॥ਸਾਧੂ ਜਨ ਸੰਗਤਿ ਹੋਇ ਨਿਵਾਸੁ ॥ਕਿਲਵਿਖ ਦੁਖ ਕਾਟੇ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਪ੍ਰਗਾਸੁ ॥੯॥ਕਰਿ ਬੀਚਾਰੁ ਆਚਾਰੁ ਪਰਾਤਾ ॥ਸਤਿਗੁਰ ਬਚਨੀ ਏਕੋ ਜਾਤਾ ॥ਨਾਨਕ ਰਾਮ ਨਾਮਿ ਮਨੁ ਰਾਤਾ ॥੧੦॥੭॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 414 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਜੇਹੜੇ ਮਨੁੱਖ (ਦੂਜਿਆਂ ਨੂੰ ਹੀ ਸੁਣਾਣ ਵਾਸਤੇ ਭਗਤੀ ਦੇ) ਗੀਤ ਗਾਂਦੇ ਹਨ, ਪਰ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਚਿੱਤ ਵਿਚ ਮੰਦੇ ਖ਼ਿਆਲ (ਮੌਜੂਦ) ਹਨ; ਜੇਹੜੇ (ਹੋਰਨਾਂ ਨੂੰ) ਰਾਗ (ਦੈ੍ਵਖ ਤੋਂ ਬਚਣ ਦੀਆਂ ਗੱਲਾਂ) ਸੁਣਾ ਕੇ ਅਖਵਾਂਦੇ ਹਨ ਕਿ ਅਸੀ ਰਾਗ ਦੈ੍ਵਖ ਤੋਂ ਬਚੇ ਹੋਏ ਹਾਂ,ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਝੂਠ (ਵੱਸਦਾ) ਹੈ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਕੁਕਰਮ (ਟਿਕੇ ਹੋਏ) ਹਨ ।੧।(ਹੋਰਨਾਂ ਨੂੰ ਮੱਤਾਂ ਦੇਣ ਵਾਲੇ) ਹੇ ਮਨ! ਤੂੰ (ਕੁਕਰਮਾਂ ਵਿਚ) ਕਿਉਂ ਭਟਕ ਰਿਹਾ ਹੈਂ? ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਹੀ ਟਿਕਿਆ ਰਹੁ ।ਜੇਹੜੇ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸਨਮੁਖ ਹੰੁਦੇ ਹਨ ਉਹ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ) ਹਟ ਜਾਂਦੇ ਹਨ । ਹੇ ਮਨ! ਤੂੰ ਭੀ ਗੁਰੂ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਭਾਲ ਕਰ ਕੇ ਸਹਜ ਅਵਸਥਾ ਵਿਚ ਟਿਕ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਲੱਭ ਲਏਂਗਾ ।੧।ਰਹਾਉ।ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਸਰੀਰ ਵਿਚ ਕਾਮ ਹੈ ਕ੍ਰੋਧ ਹੈ ਮੋਹ ਹੈ, ਜਿਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਲੱਬ ਹੈ ਲੋਭ ਹੈ ਅਹੰਕਾਰ ਹੈ, (ਜਿਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਇਹਨਾਂ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦਾ) ਕਲੇਸ਼ ਹੈ, ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਉਸ ਦਾ ਮਨ (ਇਹਨਾਂ ਦਾ ਟਾਕਰਾ ਕਰਨ ਦਾ) ਕਿਵੇਂ ਹੌਸਲਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ? ।੨।ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ ਆਪਣੀ ਅੰਦਰਲੀ ਆਤਮਕ ਹਾਲਤ ਸਮਝ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਨਾਲ ਸਾਂਝ ਪਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਆਪਣੇ ਆਤਮਾ ਵਿਚ (ਤੀਰਥ-) ਇਸ਼ਨਾਨ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ ।(ਪਰ ਗੁਰੂ ਦੇ) ਸੱਚੇ ਸ਼ਬਦ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਟਿਕਾਣਾ ਕੋਈ ਮਨੁੱਖ ਨਹੀਂ ਪਛਾਣ ਸਕਦਾ ।੩।ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਦਿੱਸਦੇ ਸੰਸਾਰ ਨੂੰ ਅਦ੍ਰਿਸ਼ਟ ਪ੍ਰਭੂ ਵਿਚ ਲੀਨ ਕਰ ਲੈਂਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ, ਆਪਣੀ ਬ੍ਰਿਤੀ ਨੂੰ ਬਾਹਰ ਵਲੋਂ ਰੋਕ ਕੇ ਅੰਦਰ ਲੈ ਆਉਂਦਾ ਹੈ;) ਜਿਸ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸੱਤਿਆ-ਗਿਣਤੀ ਮਿਣਤੀ ਤੋਂ ਪਰੇ ਹੈ ਉਸ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਸਿਮਰਨ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਆਪਣੇ ਹਿਰਦੇ ਵਿਚ ਟਿਕਾਂਦਾ ਹੈ, ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਜਨਮ ਮਰਨ ਦੇ ਗੇੜ ਵਿਚ ਨਹੀਂ ਆਉਂਦਾ ।੪।(ਇਸ ਵਾਸਤੇ ਮੇਰੀ ਇਹ ਅਰਦਾਸ ਹੈ ਕਿ) ਜਿਥੋਂ (ਗੁਰ-ਸੰਗਤਿ ਵਿਚੋਂ) ਮੈਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਮਿਲ ਜਾਏ, ਮੈਂ ਉਥੇ ਹੀ ਜਾਵਾਂ, ਗੁਰੂ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਮੈਂ ਉਹੀ ਕੰਮ ਕਰਾਂ (ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਕਰਕੇ ਮੈਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਵੇ),ਤੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ-ਰੰਗ ਵਿਚ ਰੰਗਿਆ ਹੋਇਆ ਮੈਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਗੁਣ ਗਾਂਦਾ ਰਹਾਂ ।੫।ਗੁਰੂ ਦੀ ਦੱਸੀ ਹੋਈ ਸੇਵਾ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਆਪਣਾ ਅੰਦਰਲਾ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਪਛਾਣ ਲਿਆ, ਉਸ ਦੇ ਮਨ ਵਿਚ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹਰੀ-ਨਾਮ ਵੱਸ ਪਿਆ (ਸਮਝੋ) ।ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਪ੍ਰਭੂ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦੀ ਬਾਣੀ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਹਰ ਰੋਜ਼ ਨਾਮ-ਰੰਗ ਵਿਚ ਰੰਗਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੬।(ਪਰ ਇਹ ਖੇਡ ਜੀਵ ਦੇ ਵੱਸ ਦੀ ਨਹੀਂ) ਜਦੋਂ ਪਿਆਰਾ ਪ੍ਰਭੂ ਕਿਸੇ ਜੀਵ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਮ ਵਿਚ ਲਗਾਂਦਾ ਹੈ ਤਦੋਂ ਹੀ ਕੋਈ ਲੱਗਦਾ ਹੈ, ਤਦੋਂ ਹੀ ਗੁਰ-ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਉਹ ਹਉਮੈ ਨੂੰ ਮਾਰ ਕੇ (ਇਸ ਵਲੋਂ ਸਦਾ) ਸੁਚੇਤ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।ਫਿਰ ਲੋਕ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ ਸਦਾ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਉਸ ਦੇ ਸਾਹਮਣੇ ਮੌਜੂਦ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ।੭।ਪਰ ਚੰਚਲ ਮਨ (ਹਉਮੈ ਨੂੰ ਮਾਰਨ ਦਾ) ਤਰੀਕਾ ਨਹੀਂ ਜਾਣ ਸਕਦਾ, ਕਿਉਂਕਿ ਮਨਮੁਖਿ ਦਾ ਮਨ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਨਾਲ ਸਦਾ) ਮੈਲਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ,ਉਹ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸ਼ਬਦ ਨਾਲ ਸਾਂਝ ਨਹੀਂ ਪਾ ਸਕਦਾ ।ਗੁਰੂ ਦੇ ਦੱਸੇ ਰਾਹ ਤੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਪਵਿਤ੍ਰ ਜੀਵਨ ਵਾਲਾ ਹੰੁਦਾ ਹੈ ।੮।ਮੈਂ ਪ੍ਰਭੂ ਜੀ ਅੱਗੇ ਇਹ ਅਰਦਾਸਿ ਕਰਦਾ ਹਾਂ ਕਿ ਗੁਰਮੁਖਾਂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਮੇਰਾ ਨਿਵਾਸ ਬਣਿਆ ਰਹੇ ਮੇਰੇ ਅੰਦਰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਚਮਕ ਪਏ ਤੇ ਉਹ ਨਾਮ ਮੇਰੇ ਪਾਪ ਕਲੇਸ਼ ਕੱਟ ਦੇਵੇ ।੯।ਉਹ ਗੁਰੂ ਦੀ ਬਾਣੀ ਨੂੰ ਵਿਚਾਰ ਕੇ ਚੰਗਾ ਆਚਰਨ ਬਣਾਣਾ ਸਮਝ ਲੈਂਦਾ ਹੈ । ਉਸ ਦਾ ਮਨ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ-ਰੰਗ ਵਿਚ ਰੰਗਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਹੇ ਨਾਨਕ! ਜੇਹੜਾ ਮਨੁੱਖ ਗੁਰੂ ਦੇ ਬਚਨਾਂ ਉਤੇ ਤੁਰ ਕੇ ਇਕ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਸਾਂਝ ਪਾਂਦਾ ਹੈ, \\""},{"question":"Inona no hiantsoana ny zoron-trano avaratra-atsinanana?","answer":"Hiantsoana ny zoron-trano avaratra-atsinanana dia zorofirarazana."},{"question":"Firy ny hafanana ilaina mba hampangotraka ny rano raha refesina amin'ny Kelvin ? ","answer":"373 Kelvins ny refin'ny hafanana ilaina mba hampangotraka ny rano. "},{"question":"Ko sohun to buru ninu ki Fulani maa gbebọn AK 47 kiri lati fi daabo bo ara wọn- Bala","answer":"Gomina ipinlẹ Bauchi, Bala Mohammed, ti sọ pe ko si ohun to buru ninu bi awọn Fulani darandaran ṣe n gbe ibọn kiri lati fi daabo bo ara wọn lọwọ awọn to n ji wọn ni ẹran gbe.Nibi ayẹyẹ ọsẹ awọn oniroyin ti wọn pe e si ni gomina yii ti sọrọ ọhun. Nibẹ naa lo ti bu ẹnu atẹ lu ọwọ ti awọn gomina kan fi mu ọrọ awọn Fulani darandaran ti wọn ni ki wọn kuro nipinlẹ awọn bayii.Bala Mohammed sọ pe nitori ti awọn eeyan kan maa n ji maaluu gbe lẹyin awọn Fulani lo jẹ ki wọn maa gbe ibọn AK 47 kiri lati fi koju awọn ajẹrangbe to n da wọn laamu, ati pe ko si ohun to buru ninu ki eeyan daabo dukia ti o n pawo wọle fun un.Ṣiwaju si i, o ni ohun to buru ni bi awọn gomina kan nilẹ Yoruba ṣe dẹyẹ sawọn Fulani, paapaa Gomina Rotimi Akeredolu, to loun fun wọn lọjọ meje ki wọn fi ko aasa wọ kuro nipinlẹ Ondo.O ni ohun ti gomina ọhun ṣe ko bojumu to nitori ọmọ Naijiria lawọn Fulani naa, bẹẹ ni wọn lẹtọọ lati maa ṣowo wọn nibi yoowu ti wọn ba fẹ ni Naijria.Gomina ipinlẹ Bauchi yii sọ pe lati bii aadọjọ ọdun sẹyin lawọn Yoruba kan ti ṣe ọrọ aje wa si ilẹ Hausa, ti wọn ko si kuro ni agbegbe awọn doni. O ni eyi to tiẹ waa dun oun ju ni ti Gomina Samuel Ortom ti ipinlẹ Benue, to jẹ pe oun gan-an lo ṣiwaju awọn gomina to n pariwo pe awọn ko fẹ Fulani mọ lawọn ipinlẹ awọn.Ọkunrin Hausa yii waa pari ọrọ ẹ pe ko sohun to buru ninu bi wọn ṣe n gbe ibọn kiri, paapaa bi ijọba ko ṣe ni in lọkan lati pese aabo fun wọn, bẹẹ lo pọn dandan ki wọn pese aabo to yẹ funra wọn."},{"question":"Phendula umbuzo olandelayo. Impi yaseVietnam yaqala nini eMelika.","answer":"Yaqala ngo-May 1, 1950"},{"question":"අභිධර්මයේ එන \\"කුශල චිත්තය හා අකුශල චිත්තය\\"  විස්තර කර දක්වන්න. ","answer":"කුශලය කුමක් ද? අකුශලය කුමක් ද? ඇතැම් ධර්මයක් කුශල වනුයේ කවර හේතුවකින් ද? ඇතැම් ධර්මයක් අකුශල වනුයේ කවර හේතුවකින් ද? යන මේ කරුණු සාමාන්‍ය ජනයාට අවිෂය වූ ගැඹුරු කරුණු ය. සාමාන්‍ය ජනයා අනුන් කියනු ඇසූ නිසා ඇතැම් කරුණු කුශලයන් වශයෙන් ද ඇතැම් කරුණු අකුශලයන් වශයෙන් ද පිළිගෙන සිටිනවා මිස ධර්මයන් ගේ කුශලාකුශලත්වය ගැන කිසිවක් නො දන්නෝ ය. කුශලාකුශලයන් පිළිබඳව නොයෙක් වාද ඇති වන්නේ ද ඒ නොදැනීම නිසාය. මේවා පිළිබඳ හොඳ දැනුමක් ඇති අය පැවිදි පක්ෂයේ ද සුලබ නො වෙති. කාරණානුකූලව බැලීමෙන් මිස වචනාර්ථානුසාරයෙන් ද මේ ධර්මය තේරුම් නො ගත හැකිය.ජවන චිත්තයාගේ කුශලාකුශල භාවය සිදු වන්නේ එය හා මිශ්‍ර‍ වන චෛතසික ධර්මයන් ගෙනි. චෛතසිකයන් අතර ඒවා උපදනා සන්තානය දවන තවන පෙළන අශාන්ත ස්වභාවය ඇති චෛතසික කොටසක් වේ. උපදනා සන්තානය පිනවන වඩන සෞම්‍ය චෛතසික කොටසක් ද වේ. ලෝභ ද්වේෂ මෝහාදීහු සන්තානය දවන තවන චෛතසිකයෝ ය. ශ්‍ර‍ද්ධා ප්‍ර‍ඥා මෛත්‍රී කරුණාදීහු සන්තානය පිනවන සෞම්‍ය චෛතසිකයෝ ය. ද්වේෂ චෛතසිකයා ගේ දවන තවන ස්වභාවය ඉතා ප්‍ර‍කට ය. බලවත් ද්වේෂය ඇතිවූවහු ගේ මුහුණ කළු වේ. ශරීරයෙන් ඩහදිය ගලයි. ශරීරය වෙවුලයි. ඒවා වනුයේ ද්වේෂයා ගේ දැවීම තැවීම නිසාය. රාගය යනු ද ඒ ආකාරය ගත් ලෝභය ම ය, බලවත් රාගය ඇති වූ තැනැත්තේ එය සන්සිඳුවා ගැනීම පිණිස කොතෙක් වුවත් වියදම් කරයි. වෙහෙසෙයි. සමහර විට බොහෝ අන්තරායදායක නපුරු ක්‍රියා ද කරයි. සමහර විට එයින් වන සුළු හානි තබා ජීවිත හානිය ගැනවත් නො තකා ක්‍රියා කරයි. එසේ කරනුයේ ඒ පුද්ගලයාට රාගයෙන් කරන දැවීම තැවීම ඉවසා සිටිය නො හැකි හෙයිනි. මෝඩයෝ මේ රාගය ඉතා උසස් දෙයක් කොට සිතති. “දිව්‍යමය ප්‍රේමය” යි එය වර්ණනා කරති. අකුශල චෛතසිකයන්ට අයත් සෑම චෛතසිකය ම මේ සන්තානය දවන තවන පෙළන ස්වභාවය මඳ වශයෙන් වුව ද ඇත්තේ ය. මඳ වශයෙන් ඇති දවන තවන ස්වභාවය අප්‍ර‍කට ය. ශ්‍ර‍ද්ධා ප්‍ර‍ඥා මෛත්‍රී කරුණාදියෙන් යුක්ත සිත් ඇති වන කල්හි පුද්ගලයා ගේ මුහුණ පැහැපත් වෙයි. බබලයි. ශරීරය පිනා යයි. එයින් ඒ ධර්මයන්ගේ සන්තානය පිනවන බවක් ඇති බව ප්‍ර‍කට ය. අකීර්ති තාපසයන්ට තමන්ගේ ආහාරය දන් දී තෙදිනක් නිරාහාර ව විසීමෙන් ද පීඩාවක් නො දැනුනේ ශ්‍ර‍ද්ධාදි ධර්මයන්ගේ පිනවීම නිසා ය. පිරිත් දහම් ඇසීමෙන් රෝග සුව වන්නේ ද ඒ ධර්මය අසන තැනැත්තා ගේ සන්තානයෙහි පහළ වන ශ්‍ර‍ද්ධාදි ධර්මයන්ගෙන් සිත කය පිනවන බැවිනි. කුශලයේ ලක්ෂණය ඉෂ්ට විපාකයක්, සැප විපාකයන් ඇති කරවන බව ය. අකුශලයේ ලක්ෂණය නො මනා විපාකයක් ඇති කරවන බව ය. කරවිල ඇටයට කරවිල කරලක් ම මිස මුද්‍රික ඵලයක් ඇති නො කළ හැකි ය. එසේ ම මිහිරි වූ මිදි ඇටයට මුද්‍රික ඵලයක් ම මිස කරවිල කරලක් ඇති නො කළ හැකිය. එමෙන් දවන, තවන, පෙළන අශාන්ත ස්වභාවය ඇති චෛතසික ධර්මයන් හා සංයෝගයෙන් ඒ ස්වභාවයට පත් සිතකට එවැනි ම අනිෂ්ට ඵලයක් මිස ඉෂ්ට ඵලයක් ඇති නො කළ හැකිය. අනිෂ්ට ඵලයක් ගෙන දෙන බැවින් ලෝභාදියෙන් යුක්ත වූ චිත්තයෝ අකුශලයෝ ය. සන්තානය පිනවන ශ්‍ර‍ද්ධාදි ධර්මයන් ගෙන් යුක්ත වීමෙන් සෞම්‍ය ස්වභාවයට පත් සිතකට ද එබඳු සෞම්‍ය ඵලයක් ඉෂ්ට ඵලයක් ම මිස අනිෂ්ට ඵලයක් ඇති නො කළ හැකි ය. ඉෂ්ට ඵලය ඇති කරන බැවින් ශ්‍ර‍ද්ධාදි ධර්මයන්ගෙන් යුක්ත වීමෙන් යහපත් බවට පත් චිත්තයෝ කුශලයෝ ය. ද්වේෂාදී දවන ධර්මයකින් යුක්ත සිතකින් මිස සෞම්‍ය සිතකින් ප්‍රාණයක් නො නැසිය හැකිය. ඒ රෞද්‍ර‍ සිතින් අනාගතයෙහි උපදවන්නේ ද එබඳු ඵලයකි. එබැවින් ප්‍රාණඝාතය අකුශලයකි. අනෙකකුට උපකාරයක් කරන තැනැත්තේ එය කරන්නේ මෛත්‍රී කරුණාදි ධර්මයන්ගෙන් යුක්ත වූ සෞම්‍ය සිතකිනි. ඒ සිතින් අනාගතයෙහි ඇති කරන්නේ ද එබඳු සෞම්‍ය ඵලයෙකි. එබැවින් පරෝපකාරය කුශලයෙකි. මෙසේ ඒ ඒ ධර්මයන්ගේ කුශලාකුශලත්වය, ඒ ඒ ධර්මවල ලක්ෂණයේ සැටියට ම වනු මිස යම් කිසිවකු ගේ නියමයකට අනුව වන්නක් නො වේ. බුදුන් වහන්සේ ඒ කුශලාකුශලයන් තමන් වහන්සේ ගේ නුවණින් දැන ලොවට ප්‍ර‍කාශ කළ සේක."},{"question":"من هم أول من طافوا بالبيت العتيق؟\\t","answer":"هم الملائكة."},{"question":"Ahoana no ahafahan'ny mijanona ho mavitrika ara-batana amin'ny hery ara-tsaina sy ny antony manosika?","answer":"Ny fampihetseham-batana tsy tapaka dia mamoaka endorphins, mampihena ny adin-tsaina, ary manatsara ny fahasalamana amin'ny ankapobeny, izay mety hisy fiantraikany tsara amin'ny fanentanana sy ny faharetana ara-tsaina."},{"question":"Quels sont les principaux films du jeune cinéma allemand pendant 1980-1985 et ses cinéastes?","answer":"1980 : Lili Marlene (R.W. Fassbinder), Nick's Movie (W. Wenders), Palermo (W. Schroeter).1981 : le Jour des idiots (W. Schroeter), Lola, une femme allemande (R.W. Fassbinder).1982 : l'État des choses (W. Wenders), Fitzcarraldo (W. Herzog), Querelle (R.W. Fassbinder).1984 : Paris, Texas (W. Wenders)."},{"question":"Gaaska iyo soonka? xiriirka ka dhaxeeyo?","answer":"GAASKA IYO SOONKA.Marka hore hadad kahesho.Caloosha waxay leedahy xuub kailaaliya ashitada cunada lagu shiidayo.Markii xuubkaan uu kudhaco dhaawac ama uu jilco waxa dhacaysa in uu caabuq xuubkii ilaalinayay calosha sidaasna wxa ku imanaya gaaska ama waxa looyaqaan (Gastritis)  Waxa ugu badan ee sababa gaaska = waa ilma aragto looyaqaan  H.pylori =alkahoosha =jirka difacisa oo iswerara =daawooyin ka qaar =stress iyo walwalka Calamadaha qofka gaaska qaba = Lalabo & matag     = Dibiryo = Appetite xumo = Qofku marku cunno cuno uu dareemo dharag caadi ahyn = Miisanka hoos udhaca = Qeybta sare ee calosha oo qofku ka daremo xanuun iyo raaxo daro = Hur iyo kuleel qofku kadaremo xabadka = Oof uu kadaremo xabadka dadka qaarkis xtaa waxy umaleyan wadnaha inuu xanuna lkn gaaska waye    SOONKA IYO GAASKA Talada ugu fiican ee qofka sooman waxa waye inuu cunoyinkiisa kataxadaro qaatana habeen kii xabad kaniin ah. Cuntoyinka ufiican qofka qaba gaaska = Cuntooyinka leh fiber ka sida   tufaaxa barakoliga  karootada = Cuntada dufanta yar sida kaluunka iyo digaaga = Xudaarta nuuca aan ashitada laheyn = Cabitaanada aan kafayga lahyn = Caanaha iyo yoghurt = Rootiga ama canjeerada aan lahyn qamiir badan = Biyo kugu filan cab = Cabitaanada qudaarta aan ashitada lahyn= Mooska = Bataati macaanka   Cuntooyinkan kadheeraw= Shukulaatada = Kafaayga  sda qaxwda shaaha = Cuntada cusbada badan = Cuntada subaga badan ama xeeyrta = Cuntada sokorta badan = Sigaarka jooji = cabitanda qudarta ashitda leh sda liin dhanaan jooji = Liin dhanaantaQaabka cuntada ucunee Sitartiiba ucun cunada tusaale timir iyo biyaha kubilaw kabacdi maqribka duko markas kuxiji cuntada kale Tan ugu muhimsan wainaad qadata dawada gaaska habeen kii hal xabo cun."},{"question":"O que significa o ditado popular: \\"Não adianta chorar pelo leite derramado\\"?","answer":"A expressão significa que não faz sentido lamentar ou se arrepender por algo que já aconteceu e que não pode ser mudado.Exemplo: “Já foi, Joana, passou. Vai chorar pelo leite derramado?”"},{"question":"大阪ではかつての生産地からナンバと呼ばれ、女房詞では「一文字(ひともじ)」といわれる野菜は何でしょう？","answer":"葱です。"},{"question":"Inona no atao hoe 'fast fashion\\"?","answer":"Ny 'fast fashion\\" dia manondro ny famokarana akanjo haingana sy mora ho setrin'ny fironana farany, matetika voatsikera noho ny fiantraikany ratsy eo amin'ny tontolo iainana sy ny toetry ny asa."},{"question":"¿Cuándo se descubrió Cuba?","answer":"Cristóbal Colón descubrió Cuba durante su primer viaje a América. Llegó a la costa norte de la isla el 27 de octubre de 1492. La expedición de Colón avistó la isla, y posteriormente desembarcaron en lo que hoy es la provincia de Holguín. Cuba era una de las primeras islas importantes en el Caribe en ser visitadas por los exploradores europeos en el período de la colonización del Nuevo Mundo.En sus escritos, Colón alabó la belleza de Cuba y la describió como \\"la tierra más hermosa que los ojos humanos hayan visto\\". Dado que Colón mantuvo registros detallados de su viaje, se pueden encontrar diversas citas y descripciones sobre Cuba en sus escritos, que revelan su admiración por la isla y su exuberante vegetación."},{"question":" waa maxay hees hawled? ","answer":" Hees hawled waa heesaha la isku dhaafiyo hawsha laqabanaayo."},{"question":"Các chi tiết miêu tả Dế Mèn  trong Bài học đường đời đầu tiên của tác giả Tô Hoài","answer":"Các chi tiết miêu tả Dế Mèn:- Đôi càng mẫm bóng.- Những cái vuốt ở chân, ở khoeo cứng dần và nhọn hoắt.- Đôi cánh trước ngắn hủn hoẳn giờ thành dài kín đuôi.- Thân màu nâu bóng mỡ.- Đầu to từng tảng, rất bướng.- Hai răng đen nhánh lúc nào cũng nhai.- Sợi râu dài, uốn cong, chốc chốc đưa hai chân lên vuốt râu."},{"question":"వివిధ వర్గాల ప్రజల అభివృద్ధి లక్ష్యాలు భిన్నంగా ఉంటాయనడానికి ఉదాహరణలివ్వండి.","answer":"వివిధ వర్గాల ప్రజలు - అభివృద్ధి లక్ష్యాలుభూమి లేని గ్రామీణ కార్మికులు-ఎక్కువ పనిరోజులు, ఎక్కువ జీతం, పిల్లలకు నాణ్యమైన విద్య, సామాజిక వివక్షత లేకపోవడం.ధనిక రైతులు\\t-పంటలకు అధిక మద్దతు ధరలు, పిల్లలు విదేశాల్లో స్థిరపడడం.వర్షాధార రైతులు\\t-చాలినంత వర్షపాతం.పట్టణ నిరుద్యోగిత యువత-ఎక్కువ జీతం వచ్చే ఉద్యోగం.గనుల తవ్వక ప్రాంతంలోని ఆదివాసీలు-వారి జీవనాధారం, వనరులను పరిరక్షించుకోవడం.తీరప్రాంతంలోని చేపలు పట్టే వ్యక్తి-చేపలు పట్టడానికి కావలసిన అనుకూల వాతావరణం."},{"question":"Chisazita chokuti “iye” chinorevei muchirevo chinotevera:\\"Ndakavhotera Nader nekuti iye ainyanya kuenderana nemaonero angu\\"","answer":"Mumutsara wekuti \\"Ndakavhotera Nader nekuti aienderana nemaonero angu,\\" chirevo \\"iye\\" chinoreva munhu ari kukurukurwa, iye Ralph Nader. Inoshandiswa kudzivirira kudzokorora zita rekuti \\"Nader\\" uye inobatsira kuchengetedza kubatana uye kujeka mumutsara. Chisazita chokuti \\"iye\\" chinowanzoshandiswa kureva munhurume kana munhu akambotaurwa muchirevo chechinyorwa."},{"question":"පරිගණක විද්‍යාවේ පියා කවුරුන්ද?","answer":"බ්‍රිතාන්‍ය ගණිතඥයෙක්, තාර්කිකයෙක් සහ පරිගණක විද්‍යාඥයෙක් වූ ඇලන් ටියුරින් මහතා පරිගණක විද්‍යාවේ පියා ලෙස සලකනු ලබයි. දෙවන ලෝක සංග්‍රාමයේදී ජර්මානු එනිග්මා කේතය බිඳ දැමීමේ සහ නවීන පරිගණක න්‍යායට පදනම දැමූ න්‍යායාත්මක උපාංගයක් වන ටියුරින් යන්ත්‍රය පිළිබඳ සංකල්පය සංවර්ධනය කිරීම සඳහා ඔහු වඩාත් ප්‍රසිද්ධය. ටියුරින් පරිගණක විද්‍යාව සහ කෘතිම බුද්ධිය වර්ධනය කිරීමේ ප්‍රධාන චරිතයක් ලෙස සැලකේ."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Tư lệnh Hải quân Hàn Quốc thăm Mỹ vào tuần tới","answer":"Trong chuyến thăm kéo dài một tuần, ông Lee Jong-ho đến Hawaii và thủ đô Washington D.C, dự kiến gặp Bộ trưởng Hải quân Mỹ Carlos del Toro và Tư lệnh Bộ chỉ huy Ấn Độ Dương-Thái Bình Dương John Aquilino, cũng như các quan chức quân sự cấp cao khác. Hai bên có kế hoạch thảo luận về cách thức tăng cường hợp tác quân sự và an ninh biển. Người đứng đầu Hải quân Hàn Quốc dự kiến có bài phát biểu quan trọng tại một hội nghị về an ninh Ấn Độ Dương-Thái Bình Dương ở Hawaii. Hiện tại, một hạm đội tàu chiến, máy bay và khoảng 1.000 binh sĩ Hàn Quốc đang tham gia cuộc tập trận hải quân đa quốc gia Vành đai Thái Bình Dương (RIMPAC) do Mỹ dẫn đầu. Dự kiến ông Lee sẽ thăm tàu đổ bộ Marado trọng tải 14.500 tấn của nước này đang tham gia tập trận ở Hawaii và nghe báo cáo nhanh về những kết quả của cuộc tập trận. Trong một diễn biến khác, Hải quân Hàn Quốc cho biết nước này ngày 28/7 đã hạ thủy một tàu khu trục mới trọng tải 8.200 tấn được trang bị nền tảng đánh chặn tên lửa và khả năng chống tàu ngầm mạnh hơn. Động thái này diễn ra trong bối cảnh Seoul đẩy mạnh tăng cường khả năng phòng thủ trước khả năng quân sự đang phát triển của Triều Tiên."},{"question":"این جمله را کامل کن: پدربزرگ پدری دیوید، «ایزیدور شوهِـت» از تبار یهودیان لیتوانی بود که در شهر کرتینگا واقع در","answer":"قلمروی اسکان در امپراتوری روسیه زندگی می‌کرد که تا سال ۱۷۹۱ بخشی از سرزمین مشترک‌المنافع لهستان–لیتوانی بود و اینک در خاک لیتوانی واقع شده‌است. در زبان ییدیش، «شوهِـت» به معنای قصاب کوشر و برگرفته از واژهٔ عبری «شوخِـت» است. پدربزرگش به‌منظور فرار از آزار و اذیت‌های یهودیان در امپراتوری روسیه،  به کلایپدا در امپراتوری آلمان نقلِ مکان کرد و نام‌خانوادگی‌اش را به واژهٔ اسلاوی-آلمانی «سوخه‌دوویتس» تغییر دارد که اجزای آن شبیه واژه‌های لهستانی، ییدیش و آلمانی است. بعدها پدرش این نام‌خانوادگی را پس از رفتن به کیپ‌تاون یه سوشِـی تغییر داد."},{"question":"问题：三星耳机在商务场景中有何特点？","answer":"答案：三星耳机在商务场景中注重通话质量和语音清晰度，提供便捷的通信体验。"},{"question":"Jox ma péeteg waat yi ci kàddu gii: Éy yéen ñi gëm, buléen lekk ribaa ju jóge ci àlal ju'y léw-léwi di fulu.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Éy yéen ñi gëm, buléen lekk ribaa ju jóge ci àlal ju'y léw-léwi di fulu.\\" ak séen i péete ñoo di:Éy: INTJyéen: PRONñi: PRONgëm: VERB,: PUNCTbuléen: AUXlekk: VERBribaa: NOUNju: PRONjóge: VERBci: ADPàlal: NOUNju: PRON'y: AUXléw-léwi: VERBdi: AUXfulu: VERB.: PUNCT"},{"question":"ਆਰਥਿਕ ਆਧਾਰ ‘ਤੇ ਭਾਰਤ ਦੀ ਜਨਸੰਖਿਆ ਨੂੰ ਕਿਹੜੇ ਦੋ ਭਾਗਾਂ ਵਿਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ?","answer":"ਆਰਥਿਕ ਆਧਾਰ ‘ਤੇ ਜਨਸੰਖਿਆ ਨੂੰ ਦੋ ਭਾਗਾਂ ਵਿਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ-    -ਕਾਮਿਆਂ ਦੀ ਜਨਸੰਖਿਆ    -ਅਕਾਮਿਆਂ ਦੀ ਜਨਸੰਖਿਆ"},{"question":"ගෞතම බුදුසසුනේ \\" පරිපූර්ණ වීර්‍යය ඇති භික්ෂූන් අතරින් අග්‍ර \\" තනතුර දැරූ මහ රහතන් වහන්සේ කවුද ?","answer":"ගෞතම බුදුසසුනේ \\" පරිපූර්ණ වීර්‍යය ඇති භික්ෂූන් අතරින් අග්‍ර \\" තනතුර දැරූ මහ රහතන් වහන්සේ වන්නේ සෝණ මහරහතන් වහන්සේය."},{"question":"زمین‌لرزه بم در چه سالی رخ داد؟","answer":"زمین‌لرزه بم زمین‌لرزه‌ای بود با بزرگی ۶٫۶ ریشتر که در ساعت ۵:۲۶ بامداد روز جمعه ۵ دی ۱۳۸۲ رخ داد."},{"question":"اكمل الجملة التالية:وأضافت \\"لا تستطيع المرأة مواصلة تعليمها، لأنها","answer":"ترتدي العباءة أو الحجاب، وهذا أمر غير طبيعي، فنحن نعيش في القرن الـ21\\"."},{"question":"Tahaka ny ahoana ny endrika ifandraisan'ny Razana amin'ny velona?","answer":"Mifandray amin’ny velona amin’ny endrika hita maso tahaka ny tromba, hazomanga, madiro, fanano, dobomasina, vatomasina, … ny Razana"},{"question":"متى أصدرت أول حلقة من مسلسل بريكينج باد breaking bad ؟","answer":"20  يناير 2008"},{"question":"Ity misy lahatsoratra:Ny fahadiovana dia sady fahafinaretana no antoky ny fahasalamana.Tokony handro isan'andro raha azo atao, mba hadio foana ny tena manontolo. Fitafiana mandio no anaovana; fandriana, ondana ary kidoro sy lamba firakotra madio no atoriana.Tokony hadio koa ny trano onenana, indrindra moa fa ny lakozia anomanana sakafo, mba tsy hisy loto hanintona ny lalitra.Hatramin'ny manodidina ny trano no tokony hovoara-maso tsara, ka diovina tsara ny lava-piringa. Tsy hadinoina ny manao lava-pako; kapaina ny lobolobo; totofana ny rano miandrona izay mahabe moka. Fadina indrindra ny manarinary fako sy poti-kanina eny rehetra eny fa mamelona voalavo ireny.Raha io lahatsoratra io, inona avy ireo fepetra tokony horaisina mba hitandroana ny fahadiovan'ny manodidina ny trano?","answer":"Raha io lahatsoratra io, mba hitandroana ny fahadiovan'ny manodidina ny trano, tokony hodiovina tsara ny lava-piringa, tokony hanao lava-pako, tokony hokapaina ny lobolobo ary totofana ny rano miandrona; ary tokony hofadiana ny manarinary fako sy poti-kanina eny rehetra eny."},{"question":"Inona avy ireo zavatra inoan'ny Malagasy taloha indrindra ireo mandala ny fivavahana amin'ny razana?","answer":"Ireto avy ny zavatra inoan' ny Malagasy mandala ny fivavahana amin'ny razana : ny sampy, ny ody, ny hazomanga, ny vatolahy, ny karazan-kazo sasany, ny karazam-biby sasany (toy ny omby). Maro ihany koa no mivavaka amin'ny razana, kalanoro, zazavavin-drano sns. "},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Akoholahy mikohokoho vavy, tsy hanin-kahavoky fa .................   \\" ","answer":"\\"  Akoholahy mikohokoho vavy, tsy hanin-kahavoky fa voninahitra ifanomezana \\" "},{"question":"Tarjamahkeun kalimah ieu tina basa Sunda kana basa Indonésia:Dina usum panas, walungan di dieu mangrupakeun tempat karesep keur barudak ngojay.","answer":"Terjemahan: Di musim panas, sungai di sini menjadi tempat favorit anak-anak untuk berenang."},{"question":"શીત યુદ્ધનો ઇતિહાસ.","answer":"શીત યુદ્ધ એ યુનાઇટેડ સ્ટેટ્સ અને સોવિયત યુનિયન અને તેમના સંબંધિત સાથીઓ વચ્ચે 1945 અને 1991 ની વચ્ચે ભૌગોલિક રાજકીય તણાવનો સમયગાળો હતો.શીત યુદ્ધ શબ્દનો ઉપયોગ કરવામાં આવે છે કારણ કે બંને મહાસત્તાઓ વચ્ચે સીધા મોટા પાયે લડત નહોતી, પરંતુ તેઓએ પ્રોક્સી યુદ્ધો તરીકે ઓળખાતા મોટા પ્રાદેશિક તકરારમાં વિરોધી પક્ષોને ટેકો આપ્યો હતો.આ સંઘર્ષ આ બંને મહાસત્તાઓ દ્વારા વૈશ્વિક પ્રભાવ માટેના વૈચારિક અને ભૌગોલિક રાજકીય સંઘર્ષ પર આધારિત હતો, બીજા વિશ્વ યુદ્ધના સાથી તરીકેની ભૂમિકાને પગલે 1945 માં નાઝી જર્મની અને શાહી જાપાન સામે વિજય થયો હતો. પરમાણુ શસ્ત્રોની જાતિ અને પરંપરાગત સૈન્ય સિવાય.જમાવટ, વર્ચસ્વ માટેનો સંઘર્ષ પરોક્ષ માધ્યમ દ્વારા વ્યક્ત કરવામાં આવ્યો હતો, જેમ કે મનોવૈજ્ .ાનિક યુદ્ધ, પ્રચાર અભિયાન, જાસૂસી, દૂરના પ્રતિબંધ, રમતગમતની મુત્સદ્દીગીરી અને સ્પેસ રેસ જેવી તકનીકી સ્પર્ધાઓ.શીત યુદ્ધ બીજા વિશ્વયુદ્ધના અંત પછી તરત જ શરૂ થયું, 1961 માં સોવિયત અને પીપલ્સ રિપબ્લિક ઓફ ચાઇના વચ્ચે ચીન-સોવિયત વિભાજન સાથે ધીમે ધીમે પવન શરૂ થયો, અને 1991 માં સોવિયત યુનિયનના પતન સાથે સમાપ્ત થયો.\\""},{"question":"අලකොළ සිටුවීම යන පිරුළෙහි නිවැරදි තේරුම කුමක්ද.?","answer":"\\"කටින් බතල කොළ සිටුවීම\\" මෙහි දී නිශ්ඵල කාර්යයක් කිරීම සනිටුහන් වෙයි. කොළ සිටුවීමෙන් ප්‍රයෝජනයක් ඉන් අත් නොවෙයි. එමෙන් ම ඒ ක්‍රියාවලිය කටින් පමණක් කිරීමෙන් (වචනයෙන්) එම ක්‍රියාව තවත් නිශ්ඵල ක්‍රියාවක් බව කියා පායි."},{"question":"Diyaliz hastaları hangi meyveleri yememeli?","answer":"Diyaliz hastalarının diyetinde potasyumFazla potasyum içeren (süt, patates, muz, portakal, kurutulmuş meyveler, baklagiller, özellikle hazır meyve suları) besinlerden kaçınmalısınız."},{"question":"قم بتحديد 5 أنواع مختلفة من استهداف التسويق. ","answer":"1. الاستهداف الجغرافي: يستند هذا النوع من الاستهداف إلى موقع العملاء المحتملين. 2. الاستهداف الديموغرافي: يستند هذا النوع من الاستهداف إلى خصائص العملاء المحتملين مثل العمر والجنس والدخل. 3. الاستهداف النفسي: يستند هذا النوع من الاستهداف إلى نمط الحياة أو الصفات الشخصية للعملاء المحتملين. 4. الاستهداف السلوكي: يستند هذا النوع من الاستهداف إلى سلوك العملاء المحتملين على الإنترنت. 5. الاستهداف السياقي: يستند هذا النوع من الاستهداف إلى موضوعات ومحتوى موقع الويب."},{"question":"Bisi Akande gbalejo Tinubu, Arẹgbẹṣọla ati Gomina Oyetọla, wọn ni ija ni wọn lọọ pari","answer":"Nipinlẹ Ọṣun, niluu Ila Ọrangun, ni ipade kan ti waye l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii, laarin Aṣiwaju Bọla Tinubu, Gomina Adegboyega Oyetọla, Rauf Arẹgbẹṣọla ati Oloye Bisi Akande.ALAROYE gbọ pe ohun ti wọn tori ẹ pe ipade ọhun ni lati pẹtu si ija to wa laarin Oyetọla, ẹni ti i ṣe gomina ipinlẹ Ọsun ati Rauf Arẹgbẹṣọla, to gbe ipo ọhun silẹ fun un lẹyin to lo ọdun mẹjọ gbako.Ṣa o, ohun ti Arẹgbẹṣọla kọ sori ikanni abẹyẹfo ẹ ni pe oun ati awọn oṣiṣẹ ileeṣẹ to n ri si ọrọ abẹle ti de si ipinlẹ Ọṣun bayii lati ṣepade pẹlu awọn eeyan pataki kan gẹgẹ bi Aarẹ Buhari ṣe pa oun laṣẹ, ṣugbọn awọn tọrọ ọhun ye daadaa sọ pe ija oun ati gomina ni wọn waa pari.Aregbẹṣọla sọ pe, “Awọn ikọ ta a jọ wa ko ṣai ṣabẹwo si aṣaaju wa, Baba Bisi Akande, bakan naa la kan si Gomina ipinlẹ Ọṣun, Alhaji Adegboyega Oyetọla, niluu Ila Ọrangun. Nibẹ naa ni baba ti ba wa sọrọ nipa awọn to ṣewọde ta ko ẹṣọ agbofinro SARS, ọrọ nipa eto aabo atawọn nnkan mi-in.”"},{"question":"Балага кандай сөздөрдү айтууга болбойт?🤔","answer":"Муну сатып алганга акча жок!– Балага эмне үчүн баарын катары менен сатып алууга болбой тургандыгын түшүндүрүү оор. Бирок, аталган сөздөн бала ата-энемдин акчасы болгондо дүкөндөн бардыгын сатып алса болот деген гана бүтүмгө келет. Андан көрө балаңызга “мындай оюнчук сенде бар”, “шоколад өтө зыяндуу” деген сөздөр менен, эмне үчүн сатып бербей тургандыгын түшүндүрүшү керек. "},{"question":"ಊರಿಗೆಲ್ಲ ಒಂದೇ ಕಂಬ್ಳಿ. ಏನಿದು ?","answer":"ಆಕಾಶ"},{"question":"“நேற்று நான் பார்த்த அர்ச்சுனன் தபசு என்ற கூத்தில் அழகிய ஒப்பனையையும் சிறந்த நடிப்பையும் இனிய பாடல்களையும் நுகர்ந்து மிக மகிழ்ந்தேன்!” என்று சேகர் என்னிடம் கூறினான். இக்கூற்றை அயற்கூற்றாக மாற்றுக.","answer":"நேற்று நான் பார்த்த அர்ச்சுனன் தபசு என்ற கூத்தில் அழகிய ஒப்பனையும், சிறந்த நடிப்பையும், இனிய பாடல்களையும் நுகர்ந்து மகிழ்ந்ததாக சேகர் என்னிடம் கூறினான்."},{"question":"Quand est ce que la première guerre mondiale a commencé?","answer":"La Première Guerre mondiale a commencé le 28 juillet 1914 avec l'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand d'Autriche à Sarajevo. Cet événement a déclenché une série d'alliances et de déclarations de guerre entre les grandes puissances, ce qui a conduit à un conflit mondial qui a duré jusqu'au 11 novembre 1918."},{"question":"Complete a seguinte frase:  Em 1858 Napoleão III e o Conde de Cavour declaram em conjunto guerra à Áustria. Na sequência da","answer":"Batalha de Magenta (4 de Julho de 1859) as forças da Áustria retiram-se dos Estados Papais, precipitando assim a sua queda. Em Fevereiro de 1860, Victor Emanuel reclama a Umbria e a região das Marches; ao serem recusadas, toma-as pela força. Ao derrotar o exército papal em 18 de Setembro, em Castelfidardo, e em 30 de Setembro em Ancona, Victor Emanuel toma todos os territórios papais excepto Roma."},{"question":"சாய்னா நேவால் எந்த விளையாட்டுடன் தொடர்புடையவர்?","answer":"சாய்னா நேவால் (பிறப்பு: 17 மார்ச் 1990) ஓர் இந்திய இறகுப்பந்தாட்ட வீராங்கனை. இறகுப்பந்தாட்ட உலகப் பேரவையின் நடப்பு உலகத் தரவரிசையில் முதலாவதாக உள்ளார், உலக இளநிலை இறகுப்பந்தாட்ட வாகையர் போட்டியில் வென்ற முதல் இந்தியப் பெண்ணும், ஒலிம்பிக் இறகுப்பந்தாட்டப் போட்டியில் பதக்கம் வென்ற முதல் இந்தியரும் இவரே. 2012 ஆகத்து மாதத்தில் நடந்த லண்டன் ஒலிம்பிக் போட்டியில் இவர் வெண்கலப் பதக்கம் பெற்றார்.பிரகாஷ் பதுகோனேக்குப் பின்னர் உலகத் தர வரிசையில் முதலிடம் பெற்ற முதல் இந்தியரும், உலகத் தர வரிசையில் முதன் முதலாக முதலிடம் இந்தியப் பெண்ணும் இவரே.சூன் 21, 2009ஆம் நாள் ஜாகர்தாவில் நடந்த இந்தோனேசிய ஓப்பன் போட்டியில் தரவரிசையில் முன்னிற்கும் சீனாவின் லின் வாங்கை அதிரடியாக வென்று பட்டத்தைப் பெற்று வரலாறு படைத்தார். இந்த போட்டியை வென்ற முதல் இந்தியப் பெண் இவர்.அரியானாவில் இசாரில் பிறந்த சாய்னா, ஐதராபாத்திலேயே மிகப்பெரும்பாலும் வாழ்ந்திருக்கின்றார். அவரது தந்தை முனைவர் அர்வீர் சிங் எண்ணெய்வித்துக்கள் ஆய்வு இயக்ககத்தில் அறிவியலாளராகப் பணிபுரிகிறார். அவரது தந்தையும் அன்னை உசா நெவால் இருவரும் முன்னாள் இறகுப்பந்தாட்ட வீரர்கள்.. அவரது ஆர்வத்திற்கு வித்திட்டு பயிற்சிக்காக பாடுபட்டவர் அவரின் தந்தை. சிறுவயது பயிற்சிக்காக தனது சேமிப்பையும் உழைப்பையும் அவருக்காக செலவிட்டார். 2004ஆம் ஆண்டு பிபிசிஎல் நிறுவனம் அவரை பணிக்கு அமர்த்தியது.ஒலிம்பிக் விளையாட்டுக்களில் சாய்னா1. 2012ஆம் ஆண்டு, இலண்டன் ஒலிம்பிக் - இறகுப்பந்தாட்டத்தில் ஒலிம்பிக் பதக்கம் பெற்ற முதல் இந்தியர். ஆகஸ்ட் 4, 2012 அன்று நடந்த வெண்கலப்பதக்கத்திற்கான போட்டி நிகழ்வில் வெற்றி பெற்று வெண்கலம் வென்றார்.ஒலிம்பிக் போட்டிகளில் இறகுப்பந்தாட்டத்தில் அரையிறுதிப் போட்டிகளை அடைந்த முதல் இந்தியர் என்ற பெருமையையும் பெற்றார். அரையிறுதிப் போட்டியில் சீன வீராங்கனை யிஹன் வங்கை (உலகின் தர வரிசையில் முதலிடம்)' எதிர்த்துப் போராடினார். 13-21, 13-21 என்ற கணக்கில் தோற்கடிக்கப்பட்டார்.2. 2008ஆம் ஆண்டு, பெய்ஜிங் ஒலிம்பிக் - இறகுப்பந்தாட்டத்தில் காலிறுதிப் போட்டிகளை அடைந்த முதல் இந்தியப் பெண்.சாதனைகள்இறகுப்பந்தாட்டத்தில் ஒலிம்பிக் பதக்கம் பெற்ற முதல் இந்தியர்.உலக இளையர் இறகுப்பந்தாட்டப் போட்டியில் வெற்றி பெற்ற முதல் இந்தியப் பெண்.சூப்பர் தொடர் போட்டிகளில் வெற்றி பெற்ற முதல் இந்தியர்.விருதுகள்ஆகத்து 2009-இல் அருச்சுனா விருது.சனவரி 2010-இல் பத்ம ஸ்ரீ விருது.ஆகத்து 2010-இல் ராஜீவ் காந்தி கேல் ரத்னா விருது (தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார்)."},{"question":"క్రింది ప్రశ్నకి ఒక్కమాటలో జవాబునివ్వండి.  ద్వీపకల్ప పీఠభూమి దక్షిణ అంచు ఏది?","answer":"కన్యాకుమారి అగ్రము."},{"question":"Acilde sakinleştirici verilir mi?","answer":"Atak sırasında başvuranların acil serviste fiziksel muayenesi yapıldığında herhangi bir fiziksel hastalık belirtisi görülmediğinden kişiye o an rahatlaması için bir sakinleştirici iğne yapılır. Bu iğnenin etki göstermesi 20-30 dk sürer."},{"question":"संसारमा सबैभन्दा ठूलो मांसाहारी जनावर कुन हो ?","answer":"संसारमा सबैभन्दा ठूलो मांसाहारी जनावर ब्लू व्हेल हो।"},{"question":"Kí ni orúkọ kọmíṣọ́nà Ìpínlẹ̀ Rivers ní ọdún 2023?","answer":"Siminalayi Fubara"},{"question":"तेलंगणा राज्यात उभारण्यात आलेल्या जगातील पहिल्या थ्री डी हिंदू मंदिराची उंची किती फूट आहे?(A) ४०.५(B) ३५.५(C) ४५.५(D) ३४.३","answer":"(B) ३५.५"},{"question":"ചോദ്യം: എന്താണ് രസതന്ത്രം?","answer":"ഉത്തരം: പദാർത്ഥങ്ങളെ അണുതലത്തിൽ മുതൽ വൻ തന്മാത്രാതലത്തിൽ വരെ കണക്കിലെടുക്കുകയും അവ തമ്മിലുള്ള പ്രതിപ്രവർത്തനങ്ങൾ അതു മൂലമുണ്ടാകുന്ന മാറ്റങ്ങൾ, ഈ പ്രവർത്തനസമയത്ത് വസ്തുവിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഊർജ്ജത്തിലും, എൻ‌ട്രോപ്പിയിലും ഉണ്ടാകുന്ന മാറ്റങ്ങൾ ഈ ശാസ്ത്രശാഖയുടെ പരിധിയിൽ വരുന്നു. ലളിതമായി പറഞ്ഞാൽ തന്മാത്രകൾ, പരലുകൾ, ലോഹങ്ങൾ അലോഹങ്ങൾ എന്നിവയെക്കുറിച്ച് രസതന്ത്രം പഠിക്കുന്നു. കൂടാതെ ഇവയുടെ ഘടന, ഘടകങ്ങൾ, ഗുണങ്ങൾ, ദൈനംദിനജീവിതത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന വിവിധ വസ്തുക്കളായി രൂപാന്തരം പ്രാപിക്കുന്നതിനുള്ള പ്രവർത്തനങ്ങൾ എന്നിവയൊക്കെ രസതന്ത്രത്തിന്റെ പഠനവിഷയങ്ങളാണ്‌.ക്വാണ്ടം ബലതന്ത്രത്തിലെ നിയമങ്ങളനുസരിച്ച്, അണുവിലെ കണങ്ങളിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വൈദ്യുതചാർജുകൾ തമ്മിലുള്ള പ്രതിപ്രവർത്തനത്തിന്റെ ഫലങ്ങളാണ്‌ രസതന്ത്രത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനം.ഓരോ വസ്തുവിലും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകങ്ങൾ, അവ ഏതളവിൽ ഒരു വസ്തുവിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു, മൂലകങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള ബന്ധം ഇവയെല്ലാം രസതന്ത്രത്തിന്റെ പരിധിയിൽ വരുന്നു."},{"question":"Qual é a capital de Cuba?","answer":"Havana é a capital e a maior cidade de Cuba e encontra-se na província de Cidade de Havana. Tem cerca de 2,4 milhões de habitantes. Cidade de uma rica tradição histórica e cultural, caracteriza-se por ser eclética e monumental ao mesmo tempo. "},{"question":"Lalàna momba ny firazanana malaza inona no navoaka tany Afrika Atsimo tamin’ny 1948, ka nametraka fanavakavahana ara-pirazanana?","answer":"Navoaka tany Afrika Atsimo ny lalàna momba ny \\"apartheid\\" tamin’ny 1948, ka nametraka rafitra fanavakavahana ara-poko."},{"question":"అవర్గీకృత దత్తాంశ మధ్యగతమునకు చెందిన క్రింది ఏ ప్రవచనం అసత్యము ?A) ఒక పరిశీలనలోని రాశులసంఖ్య n బేసిసంఖ్య (n+1/2)వ రాశి మధ్యగతం అవుతుంది.B) పరిశీలనలోని రాశుల సంఖ్య సరిసంఖ్య అయిన (n/2)వ రాశి మరియు (n/2+1)వ రాశుల సరాసరి మధ్యగతం అవుతుంది.C) మధ్యగతంను కనుగొనుటకు పరిశీలనలోని రాశులను ఆరోహణ లేదా అవరోహణా క్రమంలో అమర్చాలి.D) పరిశీలనలోని రాశులలో ఎక్కువసార్లు పునరావృతం , అయ్యే రాశిని మధ్యగతము అంటారు.","answer":"D) పరిశీలనలోని రాశులలో ఎక్కువసార్లు పునరావృతం , అయ్యే రాశిని మధ్యగతము అంటారు."},{"question":"第1句: 她的儿子塞<unk>尔·普罗沃斯特, 是约翰 (1742-1815年) 的父亲, 第二句:她的儿子约翰是塞<unk>尔·普罗沃斯特 (1742-1815), 纽约的第一个新教主教的主教的父亲. 问题:第一句和第二句表达相同的意思吗? 相同还是不同?","answer":"第一句和第二句表达不同的意思"},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en esta categoría: Deportes. ","answer":"¿Cuándo fue el primer juego en la NBA de Lebron James? El primer juego de LeBron James en la NBA fue el 29 de octubre de 2003. En ese día, como novato, LeBron hizo su debut oficial con los Cleveland Cavaliers en un partido de temporada regular contra los Sacramento Kings. A partir de ese momento, LeBron James comenzó su exitosa carrera en la liga y se convirtió en una de las superestrellas más influyentes y respetadas en la historia del baloncesto."},{"question":"ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාව සසඳහා ඉදි කළ ලොව ප්‍රථම ක්‍රීඩාංගනය වන ලෝඩ්ස් ක්‍රීඩාංගනය පිහිටා ඇති රට ","answer":"එංගලන්තය"},{"question":"د مسو د تار په یوه کویل کې یو متحرک مقناطیس څه کولی شي؟ د انتخابونو لپاره: [I] برقی جریان [II] په څرخونو کې درز [III] د ثقل زیاتوالی [IV] د تودوخې کمښت","answer":"[I] برقی جریان"},{"question":"Waxaad Sheegtaa sanadkii uu dhintay Abuu Darr Al-Qaffaari RC?","answer":"Wuxu dhintay sanadkii 32-Aad ee hijriyadda."},{"question":"هناك شخص واحد فقط مات على الرغم من أنه لم يُولد، من هو؟","answer":"الإجابة: سينا آدم ـ أبو الأنبياء ـ عليه السلام."},{"question":"ما هي صلة القرابة بين السيدة خديجة بنت خويلد رضي الله عنها، وبين الزبير بن العوام رضي الله عنه؟","answer":" الاجابة: العوام والد الزبير يكون هو أخو السيدة خديجة رضي الله عنه."},{"question":"নিম্নলিখিত অনুচ্ছেদ সম্পূর্ণ করুন :২০১০ সালে, ভারান ফ্রান্স অনূর্ধ্ব-১৮ দলের হয়ে ফ্রান্সের বয়সভিত্তিক পর্যায়ে অভিষেক করেছিলেন। প্রায় ৩ বছর যাবত ফ্রান্সের বয়সভিত্তিক দলের হয়ে খেলার পর, তিনি ২০১৩ সালে ফ্রান্সের হয়ে আন্তর্জাতিক পর্যায়ে অভিষেক করেছেন; ফ্রান্সের জার্সি গায়ে তিনি এপর্যন্ত ৭৯ ম্যাচে ৫টি গোল করেছেন। তিনি ফ্রান্সের হয়ে এপর্যন্ত ২টি ফিফা বিশ্বকাপ (২০১৪ এবং ২০১৮) এবং","answer":"উয়েফা ইউরো ২০২০-এ অংশগ্রহণ করেছেন, যার মধ্যে ২০১৮ সালে দিদিয়ে দেশঁয়ের অধীনে ফিফা বিশ্বকাপের শিরোপা জয়লাভ করেছেন।"},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండికొల్లాయిడ్ ద్రావణంపై ఆవేశం ఉండటానికిగల కారణం ఏమిటి?","answer":"కొల్లాయిడ్ కణాలు ఆవేశాన్ని సంతరించుకోవడానికి కారణం లోహాలు ఎలక్ట్రోడ్పై నిక్షిప్తం అయినపుడు ఆ లోహాలు ఎలక్ట్రాన్లను బంధించి ఉంచటం మరియు ద్రావణంలో ఉండే ఇతర అయాన్లను కొల్లాయిడ్ కణం అధిశోషించుకోవడం."},{"question":"Ọrọ bẹyin yọ, ileeṣẹ to n mojuto too geeti ni kamẹra awọn ko ṣiṣẹ lasiko iṣẹlẹ Lẹkki o!","answer":"Ileeṣẹ LCC, iyẹn ileeṣẹ to n mojuto too geeti Lẹkki, nibi ti wahala ti ṣẹlẹ nijọsi, ti sọ pe kamẹra fidio aṣiri ti wọn maa n gbe si awọn ibi kọlọfin lati mọ awọn ohun to n lọ tabi ohun to ba ṣẹlẹ ko ṣiṣẹ lasiko iṣẹlẹ Lẹkki, nibi tawọn ọlọpaa ti yinbọn mọ awọn oluwọde logunjọ, oṣu kewaa, ọdun yii.Nigba ti wọn n ṣalaye niwaju igbimọ oluwadii, Ọga agba ileesẹ naa, Abayọmi Ọmọmuwa sọ pe fun igboke gbodo ọkọ ni kamẹra aṣiri naa wa fun, ki i ṣe fun eeyan rara.Niwaju agbejọro ijọba,  Abiọdun Owonikoko (SAN), lo ti sọrọ naa lasiko iwadii awọn igbimọ ti wọn gbe kalẹ lati wadii iṣẹlẹ to ṣẹlẹ ni Lẹkki yii ati ifiyajẹni awọn SARS ni ọjọ Isegun, ọsẹ yii.O ni kamẹra to le rin ni iwọn kilomita meji yii ṣiṣẹ titi di aago mejọ alẹ ọjọ iṣẹlẹ naa, ṣugbọn ni deedee aago mẹjọ alẹ naa lo deede daṣẹ silẹ. Eyi ko si ṣẹyin ina to jo nibẹ to jo awọn waya kan.Ọkunrin naa sọ niwaju igbimọ yii pe, ‘‘Ni nnkan bii aago mẹwaa aarọ ogunjọ, oṣu kẹwaa, ọdun yii, la ṣadeede ri i pe awọn kan n kora wọn jọ sitosi ile itaja kan to wa nitosi too geeti yii. A si pinnu lati daabo bo awọn ohun eelo ti a n lo nibẹ nitori pe wọn wọn lowo gidigidi.  A yọ irinṣẹ to maa n ṣafihan nọmba awọn mọto atawọn irinṣẹ olowo iyebiye mi-in, ṣugbọn a ko fọwọ kan ẹrọ ayaworan ikọkọ yii.‘‘Afi bo ṣe di bii deede aago mẹjọ alẹ ti kinni naa ko ṣiṣẹ mọ nitori idiwọ oju opo to ni nitori bi ina ṣe ti jo ẹrọ alatagba to yẹ ko mu ina lọ sibẹ.‘‘Awọn oṣiṣẹ wa kankan ko si nibẹ lasiko ti wọn n yinbọn yii nitori pe a ti ni ki wọn maa lọ sile nitori ofin konilegbele tijọba ipinlẹ Eko ni yoo bẹrẹ laago mẹrin irọlẹ.Awọn kan n sọ pe awa la pana, awa kọ la pana, a si ti gbe atẹjade kan jade lati sọ pe eleyii ko ri bẹẹ, bakan naa ni a ko gba aṣẹ kankan lati ọdọ ijọba ipinlẹ Eko tabi ileeṣẹ ologun pe ki a pana naa. Awa kan kuro ni agbegbe yii ni igbọran si aṣẹ ijọba pe konilegbele yoo berẹ laago mẹrin alẹ ni.’’O fi kun un pe awọn ko ti i le debi iṣẹlẹ naa latọjọ to ti ṣẹlẹ afigba ti awọn igbimọ yii wa sibe. O ni gbogbo ileesẹ yii lo jo kanle, yoo si gba awọn ni oṣu mẹfa lati tun un ṣe."},{"question":"أريد إنشاء قصيدة قصيره من بحر الخفيف. مساعدني؟","answer":"يا بَني العشق لَيسَ نَحسب أَحياأَو بِمَوتي نَعد تَحتَ الأَراضيتارة نَألَف الفلاة وَطَوراًنَتَغَنى بِطيب ذكر الرِياضِنَحنُ ما بَين صحة وَسقامكَجُفون الدمى الصحاح المراض"},{"question":"Ca bhfuil an tír Asarbaiseáin? Inis dom faoi. ","answer":"Tá sí suite idir an Iaráin, an Rúis, an Airméin agus an tSeoirsia. Tá cuid den Asarbaiseáin, mar atá, Nakhchivan nó Naxçıvan, dealaithe ón gcuid eile den phoblacht ag an Airméin. Tá Naxçıvan ag críochantacht go díreach leis an Tuirc.Poblacht iar-Shóivéadach is ea an Asarbaiseáin, nó Poblacht na hAsarbaiseáine. Tugtar \\"Tír na Síor-Thine\\" ar an Asarbaiseáin, ós rud é go bhfuil sí saibhir in artola. Tá limistéar mór suite idir an Airméin agus an Asarbaiseáin, mar atá, Sléibhte Karabagh, arb Airméanaigh iad formhór mór a dhaonra. Ba leis an Asarbaiseáin an limistéar seo, go dtí gur tháinig deireadh leis an Aontas Sóivéadach, ach ansin, thosaigh na hAirméanaigh áitiúla ag cur cogaidh le cuidiú ón Airméin féin chun neamhspleáchas a bhaint amach ón Asarbaiseáin agus an limistéar a chur leis an gcuid eile den Airméin. Níl ceist Karabagh fuascailte go fóill, cé go bhfuil sos cogaidh i bhfeidhm idir an dá stát inniu."},{"question":"Qual jogador tem mais conquistas de Super Bowls?","answer":"Tom Brady, com 6 conquistas"},{"question":"ስንት ሰዓት ነው?","answer":"2 ሰዓት ከ ሩብ"},{"question":"what important event is this text about: 2021 yarışması'ndan önce, Slovenya Eurovision Şarkı Yarışması'na yirmi altı kez katılmış, ilk katılımını 1993 yılında gerçekleştirmiştir. Slovenya günümüze dek hiç kazanamamıştır. Ülke en iyi derecesini 1995 yılında Darja Švajger'nin seslendirdiği \\"Prisluhni mi\\" adlı şarkısıyla ve 2001 yılında Nuša Derenda'nin seslendirdiği \\"Energy\\" adlı şarkısıyla yedinci olarak almıştır. En kötü derecesini ise 2013 yılının yarı finalinde sonuncu olarak almıştır. Slovenya Yarı final sistemi getirilen 2004 yılından bu yana 10 kez finale çıkamamıştır. 2020 yılında Slovenya Ana Soklič tarafından seslendirilen \\"Voda\\" şarkısı ile katılacağı planlanmıştı fakat 2019 koronavirüs hastalığı (COVID-19) salgını nedeniyle yarışma iptal edilmiştir.","answer":"Eurovision Şarkı Yarışması"},{"question":"வினா: தமிழ்நாட்டின் வரலாறு பற்றி  விவரிக்கவும்.","answer":"விடை:தமிழ்நாட்டின் வரலாறு மிகவும் பழமையானது. தமிழ் மொழியின் தோற்றம் குறித்து பல்வேறு கருத்துக்கள் நிலவினாலும், பொதுவாக கி.மு. 3 ஆம் நூற்றாண்டிற்கு முன்னர் தமிழ் மொழி தோன்றியிருக்கலாம் என்று கருதப்படுகிறது. தமிழ்நாட்டின் வரலாற்றில் பல்வேறு ஆட்சிகள் நிலவியுள்ளன. சங்க காலம், பல்லவ மன்னர்கள், சோழ மன்னர்கள், பாண்டிய மன்னர்கள், நாயக்க மன்னர்கள், விஜயநகர பேரரசு, மராட்டியர்கள், பிரிட்டிஷ் ஆட்சி என பல்வேறு காலகட்டங்களை தமிழ்நாடு கடந்து வந்துள்ளது.தமிழக வரலாறு  தற்கால இந்தியாவில் உள்ள தமிழ்நாடு மாநிலத்தைப் பற்றியதாகும். இம்மண்டலம் வரலாற்றுக் காலத்துக்கு முன்பு முதல் மக்கள் வாழும் உறைவிடமாக தொடர்ந்து இருந்துவந்துள்ளது. தமிழ்நாட்டின் வரலாறும் தமிழ் மக்களின் நாகரீகமும் பண்பாடும் உலகின் மிகப் பழமையானவைகளில் ஒன்றாகும். முந்தைய பழங்கற்காலம் முதல் தற்காலம் வரையிலான தமிழ்நாட்டின் வரலாறு முழுவதிலும், இந்தப் பகுதியானது பல்வேறு புறக் கலாச்சாரங்களுடன் ஒருங்கிணைந்து இருந்து வந்துள்ளது. வரலாற்றில் ஒப்பீட்டளவில் குறுகிய காலப் பகுதிகளைத் தவிர்த்து, பிற காலகட்டங்களில் தமிழ்நாடு பகுதி புற ஆக்கிரமிப்புகள் எதுவுமின்றி சுதந்திரமாக இருந்து வந்துள்ளது.சேர, சோழ, பாண்டிய மற்றும் பல்லவ பேரரசுகளே நான்கு பண்டைய பூர்வீக தமிழ் பேரரசுகளாக இருந்தன. இவர்கள் தனித்தன்மை வாய்ந்த கலாச்சாரம் மற்றும் மொழி ஆகியவற்றைக் கொண்டு இந்தப் பகுதியை ஆட்சி செய்தனர், இதனால் உலகில் அழியாமல் வழக்கத்திலிருந்த சில பழமையான இலக்கியங்களின் வளர்ச்சி சாத்தியமானது. இவர்கள் ரோமப் பேரரசுடன் அதிகப்படியான கடல்வழி வணிகத் தொடர்புகளைக் கொண்டிருந்தனர். இப்பகுதியின் தலைமைக்காக இந்த மூன்று வம்சத்தைச் சேர்ந்தவர்களும் ஒருவருக்கொருவர் தொடர்ச்சியாக போரிட்டுக் கொண்டனர். மூன்று பேரரசுகளும் பாரம்பரியமாக ஆட்சி செய்துவந்த இந்தப் பகுதியை மூன்றாம் நூற்றாண்டில் நுழைந்த களப்பிரர்கள் விரட்டியதால் இப்பகுதியின் பாரம்பரிய ஆட்சி வடிவம் மாறியது. பாண்டியர்கள் மற்றும் பல்லவர்கள் மீட்டெழுந்து களப்பிரர் ஆதிக்கத்தை முறியடித்து தங்களின் பாரம்பரிய பேரரசுகளை மீண்டும் நிலைநாட்டினர். வீழ்ந்திருந்த சோழர்கள் ஒன்பதாம் நூற்றாண்டில் பல்லவர்களையும் பாண்டியர்களையும் தோற்கடித்து, தங்களது பெரும் சக்தியாக எழுச்சியடைந்து கிட்டத்தட்ட தெற்கு தீபகற்பப் பகுதி முழுவதும் தங்கள் பேரரசை விரிவுபடுத்தினர். வங்காள விரிகுடா பகுதியில் சோழப் பேரரசு சுமார் 3,600,000 சதுர கி.மீ. அளவிற்குப் பரவி இருந்தது. தென்கிழக்கு ஆசியாவில் இருந்த சிரீ விசயா பேரரசு பகுதியையும் சோழரின் கடற்படை கட்டுப்பாட்டில் கொண்டிருந்தது.வடமேற்கு பகுதியிலிருந்து வந்த இசுலாமிய படைகளின் ஊடுருவல் காரணமாக இந்தியாவின் மற்ற பகுதிகளில் ஏற்பட்ட அரசியல் மாற்றங்கள் தமிழ்நாட்டின் வரலாற்றில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றம் ஏற்பட்டது. பதினான்காம் நூற்றாண்டில் பண்டைய மூன்று பேரரசுகளின் வீழ்ச்சி காரணமாக, தமிழ்நாடு விசயநகரப் பேரரசின் ஒரு அங்கமாக மாறியது. விசயநகரப் பேரரசின் கீழ் தெலுங்கு பேசும் நாயக்கர் ஆட்சியாளர்கள் தமிழ்ப் பகுதியை ஆட்சி செய்தனர். மராத்தியர்களின் குறுகிய கால வருகை தமிழ்ப் பகுதியில் ஐரோப்பிய வணிக நிறுவனங்களின் வருகைக்கு வழிவகுத்தது. பதினேழாம் நூற்றாண்டின் போது இவ்வாறு வணிகம் செய்ய வந்தவர்கள் இறுதியில் இந்தப் பகுதியின் பூர்வீக ஆட்சியாளர்களை தங்களின் கட்டுப்பாட்டின் கீழ்க் கொண்டுவந்தனர். தென்னிந்தியாவின் பல பகுதிகளை உள்ளடக்கிய சென்னை மாகாணம் பதினெட்டாம் நூற்றாண்டில் உருவாக்கப்பட்டது. இப்பகுதி பிரித்தானியக் கிழக்கிந்தியக் கம்பனியால் நேரடியாக ஆட்சி செய்யப்பட்டது. இந்தியாவின் சுதந்திரத்திற்குப் பிறகு மொழியியல் எல்லைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு தமிழ்நாடு மாநிலம் உருவாக்கப்பட்டது.வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலம்தெற்காசிய வரலாற்றுக் காலக்கோடுரிவாத் மக்கள் (பொ.ஊ.மு. 1,900,000)சோவனிகம் (பொ.ஊ.மு. 500,000)கற்காலம் (பொ.ஊ.மு. 50,000–3000)வெண்கலம் (பொ.ஊ.மு. 3000–1300)இரும்பு (பொ.ஊ.மு. 1200 – பொ.ஊ.மு. 230)பாரம்பரியம் (பொ.ஊ.மு. 230 – பொ.ஊ. 1205)மத்தியகாலம் (பொ.ஊ. 1206–1596)தற்காலம் (பொ.ஊ. 1526–1858)குடிமை (பொ.ஊ. 1510–1961)மற்ற அரசுகள் (1102–1947)இலங்கை இராச்சியங்கள்குடிமைப்பட்ட கால பர்மா (1824–1948)நாட்டு வரலாறுகள்பிராந்திய வரலாறுவரலாற்றுச் சிறப்புகள்பாஉதொபழைய கற்காலம்தமிழ்நாட்டின் பகுதிகளில் பழங்கற்கால குடியிருப்புகள் இருந்த வரலாற்றுக்கு முற்பட்ட காலப்பகுதியானது பொ.ஊ.மு. 500,000 ஆண்டிலிருந்து பொ.ஊ.மு. 3000 ஆண்டு வரை நீடித்திருந்ததாக மதிப்பிடப்படுகிறது.  பழங்கற்காலத்தின் பெரும்பாலான காலகட்டங்களில் இப்பகுதியில், அடர்த்தியற்ற காட்டுப் பகுதிகள் அல்லது புல்வெளி சார்ந்த சுற்றுச்சூழலில் அமைந்த ஆற்றுப் பள்ளதாக்குகளுக்கு அருகிலேயே மனிதர்கள் வாழ்ந்து வந்தனர். இந்தப் பகுதிகளில் மக்கட்தொகை அடர்த்தி மிகக் குறைவாக இருந்தது ஆகையால் தென்னிந்தியாவில் இரண்டு இடங்களில் மட்டுமே தொடக்க பழங்கற்கால கலாச்சாரம் கண்டறியப்பட்டுள்ளது. தமிழ்நாட்டில் சென்னையின் வடமேற்கு பகுதியில் உள்ள அத்திரம்பாக்கம் பள்ளதாக்கு இந்தப் பகுதிகளில் ஒன்றாகும். தமிழ்நாட்டின் வடக்குப் பகுதிகளைச் சுற்றி பழங்கற்காலத்திய விலங்குகளின் புதைப்படிமங்கள் மற்றும் கல்வெட்டுகள் கண்டறியப்பட்டுள்ளதாக தொல்லியல் சார்ந்த ஆய்வுகள் கூறுகின்றன. இவை பொ.ஊ.மு. 300,000 ஆண்டு காலத்தைச் சேர்ந்தவையாக இருக்கலாம்.  தென்னிந்தியாவில் வாழ்ந்த மனிதர்கள் பெரும்பாலும் பண்டைய \\"பழங்கற்காலத்தில்\\" நீண்ட காலம் வாழ்ந்த ஓமோ இரெக்டசு இனத்தைச் சேர்ந்தவர்களாவர். மேலும் இவர்கள் கைக்கோடரி மற்றும் வெட்டுக்கத்தி ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி வேட்டையாடி சேகரித்து வாழும் மக்களாக இருந்தனர்.50,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு தோன்றிய தற்கால மனித இனத்தின் (ஓமோ செப்பியன்சு ) மூதாதைய இனத்தினர் மிகவும் மேம்பட்ட நிலையிலும், பல்வேறு கற்களைப் பயன்படுத்தி தகடு போன்ற கருவிகள் மற்றும் மெல்லிய நுண்தகடு கருவிகளையும் உருவாக்கி பயன்படுத்தியிருந்தனர். சுமார் 10,000 ஆண்டுகளுக்கு முன்பிருந்து நுண்கல் கருவிகள் என்று அறியப்படும் இன்னும் சிறிய கருவிகளை மனிதர்கள் உருவாக்கினர். சூரிய காந்தக் கல், அகேட் கல், சிக்கிமுக்கி கல், குவாட்டசு கல் போன்ற பொருள்களைப் பயன்படுத்தி நுண்கற்கள் கருவிகளை மனிதர்கள் உருவாக்கினர். 1949 ஆம் ஆண்டில், இது போன்ற நுண்கல் கருவிகளை திருநெல்வேலி மாவட்டத்தில் ஆராய்ச்சியாளர்கள் கண்டுபிடித்துள்ளனர்.  நுண்கற்கள் காலமானது பொ.ஊ.மு. 6000-3000 ஆண்டுகளுக்கு இடைப்பட்ட காலமாகும் என தொல்லியல் துறை ஆய்வுகள் கூறுகின்றன.புதிய கற்காலம்தமிழ்நாட்டில் சுமார் பொ.ஊ.மு. 2500 ஆண்டு புதிய கற்காலம் தொடங்கியது. சாணைபிடித்தல் மற்றும் மெருகேற்றல் போன்ற முறைகளைப் பயன்படுத்தி புதிய கற்காலத்தைச் சேர்ந்த மனிதர்கள் தங்கள் கற்கருவிகளுக்கு நயமான வடிவம் அளித்தனர். பண்டைய எழுத்துக்களைக் கொண்ட புதிய கற்காலத்தைச் சேர்ந்த கோடரியின் மேற்பகுதி தமிழ்நாட்டில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளது.  புதிய கற்கால மனிதர்கள் பெரும்பாலும் சிறிய சமதளமான மலைகள் அல்லது மலையின் அடிவாரத்தில், சிறிய, ஏறத்தாழ நிரந்தரமான குடியிருப்புகளில் வாழ்ந்தனர். மேய்ச்சல் காரணங்களுக்காக அவ்வப்போது அவர்கள் இடம் விட்டு இடம் பெயர்ந்தனர். அவர்கள் இறந்தவர்களை பள்ளங்கள் அல்லது புதைகலங்களில் புதைத்து சடங்குகளை முறையாகச் செய்தனர். அவர்கள் ஆயுதங்கள் மற்றும் கருவிகளை உருவாக்க தாமிரத்தைப் பயன்படுத்தவும் தொடங்கினர்.இரும்புக் காலம்இரும்பைப் பயன்படுத்தி ஆயுதங்கள் மற்றும் கருவிகளை வடிவமைக்கும் முறையை மனிதர்கள் இரும்புக் காலத்தின் போது தொடங்கினர். பல நூறு இடங்களில் காணப்படும் பெருங்கற்களாலான இடுகாடுகளைக் கொண்டு தீபகற்ப இந்தியாவில் இரும்புக் காலக் கலாச்சாரம் இருந்ததை அறிய முடிகிறது.  இடுகாடு நினைவுச் சின்னங்களில் மேற்கொள்ளப்பட்ட அகழ்வாய்வு மற்றும் அவற்றின் வகைகளைக் கொண்டு வடக்குப் பகுதியிலிருந்து தெற்குப் பகுதிக்கு இரும்புக் கால குடியேற்றங்கள் பரவியதாகத் தெரிகிறது. திருநெல்வேலி மாவட்டத்தின் ஆதிச்சநல்லூர் மற்றும் இந்தியாவின் வடக்கு பகுதிகளில் நடைபெற்ற அகழ்வாய்வுகளை ஒப்பிடும் போது பெருங்கற்களாலான குடியேற்றங்கள் தெற்கு நோக்கி இடம்பெயர்ந்ததற்கான அடையாளங்கள் கிடைத்தன.சுமார் பொ.ஊ.மு. 1000 வது ஆண்டைச் சேர்ந்த பெருங்கற்களாலான புதைகல இடுகாடுகள் இருந்ததற்கான தெளிவான முற்கால அடையாளங்கள் இடுகாடுகள் தமிழ்நாட்டின் பல்வேறு பகுதிகளில் கண்டறியப்பட்டுள்ளன, குறிப்பாக திருநெல்வேலி மாவட்டத்திலிருந்து 24 கி.மீ தொலைவில் இருக்கும் ஆதிச்சநல்லூர் என்ற இடத்தில் இந்தியத் தொல்லியல் ஆய்வகத்தின் தொல்பொருள் ஆய்வாளர்கள் நடத்திய ஆய்வில் பூமியிலிருந்து 157 புதைகலங்களை அகழ்ந்தெடுத்தனர். அவற்றில் 15 கலங்களில் மனிதனின் மண்டை ஓடு, எலும்புக் கூடுகள் மற்றும் மற்றும் எலும்புகள், உமி, அரிசி தானியங்கள், கருகிய அரிசி மற்றும் புதிய கற்கால கோடரிக் கருவி ஆகியவற்றைக் கொண்டிருந்தன. கண்டெடுக்கப்பட்டுள்ள புதைகலத்தில் எழுத்தப்பட்ட எழுத்துகள், 2800 ஆண்டுகளுக்கு முந்தைய புதிய கற்காலத்தின் தமிழ்-பிராமி வரிவடிவத்தை ஒத்திருப்பதாக இந்தியத் தொல்லியல் ஆய்வகத்தின் தொல்பொருள் ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர். தொடர்ந்து அகழ்வாய்வு சோதனைகளை மேற்கொள்ளுவதற்கான தொல்லியல் களமாக ஆதிச்சநல்லூர் அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.தற்போதைய பொதுவான காலத்திற்கு முந்தைய தமிழ்நாட்டின் அரசியல் நிலவரம் பற்றிய குறிப்புகள், பொ.ஊ.மு. 300 ஆண்டைச் சேர்ந்த அசோகரின் சாசனத்திலும் பொ.ஊ.மு. 150 ஆண்டைச் சேர்ந்த கதிகும்பா கல்வெட்டிலும் (ஓரளவு) கண்டறியப்பட்டுள்ளது. மிகப் பழைய வட்டெழுத்து ரீதியான சான்றில் தமிழ் நாட்டில் இருந்த ஆட்சி பற்றிய குறிப்புகள் காணப்படுகின்றன, அதில் பாண்டிய நாட்டிலிருந்து களப்பிரர்களை வெளியேற்றிய பாண்டிய அரசன் கடுங்கோன் (சு. பொ.ஊ. 560–590) என்பவனைப் பற்றிக் கூறப்பட்டுள்ளது - நீலகண்ட சாத்திரி, தென்னிந்தியாவின் வரலாறு பண்டைய தமிழ்நாட்டில், வேந்தர் என அழைக்கப்பட்ட அரசர்களின் தலைமையின் கீழ் இருந்த மூன்று முடியாட்சி மாநிலங்களும் வேள் அல்லது வேளிர் என்ற பட்டப் பெயர் கொண்டு அழைக்கப்பட்ட பல பழங்குடி இனத் தலைவர்களின் தலைமையில் இருந்த பழங்குடி இனக் குழுக்களும் இருந்தன. இவர்களுக்கும் அடுத்ததாக, உள்ளூர் பகுதிகளின் இனக் குழுக்களின் தலைவர்கள் இருந்தனர், இவர்கள் கிழார் அல்லது மன்னர் என அழைக்கப்பட்டனர். பொ.ஊ.மு. மூன்றாம் நூற்றாண்டின் போது தக்காணப் பீடபூமி மௌரியப் பேரரசின் ஒரு அங்கமாக இருந்தது. பொ.ஊ.மு. முதல் நூற்றாண்டின் இடைப்பகுதி முதல் பொ.ஊ. இரண்டாம் நூற்றாண்டு வரை இந்த பகுதி சாதவாகனர் வம்சத்தினரால் ஆளப்பட்டது. வடக்கு பகுதியைச் சேர்ந்த இந்தப் பேரரசுகளின் கட்டுப்பாட்டிலிருந்து தமிழ் பகுதி தன்னிச்சையாக இருந்தது. தமிழ் அரசர்கள் மற்றும் குழுத்தலைவர்கள் எப்போதும் ஒருவருக்கொருவர் சண்டையிட்டுக் கொண்டிருந்தனர். பெரும்பாலும் அவர்கள் சண்டையிடுவது இடங்களுக்காகவே. அரசனின் நீதிமன்றங்கள் ஆற்றலைப் பகிர்ந்தளிப்பதற்கு பதிலாக சமூக நிகழ்வுகளுக்கான மையங்களாக இருந்தன. அவை வளங்களைப் பகிர்ந்தளிக்கும் மையங்களாக இருந்தன. ஆட்சியாளர்கள் படிப்படியாக வட இந்தியார்களின் ஆதிக்கம் மற்றும் வேதக் கொள்கைகளைப் பின்பற்றத் தொடங்கினர். இவைகள் ஆட்சியாளரின் நிலையை மேம்படுத்த பலி கொடுக்கும் பழக்கத்தையும் ஊக்குவித்தன.அசோகப் பேரரசின் கீழ் இல்லாத பேரரசுகள் மற்றும் இந்தப் பேரரசுடன் நட்பு நிலையில் இருந்த பேரரசுகள் பற்றிய தகவல்கள் கல்வெட்டில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. இவற்றுடன் சேர்ந்து சோழர்கள், பாண்டியர்கள் மற்றும் சேரர்களின் வம்சங்கள் (பொ.ஊ.மு. 273-232) அசோகத் தூண்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. நூறு ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக இருந்த தமிழ் பேரரசுகளின் கூட்டமைப்பைபற்றி பொ.ஊ.மு. 150 ஆண்டைச் சேர்ந்த கலிங்கப் பேரரசை ஆட்சி செய்த அரசன் கார்வேலனின் அத்திகும்பா கல்வெட்டு, குறிப்பிடுக்கிறது.முற்கால சோழர்களில் கரிகாலச் சோழன் மிகப் புகழ்பெற்றவராக இருந்தார். சங்க இலக்கியங்களின் பல்வேறு செய்யுள்களில் கரிகாலச் சோழன் பற்றி குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. பின்னாளில் எழுதப்பட்ட சிலப்பதிகாரம் நூலில் வரும் பல்வேறு கதைகளிலும் கரிகாலன் பற்றிய செய்திகள் முக்கிய பொருளாக இருந்தது. மேலும் 11 மற்றும் 12 ஆம் நூற்றாண்டில் எழுதப்பட்ட இலக்கிய நூல்கள் மற்றும் கல்வெட்டுகளிலும் கரிகாலன் பற்றிய தகவல்கள் உள்ளன. இமாலயம் வரையிலான இந்தியா முழுவதையும் வென்றவன் எனவும் நிலமானியங்களைக் கொண்டு காவேரி ஆற்றின் வெள்ளத்தை தடுப்பதற்காக கரைகளைக் கட்டியவன் எனவும் இந்த நூல்கள் விளக்குகின்றன.] சங்க இலக்கியங்களில் இந்த தகவல்கள் இல்லை என்பதால் இந்த வரலாறு பற்றி வெளிப்படையாக தெரிவதில்லை. சோழர்களில் மற்றொரு புகழ்ழெற்ற மன்னன் கோச்செங்கண்ணன் ஆவான். சங்க கால இலக்கியப் பாடல்கள் பலவற்றில் அவனைப் பற்றி புகழ்ந்து பாடப்பட்டுள்ளது. இடைக்காலத்தின் போது சைவ அறிவாளராகவும் கருதப்பட்டார்.தொலெமியின் நிலப்படக்கலையை தொடர்ந்து உருவாக்கப்பட்ட தென்னிந்தியாவின் பழமையான வரைபடம்.இந்திய தீபகற்பத்தின் தென்கோடிப் பகுதியான கொற்கையிலிருந்து முதலில் ஆட்சி செய்ய தொடங்கிய பாண்டியர்கள் பின்னாளில் மதுரை நகருக்கு மாறினர். சங்க இலக்கியத்திலும் பாண்டியர்கள் பற்றி குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. மேலும் இதே காலத்தில் இருந்த கிரேக்க மற்றும் உரோமானிய ஆவணங்களிலும் பாண்டியர்கள் பற்றி உள்ளது. மெகசுதனிசு, இந்திகா என்ற தனது நூலில் பாண்டியப் பேரரசு பற்றி குறிப்பிட்டுள்ளார். மதுரையின் தற்போதைய மாவட்டங்கள், திருநெல்வேலி மற்றும் தெற்கு கேரளாவின் சில பகுதிகளை பாண்டியர்கள் தங்கள் கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தனர். பாண்டியர்கள் கிரேக்கம் மற்றும் உரோம் ஆகிய நாடுகளுடன் வணிகத் தொடர்பையும் கொண்டிருந்தனர். பாண்டியர்கள் தமிழகத்தின் மற்ற பேரரசுகளுடன் இணைந்து ஈழத்தின் தமிழ் வணிகர்களுடன் வணிக மற்றும் திருமணத் தொடர்பையும் கொண்டிருந்தனர். சங்க இலக்கியங்களின் பல்வேறு பாடல்களில் பாண்டிய மன்னர்கள் பலர் பற்றி குறிப்புகள் காணப்படுகின்றன. இவர்களில் 'தலையாலங்கானம் வென்ற' நெடுஞ்செழியன் மற்றும் தியாகச் செயல்களுக்கான சிறப்பான ஒருவராக குறிப்பிடப்படும் ஆரான் முதுகுடுமி பெருவழுதி என்ற மற்றொரு நெடுஞ்செழியன் ஆகியோர் சிறப்பாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளனர். அகநானூறு மற்றும் புறநானூறு போன்ற தமிழ்நூல்களின் தொகுப்புகளில் உள்ள சிறிய பாடல்கள், மதுரைக் காஞ்சி மற்றும் நெடுநல்வாடை போன்ற இரண்டு முக்கிய நூல்களிலும் (பத்துப்பாட்டு தொகுப்புகளில் உள்ளது) சங்க காலத்தில் பாண்டிய பேரரசில் மேற்கொள்ளப்பட்ட சமூக மற்றும் வணிக ரீதியான செயல்கள் பற்றிய செய்திகள் உள்ளன. மூன்றாம் நூற்றாண்டின் முடிவில் களப்பிரர்களின் ஊடுருவல் காரணமாக முற்காலப் பாண்டியர்களின் புகழ் மறைந்து போனது.தென்னிந்தியாவின் மலபார் கடற்கரை அல்லது அதன் மேற்கு பகுதியுடன் இணைந்த, தற்போதைய கேரள மாநிலம் ஆகியவை ஒன்றிணைந்த பகுதியாக சேரர்களின் பேரரசு இருந்தது. கடல் வழியாக ஆப்பிரிக்காவுடன் வாணிகம் செய்வதற்கு ஏற்ற வகையில் அவர்களின் இருப்பிடம் இருந்தது.  இந்தியாவின் மாநிலமான கேரளாவில் உள்ள இன்றைய மக்கள், பண்டையக் காலத்தில் தங்கள் பகுதியை ஆட்சி செய்த சேரர்கள் பேசிய மொழியே பேசுகின்றனர். மேலும் தமிழ் நாட்டின் பிற பகுதிகளுடனும் இவர்கள் பரவலான தொடர்பு கொண்டிருந்தனர். இது ஒன்பது அல்லது பத்தாம் நூற்றாண்டு வரை மட்டுமே வழக்கத்தில் இருந்தது, இதன் பிறகு தமிழ் மொழியில் வடமொழியின் தாக்கம் காரணமாக மொழியின் தனிப்பட்ட அங்கீகாரம் மாறி புதிய மொழி ஒன்று பயன்பாட்டிற்கு வந்தது.பழமையான இலக்கியங்கள் தமிழில் வளர்வதற்கு இந்த முற்கால பேரரசுகள் ஆதரவளித்தன. சங்க இலக்கியம் என்று அறியப்படும் செவ்வியல் இலக்கியம் பொ.ஊ.மு. 200 முதல் 300 ஆம் ஆண்டு வரையிலான காலத்தைச் சேர்ந்ததாக அறியப்படுகிறது. சங்க இலக்கியத்திலுள்ள பாடல்கள் பெரும்பாலும் உணர்வு மற்றும் பொருள் சார்ந்த தலைப்புகளையே கொண்டுள்ளன. இடைக்காலத்தில் இவைகள் வகைப்படுத்தப்பட்டு பல்வேறு தொகை நூல்களாக திரட்டப்பட்டுள்ளன. செழுமையான நிலம் மற்றும் பல்வேறு தொழில் சார்ந்த மக்கள் குழுக்கள் பற்றியே இந்த சங்கப் பாடல்கள் சித்தரிக்கின்றன. இந்த பகுதிகளை ஆட்சி செய்வது பரம்பரை குடியாட்சி முறையில் இருந்தது. எனினும் இந்த பகுதிகளின் செயல்பாடுகள் மற்றும் ஆட்சி செய்பவரின் ஆற்றல் ஆகியவை முன்பே இயற்றப்பட்ட ஒழுங்குமுறைகளை (தர்மம் ) பின்பற்றியே இருந்தது. மக்கள் தங்களின் அரசரிடம் மிகவும் விசுவாசமாக இருந்தனர். உலகம் சுற்றும் புலவர்களும் இசைக்கலைஞர்களும் நடனக் கலைஞர்களும் தாராள மனமுடைய அரசனின் அவைகளை அலங்கரித்தனர். இசை மற்றும் நடனக் கலைகள் மேம்பட்டு புகழ்பெற்றிருந்தன. சங்ககாலப் பாடல்களில் பல்வேறு வகையான இசைக் கருவிகள் பற்றிக் குறிப்பிடப்பட்டிருந்தன. தெற்கு பகுதி மற்றும் வடக்கு பகுதி நடனங்களை ஒருங்கிணைத்து புதிய வகை நடனம் ஆடுவது இந்த காலத்தில் தான் தொடங்கியது. இந்த வகை நடனங்கள் காப்பியமான சிலப்பதிகாரத்தில் முழுமையாக வெளிப்பட்டு இருந்தது.உள்நாட்டு மற்றும் வெளிநாட்டு வணிகம் சிறப்பான முறையில் ஒழுங்குபடுத்தப்பட்டு இயக்கத்தில் இருந்தது. தொல்லியல் துறை ஆய்வுகள் மற்றும் இலக்கியங்களில் யுவனர்களுடனான வெளிநாட்டு வணிகம் செழுமையாக இருந்தததைக் கூறுகின்றன. தென்னிந்தாவின் மேற்குக் கடற்கரைப் பகுதியில் இருந்த முசிறி மற்றும் கிழக்குக் கடற்கரைப் பகுதியின் துறைமுக நகரம் பூம்புகார் ஆகிய இரு இடங்களில் ஏராளமான கப்பல்கள் நிறுத்தப்பட்டு வெளிநாட்டுப் பொருள்களை ஏற்றுமதி மற்றும் இறக்குமதி செய்து வணிக மையங்களாக விளங்கின. இந்த வணிகம் இரண்டாம் நூற்றாண்டிற்கு பிறகு வீழ்ச்சியடையத் தொடங்கியது. மேலும் உரோமானிய அரசுக்கும் பண்டைய தமிழ் நாட்டிற்கும் இருந்த நேரடி உறவு அரபியர்கள் மற்றும் கிழக்கு ஆப்ரிக்காவை சேர்ந்த ஆக்சுமைட்களின் நேரடி வணிகத்தால் சிதைவுறத் தொடங்கியது. உள்நாட்டு வணிகம் சிறப்பாக இருந்தது, பொருள்கள் வாங்குவது மற்றும் விற்பது பண்டகமாற்று முறைப்படி நடந்தது. பெரும்பாலான மக்களுக்கும் அதிக நிலங்களைக் கொண்டிருந்த பரம்பரை விவசாயிகளான வெள்ளாளர்களுக்கும் விவசாயம் தலைமைத் தொழிலாக இருந்தது.இடைக்காலம் (பொ.ஊ. 300–600)முதன்மைக் கட்டுரை: களப்பிரர்பொ.ஊ.மு. 300 முதல் பொ.ஊ. 600 ஆம் ஆண்டு வரையிலான சங்க காலம் முடிவுற்ற பிறகு தமிழ் பகுதியில் என்ன நடந்தது என்பதற்கான தகவல் இல்லை. சுமார் 300 ஆம் ஆண்டுவாக்கில் களப்பிரரின் வருகையினால் அனைத்துப் பகுதிகளும் பாதிப்புக்குள்ளாயின. தமிழ் மன்னர்கள் நிறுவி இருந்த ஆட்சியை நீக்கிவிட்டு நாட்டில் கழுத்தை நெறிக்கும் ஆட்சியை களப்பிரர்கள் மேற்கொண்டனர். இதனால் பிற்கால இலக்கியங்களில் களப்பிரர் ஆட்சியாளர்கள் \\"கொடுங்கோலர்கள்\\" என்று குறிப்பிடப்பட்டது.[33] களப்பிரரின் தோற்றம் மற்றும் ஆட்சிப் பற்றிய தகவல்கள் அவ்வளவாக இல்லை. தங்கள் நினைவாக தொல்பொருள் அல்லது நினைவுச் சின்னத்தையோ இவர்கள் அதிக அளவில் விட்டுச் செல்லவில்லை. களப்பிரர் பற்றிய தகவல்கள் புத்தம் மற்றும் சமண இலக்கியங்களில் மட்டுமே அங்குமிங்குமாக உள்ளன.களப்பிரர்கள் புத்தம் அல்லது சமண நம்பிக்கையைப் பின்பற்றியதாகவும், இவர்கள் முற்கால நூற்றாண்டுகளில் தமிழ் பகுதியில் வாழ்ந்த பெரும்பாலான மக்கள் பின்பற்றிய இந்து மதங்களுக்கு (அத்திகா பள்ளிகள் மூலம் ) எதிராக இருந்தனர் எனவும் வரலாற்றாசிரியர்கள் ஊகஞ்செய்கின்றனர். ஏழாம் நூற்றாண்டு மற்றும் எட்டாம் நூற்றாண்டில் களப்பிரர் ஆட்சி வீழ்ந்த பிறகு வந்த இந்து மதத்தைச் சேர்ந்த அறிஞர்கள் தங்கள் நூல்களில் இவர்கள் பற்றி எந்த ஒரு குறிப்பையும் குறிப்பிடவில்லை. குறிப்பாக இவர்களது ஆட்சியை பற்றி எதிர்மறையாகவே குறிப்பிட்டு வைத்தனர். இவர்களது ஆட்சிக்காலம் ஓர் \\"இருண்ட காலம்\\" (இடைக்காலம்) என அழைக்கப்பட இதுவே காரணமாக இருக்கலாம். இங்கு ஆட்சி செய்து கொண்டிருந்த ஆட்சியாளர் குடும்பங்களில் சில களப்பிரர்களிடமிருந்து விலகி வடக்கு நோக்கி சென்று தங்களுக்கான இடங்களைத் தேர்வு செய்து கொண்டனர். பௌத்தம் மற்றும் சமண சமயங்கள் சமூகம் முழுவதும் பரவி நன்னடத்தை நெறிக் கவிதைகளுக்கு முக்கியத்துவம் அளித்தது.எழுதுவது என்பது அதிகமானது, மேலும் தமிழ்-பிராமி எழுத்து முறையில் இருந்து தோன்றிய வட்டெழுத்து தமிழ் எழுத்துக்களை எழுதுவதற்கான தலைமை வரிவடிவமாக ஆனது. தொடக்க நூற்றாண்டுகளில் எழுத்தப்பட இசையுடன் பாடும் பாடல்கள் ஒன்றாக திரட்டப்பட்டுள்ளன. இதிகாசச் செய்யுளான சிலப்பதிகாரம் மற்றும் வாழ்வியல் நெறிகளை கற்பிக்கும் திருக்குறள் போன்றவை இந்த காலகட்டங்களில் எழுதப்பட்டவையாகும். களப்பிரர் அரசர்கள் காலத்தில் இருந்த பௌத்தம் மற்றும் சமண அறிஞர்கள் அரசர்களால் ஆதரிக்கப்பட்டனர், இதனால் அக்கால இலக்கியங்களின் இயல்புகளில் அதன் தாக்கம் இருந்தது. இவ்வகையான இயல்புகளைக் கொண்ட பல்வேறு நூல்களும் இக்காலகட்டங்களில் இருந்த சமண மற்றும் பௌத்த சமயத்தை சார்ந்த எழுத்தாளர்களின் நூல்களாகும். நடனம் மற்றும் இசைத் துறையில், நாட்டுப்புற வடிவங்களுக்கு பதிலாக வடக்கத்திய பண்புகளின் பாதிப்பைக் கொண்ட புதிய வடிவங்களைப் பின்பற்றும் புதிய வகைகளுக்கு மேட்டுக்குடி மக்கள் ஆதரவளித்தனர். பழைய கற்கோவில்களில் சில இந்த காலகட்டத்தைச் சேர்ந்தவையாகும். பல்வேறு தெய்வங்களுக்காக கட்டப்பட்ட செங்கல் கோவில்களும் (கோட்டம் , தேவகுலம் , பள்ளி ) இலக்கியப் படைப்புகளில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. பல்லவர்கள் மற்றும் பாண்டிய அரசுகளின் மீட்டெழுச்சியால் ஏழாம் நூற்றாண்டில் களப்பிரரின் ஆட்சி அகன்றது.களப்பிரர்கள் வெளியேறிய பிறகும் சமண மற்றும் பௌத்த மதத்தின் தாக்கம் தமிழ்நாட்டில் இருந்தது. முற்கால பாண்டிய மற்றும் பல்லவ அரசர்கள் இந்த மதங்களைப் பின்பற்றினர். இந்து மதம் நலிவுறுவதை பொறுத்துக் கொள்ள இயலாத இந்து மதத்தினரின் எதிர்வினைகள் வளர்ந்து ஏழாம் நூற்றாண்டின் பிந்தைய பகுதிகளில் உயர்க்கட்டத்தை அடைந்தன.  இந்து மதம் புத்துயிர் பெற்ற சமயத்தில் சைவம் மற்றும் வைணவ இலக்கியங்கள் பல உருவாக்கப்பட்டன. புகழ்பெற்ற பற்று இலக்கியங்கள் வளர்ச்சியடைய பல்வேறு சைவ நாயன்மார்களும் வைணவ ஆழ்வார்களும் தூண்டுதலாக இருந்தனர். ஆறாம் நூற்றாண்டில் வாழ்ந்த காரைக்கால் அம்மையார் நாயன்மார்களில் முதலானவராகக் கருதப்படுகிறார். சைவ இறைவாழ்த்து பாடகர்களான சுந்தரமூர்த்தி, திருஞான சம்பந்தர் மற்றும் திருநாவுக்கரசர் ஆகியோரும் இந்த காலகட்டத்தை சார்ந்தவர்கள் தான். பொய்கையாழ்வார், பூதத்தாழ்வார் மற்றும் பேயாழ்வார் போன்ற வைணவ ஆழ்வார்கள் வழங்கிய தெய்வ திருமறைகள் மற்றும் பாடல்கள் நாலாயிர திவ்யப் பிரபந்தம் என்ற நான்காயிரம் பாடல்களைக் கொண்ட திரட்டாக தொகுக்கப்பட்டுள்ளது.பேரரசுகளின் காலம் (பொ.ஊ. 600–1300)வரலாற்றின் இடைக்காலங்களில் தமிழ்நாடு பல்வேறு பேரரசுகளின் எழுச்சியையும் வீழ்ச்சியையும் கண்டது. இந்த பேரரசுகளில் சிலர் இந்தியா மற்றும் வெளிநாடுகளில் தங்கள் ஆதிகத்தைச் செலுத்தி மிகவும் புகழ்பெற்று இருந்துள்ளனர். சங்க காலத்தின் போது மிக தலைமையாக இருந்த சோழர்கள் முதல் சில நூற்றாண்டுகளின் போது முற்றிலும் காணப்படவில்லை. பாண்டியர்கள் மற்றும் பல்லவர்களுக்கிடையே போட்டியுடன் தொடங்கிய இந்தக் காலம் சோழர்களுக்கு புத்துயிர் அளிப்பதாக இருந்தது. சோழர்கள் சிறப்பான முறையில் அதிகாரம் பெற்று ஆட்சி செய்தனர். சோழர்களின் வீழ்ச்சி பாண்டியர்களுக்கு புத்தெழுச்சியாக அமைந்தது. கோவில் கட்டுதல் மற்றும் சமய இலக்கியம் பாண்டியர்கள் ஆட்சிக் காலத்தில் சிறப்பானவையாக அமைந்த காரணத்தினால் இந்த காலகட்டத்தில் இந்து மதம் மீண்டும் பலப்படுத்தப்பட்டது.முந்தைய காலத்தில் இருந்த சமணம் மற்றும் பௌத்த மதங்களின் தாக்கங்களை குறைத்து இந்து மதத்தின் பிரிவுகளான சைவம் மற்றும் வைணவம் ஆகியவை ஆதிக்கத்தில் இருந்தன. சோழ அரசர்கள் அதிகமாக ஆதரித்த சைவ மதம், கிட்டத்தட்ட நாட்டின் மதமாக இருந்தது.[44] இன்று இருக்கும் பழங்காலக் கோவில்களில் சில கோவில்கள் பல்லவர்களால் இந்தக் காலகட்டத்தில் கட்டப்பட்டதாகும். மாமல்லபுரத்தில் பாறையைக் குடைந்து கட்டப்பட்டுள்ள கோயில் மற்றும் காஞ்சிபுரத்தில் இருக்கும் கம்பீரமான கைலாசநாதர் கோவில் மேலும் வைகுண்டபெருமாள் கோவில் ஆகியவை பல்லவரின் கலைக்கு எடுத்துக்காட்டுகளாகும். அதிகமான வெற்றிப்பேறு மூலம் தாங்கள் அடைந்த செல்வங்களைக் கொண்டு எப்போதும் நிலைத்திருக்கும் வகையில் அமைந்துள்ள கோவில்களில் ஒன்றான தஞ்சாவூரில் உள்ள பெருவுடையார் (பிரகதீசுவரர்) கோவில் மற்றும் வெண்கல சிற்பங்கள் சோழர்களின் கலைக்கு எடுத்துக்காட்டுகளாகும். சிவன் மற்றும் விட்டுணுவிற்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்ட கோவில்களுக்கு காணிக்கையாக கிடைக்கும் பணம், நகைகள், நிலங்கள், விலங்குகள் ஆகியவற்றால் கோவில்கள் பொருளாதார மையங்களாக மாறின.தமிழ்நாடு முழுவதும் தமிழை எழுதுவதற்கான தமிழ் வரிவடிவம் மாற்றப்பட்டு வட்டெழுத்து வரிவடிவம் பயன்படுத்தப்பட்டது. மதச்சார்பற்ற மற்றும் மதம் சார்ந்த இலக்கியம் இந்தக் காலகட்டத்தில் வளம் பெற்றது. தமிழ் காப்பியமான கம்பரின் இராமாவதாரம் பதின்மூன்றாம் நூற்றாண்டில் எழுதப்பட்டதாகும். குழந்தைகளுக்கான பாடல்களை எழுதுவதில் மிகவும் ஆர்வம் கொண்ட ஔவையார் கம்பரின் சமகாலத்தவராவார். மதச்சார்பற்ற இலக்கியங்கள் பொதுவாக அரசர்களைப் பற்றி புகழ்ந்து பாடுவதற்காக எழுதப்படும். முந்தைய காலத்தில் எழுதப்பட்ட சமய பாடல்கள் மற்றும் சங்க காலத்தின் பழைய இலக்கியங்கள் கண்டறியப்பட்டு தொகை நூல்களாக தொகுக்கப்பட்டன. சமயம் சார்ந்த சடங்குகள் மற்றும் விழாச் சடங்குகளில் சமய ஆசான்கள் வடமொழியைப் பயன்படுத்தினர். இதன் மூலம் வடமொழி ஆதரிக்கப்பட்டது. முதலாம் இராசராச சோழன் காலத்தில் வாழ்ந்த நம்பி ஆண்டார் நம்பி என்பவர் சைவ நூல்களை ஒன்றாக திரட்டி திருமுறைகள் என்ற பதினோரு நூல்களாக வெளியிட்டுள்ளார். இரண்டாம் குலோத்துங்க சோழன் காலத்தில் (பொ.ஊ. 1133–1150) வாழ்ந்த சேக்கிழார் எழுதிய பெரியபுராணம் என்ற நூலில் சைவம் பற்றிய தகவல்கள் வரைமுறைப் படுத்தப்பட்டுள்ளது. முதலாம் குலோத்துங்க சோழன் இரண்டு முறை கலிங்க நாட்டிற்கு படையெடுத்துச் சென்றான் என்பது பற்றிய செய்திகளைக் கூறும் செயம்கொண்டாரின் கலிங்கத்துப்பரணி வாழ்க்கை வரலாறு பற்றிய பழங்கால எடுத்துக்காட்டாகும்.பல்லவர்கள்முதன்மைக் கட்டுரை: பல்லவர்பல்லவர்கள் மாமல்லபுரத்தில் உருவாக்கிய கடற்கரை கோவில் (எட்டாம் நூற்றாண்டு)முதலாம் மகேந்திரவர்மன் மற்றும் அவரது மகன் மாமல்ல முதலாம் நரசிம்மவர்மன் ஆகியோரின் தோற்றத்துடன் ஏழாம் நூற்றாண்டு முதல் பல்லவர்களின் ஆட்சியை தமிழ்நாடு கண்டது. இரண்டாம் நூற்றாண்டுக்கு முன்பு பல்லவர்கள் ஆட்சி அடையாளம் காணப்படவில்லை. சாதவாகனர் அரசர்களின் செயல் அலுவலர்களாக பல்லவர்கள் இருந்தார்கள் என்று அறிஞர்களால் பரவலாக ஏற்றுக் கொள்ளப்படுகிறது. சாதவாகனர்களின் வீழ்ச்சிக்கு பின்பு ஆந்திரா மற்றும் தமிழ்நாடு பகுதிகளை தங்கள் கட்டுப்பாட்டில் பல்லவர்கள் வைத்துக் கொண்டனர். பல்லவர்கள் தக்காணப் பீடபூமியை ஆட்சி செய்த வீடணுகுண்டினா என்பவருடன் திருமண உறவும் கொண்டிருந்தனர். சுமார் பொ.ஊ. 550 ஆண்டுவாக்கில் சிம்மவிட்டுணு என்ற அரசனின் ஆட்சிக்காலத்திலேயே பல்லவர்கள் மிகவும் புகழ்பெறத் தொடங்கினர். சோழர்களை அடிமைப் படுத்தி தெற்கு பகுதியில் உள்ள காவேரி ஆறு பகுதிகள் வரை பல்லவர்கள் ஆட்சி செய்தனர்.முதலாம் நரசிம்மவர்மன் மற்றும் பல்லவமல்லன் இரண்டாம் நந்திவர்மன் ஆட்சிக் காலத்தில் பல்லவர்கள் சிறப்பாக இருந்தனர். காஞ்சிபுரத்தை தலைநகரமாகக் கொண்டு தென்னிந்தியாவின் பல பகுதிகளை பல்லவர்கள் ஆண்டனர். பல்லவர்கள் காலத்தில் திராவிடக் கட்டடக்கலை உயரிய நிலையில் இருந்தது.[சான்று தேவை] யுனெசுகோவினால உலகப் பாரம்பரிய இடம் என்று அறிவிக்கப்பட்ட கடற்கரைக் கோவில் இரண்டாம் நரசிம்மவர்மன் அரசனால் கட்டப்பட்டது. சீனாவில் உள்ள பௌத்த மதத்தின் கொள்கையான சென் பிரிவை நிறுவிய போதி தர்மர் என்பவர் பல்லவ வம்சத்தின் இளவரசர் என்று பல்வேறு அடையாளங்கள் கூறுகின்றன.வாதாபியை நடுவாகக் கொண்டு ஆறாம் மற்றும் ஏழாம் நூற்றாண்டில் சாளுக்கியர் குலம் தக்காண பீடபூமியின் மேற்கு பகுதியில் எழுச்சியடைந்தது. முதலாம் மகேந்திரவரமன் ஆட்சி காலத்தில் இரண்டாம் புலிகேசி  என்பவர் பல்லவ பேரரசின் மீது படையெடுத்தார். மகேந்திரவர்மனின் அடுத்தவரான நரசிம்மவர்மன் சாளுக்கியர் மீது திடீரென படையெடுத்து அவற்றைக் கைபற்றி வாதாபியை தனது வசமாக்கிக் கொண்டார். சாளுக்கியர் மற்றும் பல்லவர்களுக்கு இடையே இருந்த பகை 750 ஆம் ஆண்டில் சாளுக்கியர்கள் மறையும் வரை சுமார் 100 ஆண்டுகள் வரை தொடர்ந்திருந்தது. சாளுக்கியர்களும் பல்லவர்களும் பலமுறை சண்டையிட்டுள்ளனர். பல்லவர்களின் தலைநகரமான காஞ்சிபுரம் இரண்டாம் நந்திவர்மன் ஆட்சிக் காலத்தில் இரண்டாம் விக்ரமாதித்யா என்ற அரசனால் கைப்பற்றப்பட்டது.] இரண்டாம் நந்திவர்மன் நீண்ட ஆட்சிக் காலத்தைக் (732–796) கொண்டிருந்தார். 760 ஆம் ஆண்டில் கங்கைப் பேரரசைக் (தெற்கு மைசூர்) கைப்பற்ற பயணம் செய்த படைகளுக்கு இரண்டாம் நந்திவர்மன் தலைமை தாங்கினார். பல்லவர்கள் பாண்டியர்களுடனும் தொடர்ச்சியாக சண்டையில் ஈடுபட்டு வந்தனர். அவர்களின் எல்லைப் பகுதி காவேரி ஆற்றின் கரைபபகுதிகள் வரை பரவியது. பாண்டியர்கள் மற்றும் சாளுக்கியர்கள் என்ற இரண்டு பேரரசுகளிடம் பகையாக இருந்த காரணத்தினால் இவர்களுக்கு எதிராக பல்லவர்கள் போரிட வேண்டியிருந்தது.பாண்டியர்கள்முதன்மைக் கட்டுரை: பாண்டியர்பாண்டிய பேரரசுதெற்குப் பகுதியில் களப்பிரர் ஆட்சியை வீழ்த்திய பெருமை பாண்டிய மன்னன் கடுங்கோன் (560–590) என்பவரைச் சாரும். கடுங்கோன் மற்றும் அவரது மகன் மாறவர்மன் அவனிசூளாமணி பாண்டியர்களின் ஆட்சிக்கு மறுமலர்ச்சியை ஏற்படுத்தினர். பாண்டிய மன்னன் சேந்தன் தனது ஆட்சிக் காலத்தில் ஆற்றலை சேர நாடு வரைக்கும் விரிவாக்கினார். இவரது மகன் அரிகேசரி பராந்தக மாறவர்மன் நீண்டகாலம் செழிப்பாக ஆட்சி செய்தார். அவன் பல போர்களின் மூலம் பாண்டியர்களின் ஆற்றலை விரிவாக்கினான். பாண்டியர்கள் பண்டைய காலத்திலிருந்தே புகழ்பெற்றவர்கள். பதின்மூன்றாம் நூற்றாண்டில், அப்போதிருந்த பேரரசுகளில் மிகவும் செல்வமிக்க பேரரசு என்று மார்க்கோ போலோ பாண்டிய பேரரசைக் குறிப்பிட்டுள்ளார். அவர்கள் ரோமன் பேரரசு வரையிலான பரவலான தொடர்புகளுடன் இருந்தனர், அத்தொடர்புகள் அரசியல் நயமிக்கவையாகவும் இருந்தன.தங்கள் ஆட்சி எல்லையை விரிவாக்கிய பின்னர், சில ஆண்டுகள் கழித்து பல்லவர் ஆட்சிக்கு பல்வேறு இடையூறுகளை பாண்டிய பேரரசு விளைவித்தது. பாண்டிய மன்னர் மாறவர்மன் இராசசிம்மா சாளுக்கியர் மன்னர் இரண்டாம் விகுரமாதிதியனுடன் கூட்டணி வைத்து பல்லவ அரசர் இரண்டாம் நந்திவர்மனைத் தாக்கினர். காவிரிக் கரையில் நடந்த போரில் முதலாம் வரகுனன் பல்லவர்களைத் தோற்கடித்தார். பாண்டியர்களுக்கு அதிகரித்து வரும் ஆற்றலை தடை செய்வதற்காக பல்லவ மன்னர் நந்திவர்மன், கொங்கு மற்றும் சேர நாடுகளின் தலைவர்களுடன் கூட்டணி வைத்துக் கொண்டார். போர்வீரர்கள் பலமுறைப் போரிட்டுக் கொண்டாலும் இறுதியில் பாண்டிய மன்னர்களின் படையே வெற்றி பெற்றது. பாண்டியர்கள் சுரீமாற சுரீவல்லபா என்பவரின் துணையுடன் இலங்கை மீது படையெடுத்து 840 ஆம் ஆண்டில் வடக்குப் பகுதிகளை அழித்தனர்.சுரீமாறாவின் துணையுடன் பாண்டியர்களின் ஆட்சி ஆற்றல் தொடர்ந்து வளர்ந்தது. பல்லவர்களின் பல்வேறு பகுதிகள் பாண்டியர்களின் கட்டுப்பாட்டில் வந்தன. வடக்கில் தக்காண பீடபூமியின் சாளுக்கியர்களை தோற்கடித்த இராட்டுரகுடாசு அமைப்புகளால் தற்போது பாண்டியர்களுக்கு நெருக்கடி அதிகமானது. கங்கை மற்றும் சோழர்களின் துணையுடன் மூன்றாம் நந்திவர்மன் என்ற அரசனை பல்லவர்கள் தங்களுக்கு சாதகமாக பயன்படுத்திக் கொண்டு சுரீமாறாவை தெள்ளாறு போரில் தோற்கடித்தனர். பல்லவர்களின் பேரரசு வைகை ஆறு வரை மீண்டும் நீண்டது. பல்லவ அரசன் நரிபதுங்க என்பவரால் அரிசில் என்ற இடத்தில் பாண்டியர்கள் தோற்கடிக்கப்பட்டனர் . பல்லவர்களின் மேலாளுமையை பாண்டியர்கள் பிறகு ஏற்றுக் கொள்ள வேண்டியதாயிற்று.சோழர்கள்முதன்மைக் கட்டுரை: சோழர்பாண்டியர்கள் மற்றும் பல்லவர்களுக்கிடையே இருந்த சண்டையைப் பயன்படுத்திக் கொண்டு 850 ஆம் ஆண்டுகளில் விசயாலய சோழர் தஞ்சாவூரைக் கைப்பற்றி இடைக்கால சோழர் ஆட்சிக்கான அடித்தளத்தை அமைத்தார். இடைக்காலத்தில் சோழர் வம்சத்தை விசயாலய சோழர் நிறுவினார். அவரது மகன் முதலாம் ஆதித்யா சோழர்களின் ஆதிக்கத்தை விரிவுபடுத்துவதற்கான உதவிகளைச் செய்தார். 903 ஆம் ஆண்டில் பல்லவ பேரரசுக்குள் நுழைந்து பல்லவ அரசன் அபராசிதாவை போரில் கொன்றதன் மூலம் பல்லவர்களின் ஆட்சிக்கு முற்றுப்புள்ளி வைத்தார். முதலாம் பராந்தக சோழன் ஆற்றலில் பாண்டிய நாடு முழுவதும் சோழப் பேரரசு பரவியது. சோழப் பேரரசுக்குள் தங்களது பகுதிகளை விரிவாக்கம் செய்த இராட்டுராகுட்டா குழுக்களினால் தனது ஆட்சிக் காலத்தின் இறுதியில் முதலாம் பராந்தக சோழன் பாதிக்கப்பட்டார்.இராசேந்திர சோழரின் ஆட்சியில் சோழ பேரரசு1030).மன்னர்களின் முறையற்ற ஆட்சித் திறமை, அரண்மனைக் கிளர்ச்சி மற்றும் வாரிசுகளின் தகராறு ஆகியவை ஏற்பட்டு அடுத்து வந்த ஆண்டுகளில் சோழர்கள் தற்காலிகமாக வீழ்ச்சியடைந்தனர். பலமுறை முயற்சி செய்தும் பாண்டிய நாட்டை முழுவதுமாக வீழ்த்த முடியவில்லை. மேலும் வடக்கு பகுதியில் இராட்டுராகுடா குழுவினரும் மிகவும் வலிமை வாய்ந்த எதிரிகளாக இருந்தனர். எனினும், முதலாம் இராசராச சோழனுக்குப் பிறகு 985 ஆம் ஆண்டு சோழர் ஆட்சி மீண்டும் மலர்ந்தது. இராசராசன் மற்றும் அவரின் மகனான முதலாம் இராசேந்திர சோழன் காலத்தில் பொருளாதாரம் மற்றும் கலாச்சார ரீதியாக சோழர்கள் ஆசியாவில் கவனிக்கத்தக்க வீரர்களாக மாறினர். தெற்குப் பகுதியில் மாலத்தீவுகளில் இருந்து வடக்கில் வங்காளத்தில் உள்ள கங்கை ஆற்றங்கரைப் பகுதிகள் வரை சோழர்களின் ஆட்சிப் பகுதிகள் பரவி இருந்தன. தென்னிந்திய தீபகற்பம், இலங்கையுடன் இணைக்கப்பட்ட பகுதிகள் மற்றும் மாலத்தீவுகள் ஆகிய பகுதிகளில் இராசராச சோழன் வெற்றிக் கொண்டார். மலேய தீவுக்குழுமத்தில் இருந்த சுரீவிசயா பேரரசை தோற்கடித்து இராசேந்திர சோழன் சோழர்களின் ஆட்சியைப் பரப்பினார். பீகார் மற்றும் வங்காளப் பகுதியின் அரசனான மகிபாலா என்பவரை இவர் தோற்கடித்தார். வெற்றியைக் கொண்டாடும் விதமாக கங்கைகொண்ட சோழபுரம் (கங்கைப் பகுதியில் சோழர்கள் வெற்றி பெற்றதன் நினைவாக உருவாக்கப்பட்ட நகரம் ) என்ற புதிய தலைநகரத்தை உருவாக்கினார். சோழப் பேரரசு உயராற்றலில் இருந்த போது இலங்கையின் தெற்கு தீபகற்ப பகுதியிலிருந்து தங்களது பகுதிகளை வடக்கிலுள்ள கோதாவரி பகுதி வரை விரிவாக்கியது. இந்தியாவின் கிழக்கு கடற்கரையில் கங்கை ஆறு வரை நீண்டிருந்த பகுதிகளை சோழர்கள் அடக்கி ஆண்டனர். மலேய தீவுக்குழுமத்திலிருந்த சுரீவிசய பேரரசுக்குள் படையெடுத்து சோழப் பேரரசின் கடற்படை வீரர்கள் வெற்றி கண்டனர். சோழப் பேரரசின் இராணுவ வீரர்கள் தாய்லாந்து மற்றும் கம்போடியாவின் கெமர் பேரரசுகளிடம் நேரடியாக வரி வசூல் செய்தனர். இராசராசன் மற்றும் இராசேந்திர சோழன் போன்ற மன்னர்களின் ஆட்சிக் காலத்தில் சோழப் பேரரசு மிகவும் வளர்ச்சியடைந்தது. பேரரசை சுயமாக ஆட்சி செய்து கொள்ளும் பல உள்ளூர் பகுதிகளாகப் பிரித்தனர். அவற்றின் அலுவலர்கள் பொதுத் தேர்தல் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டனர்.பெருவுடையார் ஆலயம்இந்த காலம் முழுவதும், சோழர்கள் ஆட்சியை இலங்கையிலிருந்து அகற்ற வேண்டும் என்பதற்காக தொடர்ந்து போராடும் சிங்களர்கள், தங்களது பாரம்பரியப் பகுதிகளின் சுயாட்சியை மீண்டும் பெற முயற்சித்துக் கொண்டிருந்த பாண்டிய மன்னர்கள், சோழப் பகுதிகளைக் கைப்பற்றுவதைக் குறிக்கோளாகக் கொண்டிருந்த மேற்கு தக்காணப் பகுதிகளைச் சேர்ந்த சாளுக்கியர்கள் ஆகியோரால் சோழர்களுக்கு தொடர்ந்து தொல்லை ஏற்பட்டது. சோழர்கள் தங்களின் எதிரிகளுடன் இந்த வரலாற்றுக் காலம் முழுவதும் தொடர்ச்சியாக சண்டையிட்டுக் கொண்டிருந்தனர். சாளுக்கியர்களும் சோழர்களும் தங்களது ஆற்றலில் சம அளவில் இருந்தனர். துங்கபத்ரா ஆற்றை எல்லையாகக் கொள்வதற்கு இரண்டு பேரரசுகளும் இரகசியமாய் ஒப்புக் கொண்டனர். வேங்கி பேரரசில் சோழர்களின் தலையீடு காரணமாக இரண்டு பேரரசுகளுக்கிடையே கருத்து வேறுபாடு அதிகரித்துக் கொண்டிருந்தது. சோழர்களும் சாளுக்கியர்களும் பலமுறை போரிட்டுக் கொண்டனர். இவர்களது போர் சில நேரங்களில் முடிவில்லாத இக்கட்டான நிலையில் இருந்துள்ளது.கோதாவரி ஆற்றின் தெற்கு கரையில் அமைந்துள்ள வேங்கி பகுதிகளைச் சுற்றியுள்ள கிழக்கு சாளுக்கியர்களுடனான சோழர்களின் திருமணம் மற்றும் அரசியல் உறவு இராசராசன் ஆட்சிக் காலத்தில் சோழர்கள் வேங்கி பேரரசுக்குள் நுழைந்ததிலிருந்து தொடங்கியது. வீரராஜேந்திர சோழனின் மகன் ஆதிராஜேந்திர சோழன் 1070 ஆம் ஆண்டு ஏற்பட்ட கலகத்தின் போது படுகொலை செய்யப்பட்டார். இவரைத் தொடர்ந்து சோழர்களின் ஆட்சிக்காக சாளுக்கிய சோழர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த முதலாம் குலோத்துங்க சோழன் ஆட்சிப் பொறுப்பை ஏற்றார். குலோத்துங்கன் வேங்கி பேரரசின் அரசன் இராசராச நரேந்திராவின் மகனாவார். சாளுக்கிய சோழர் வம்சத்தில் முதலாம் குலோத்துங்க சோழன் மற்றும் விகுரம சோழன் போன்ற திறமை வாய்ந்த அரசர்கள் குறைவாகவே இருந்தனர். சோழ அரசர்கள் தங்கள் ஆற்றலை இழப்பது இந்த காலகட்டத்திலிருந்து தொடங்கியது. சிங்களர்கள் மீட்டெழுச்சி காரணமாக இலங்கையின் தீவுப் பகுதிகளில் சோழர்கள் தங்களது ஆற்றலை இழந்து வெளியேறினர். மேற்கு பகுதியின் சாளுக்கிய அரசனான ஆறாம் விகுரமாதிதியா என்பவரிடத்தில் வெங்கிப் பேரரசையும், கங்காவாதி (மைசூரின் தெற்கு மாவட்டங்கள்) பகுதிகளை சாளுக்கிய இராணுத்தைச் சேர்ந்த போசள விடுணுவருதனா என்பவரிடமும் 1118 ஆம் ஆண்டுகளில் தங்கள் ஆற்றலை சோழர்கள் இழந்தனர். பாண்டிய நாட்டுப் பகுதிகளைக் கட்டுப்படுத்துவதில் ஏற்பட்ட குறைபாடு காரணமாக பாண்டியர்களின் ஆட்சிப் பொறுப்பிற்கு பலர் உரிமைக் கோரினர். இதன் காரணமாக உள்நாட்டுப் போரில் உரிமை பெற்ற பதிலியாக சிங்களர்கள் மற்றும் சோழர்கள் கலந்துக் கொண்டனர். பாண்டியர்களின் ஆற்றலைக் கட்டுப்படுத்தி கட்டுப்பாட்டில் வைப்பதற்காக காஞ்சிபுரத்தில் நிரந்தரமாக ஒரு போசள் இராணுவம் சோழர்கள் வாழ்ந்த இறுதி நூற்றாண்டு வரை நிறுத்தி வைக்கப்பட்டிருந்தது. சோழ வம்சத்தின் கடைசி அரசானாக மூன்றாம் ராஜேந்திர சோழன் இருந்தார். காடவர் தலைவர் முதலாம் கோப்பெருஞ்சிங்கன் இராசேந்திராவை வெற்றிக் கொண்டு அவரை சிறையில் அடைத்தார். இராசேந்திராவின் ஆட்சி முடிவடைந்த காலத்தில் (1279) சோழர் பேரரசு முழுவதையும் பாண்டியர்கள் கைப்பற்றி தங்களது கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தனர்.பாண்டியர்களின் மறுமலர்ச்சிநூற்றாண்டுகள் வரை இருந்த பல்லவர்கள் மற்றும் சோழர்களின் ஆதிக்கம் சடாவர்மன் சுந்தர பாண்டியன் என்ற பாண்டிய மன்னனால் மாற்றப்பட்டு, 1251 ஆம் ஆண்டு முதல் பாண்டியர்களின் ஆட்சி மீண்டும் மலர்ந்தது. கோதாவரி ஆற்றின் கரைகளிலிருந்த தெலுங்கு பேசும் நாடுகள் முதல் இலங்கையின் வடக்குப் பகுதியின் பாதியளவு வரை பாண்டியர்கள் ஆதிக்கத்தில் வந்தது. 1308 ஆம் ஆண்டில் முதலாம் மறவர்மன் குலசேகர பாண்டியன் இறந்த பிறகு ஆட்சிப் பொறுப்பை யார் ஏற்பது என்று அவரின் மகன்களுக்கிடையே போட்டி ஏற்பட்டது. சட்டப்படி வாரிசான சுந்தர பாண்டியன் மற்றும் சட்டப்படி வாரிசல்லாத வீர பாண்டியன் (அரசனால் பரிந்துரை செய்யப்பட்டவர்) ஆகியோர் ஆட்சிப் பொறுப்பிற்காக சண்டையிட்டுக் கொண்டனர். பின்னாளில் தில்லி சுல்தானகத்தின் படையெடுப்பு காரணமாக மதுரை தில்லி சுல்தானகத்தின் ஆட்சி அதிகாரத்திற்கு மாறியது (சுந்தர பாண்டியனின் வெற்றிக் காலங்களில் பாதுகாப்பு அரணாக மதுரை இருந்தது).தில்லி சுல்தானகம்முதன்மைக் கட்டுரை: மதுரை சுல்தானகம்தில்லி சுல்தானகத்தின் அலாவுதீன் கில்ஜி என்பவரின் தளபதி மாலிக் காஃபூர் 1311 ஆம் ஆண்டு மதுரை மீது படையெடுத்து மதுரையைக் கைப்பற்றினார்.  திருநெல்வேலியைச் சுற்றியுள்ள சிறிய பகுதிகளை பாண்டியர்கள் மற்றும் அவர்களின் வழித்தோன்றல்கள் சிறிது காலம் ஆட்சி செய்தனர். குலசேகர பாண்டியனின் சேர இராணுவத் தளபதியான ரவிவர்மன் குலசேகரன் (1299–1314) பாண்டிய ஆட்சியை தனது உரிமையாக்கிக் கொண்டான். நாட்டின் உறுதியற்ற நிலையைப் பயன்படுத்திக் கொண்டு தென் தமிழகம் முழுவதையும் படையெடுத்து கன்னியாகுமரி முதல் காஞ்சிபுரம் வரையிலான பகுதிகள் அனைத்தையும் சேர பேரரசின் கீழ் இரவிவர்மன் குலசேகரன் கொண்டு வந்தார். சென்னையின் புறநகர் பகுதியான பூந்தமல்லி என்ற இடத்தில் இவர் பற்றிய கல்வெட்டு கண்டு எடுக்கப்பட்டது.விஜயநகரம் மற்றும் நாயக்கர் காலம் (பொ.ஊ. 1300–1650)முதன்மைக் கட்டுரைகள்: விஜயநகரப் பேரரசு, மதுரை நாயக்கர்கள், மற்றும் தஞ்சை நாயக்கர்கள்நாயக்கர் மன்னரால் சீர்செய்யப்பட்ட தென்னிந்தியாவின் மதுரை நகரில் உள்ள மீனாட்சி ஆலயம்.பதினான்காம் நூற்றாண்டில் தில்லி சுல்தானகத்தின் பற்றுதல் இந்துக்களிடையே பகையுணர்வை ஏற்படுத்தியது. இதன் காரணமாக இந்துக்கள் ஒன்றாக இணைந்து விஜயநகரப் பேரரசு என்ற புதிய பேரரசை உருவாக்கினர். கர்நாடகத்தின் விஜயநகரம் என்ற நகரத்தை மையமாகக் கொண்டு இந்துக்களுக்கான விசயநகரப் பேரரசை ஹரிஹரா மற்றும் புக்கா ஆகிய இருவரும் நிறுவினர். புக்காவின் ஆட்சியில் விஜயநகரப் பேரரசு வளம் பெற்று தெற்குப் பகுதி முழுவதும் பரவியது. தென்னிந்தியாவின் பல பேரரசுகளை புக்கா மற்றும் அவரது மகன் கம்பனா கைப்பற்றினர். கில்ஜி இராணுவத்தின் மிஞ்சிய வீரர்களை கொண்டு நிறுவப்பட்டிருந்த மதுரை சுலதானகத்தை 1371 ஆம் ஆண்டு விஜயநகரப் பேரரசு தோற்கடித்தது. தென்னிந்தியாவின் பகுதிகள் முழுவதையும் இந்த பேரரசு இறுதியாக கைப்பற்றியது. நாயக்கர் என்ற பதவியில் உள்ளூர் ஆளுநர்களை நியமித்து பேரரசின் பல்வேறு பகுதிகளை ஆட்சிச் செய்யுமாறு விஜயநகரப் பேரரசு ஏற்பாடு செய்தது.தள்ளிக்கோட்டைப் போரின் போது தக்காண சுல்தான்களால் 1564 ஆம் ஆண்டு விஜயநகரப் பேரரசு தோற்கடிக்கப்பட்டது.[68] உள்ளூர் நாயக்கர் ஆளுநர்கள் விஜயநகரப் பேரரசின் ஆட்சிக்கு விடுதலை அறிவித்து தங்களது ஆட்சியைத் தொடங்கினர். மதுரை நாயக்கர்கள் மற்றும் தஞ்சாவூர் நாயக்கர்கள் பிரிவினர் நாயக்கர்களில் மிகவும் பிரபலமானவர்கள். தஞ்சாவூர் நாயக்கர்களின் ரகுநாத நாயக்கர் (1600–1645) நாயக்கர்களில் மிகவும் சிறப்பானவராக இருந்தார். வணிகம் செய்வதை ஊக்குவிக்கும் எண்ணத்தில் சலுகைகளை வழங்கி தரங்கம்பாடி என்ற இடத்தில் வணிக மையம் ஒன்றை 1620 ஆம் ஆண்டு ரகுநாத நாயக்கர் அமைத்தார். எதிர்காலத்தில் ஐரோப்பியர்கள் நமது நாட்டின் வளங்கள் மீது பற்றுக் கொள்வதற்கு இந்த வணிக மையம் அடித்தளமாக அமைந்தது. டச்சுக்காரர்களின் வெற்றி ஆங்கிலேயர்களை தஞ்சாவூர் பகுதியில் வணிகம் செய்ய ஊக்கமளித்தது. எதிர்விளைவு ஏற்படுவதற்கான காரணமாக இது அமைந்தது. தஞ்சாவூர் நாயக்கர்களின் கடைசி அரசனாக விசய ராகவா (1631–1675) இருந்தார். நாட்டில் இருந்த பல்வேறு பழையக் கோவில்களை புதுப்பித்து நாயக்கர்கள் மீண்டும் கட்டினர். அவர்களது பங்களிப்புகளை நாட்டின் பல இடங்களில் இன்றும் காணலாம். பழைய கோவில்களுக்கு பெரிய தூண்களைக் கொண்டு மண்டபங்கள், நீளமான முகப்பு கோபுரங்கள் போன்றவற்றை அமைத்து தங்கள் காலத்தின் சமய கட்டமைப்புகளை நாயக்கர்கள் விரிவாக்கம் செய்துள்ளனர்.மதுரையை ஆட்சி செய்த நாயக்கர்களில் திருமலை நாயக்கர் மிகவும் பிரபலமானவர். கலை மற்றும் கட்டடக்கலைக்கு பாதுகாப்பு அளித்து மதுரையைச் சுற்றி இருந்த பழையச் சின்னங்களை புதிய கட்டமைப்புகளுடன் திருமலை நாயக்கர் விரிவாக்கம் செய்தார். 1659 ஆம் ஆண்டு திருமலை நாயக்கரின் மறைவுக்கு பின்பு மதுரை நாயக்கரின் பேரரசு முடிவுக்கு வர ஆரம்பித்தது. இவருக்கு பிந்தைய அரசர்கள் பலம்குன்றிய விதத்தில் இருந்ததால் மதுரை மீதான படையெடுப்பு மீண்டும் துவங்கியது. மைசூரின் சிக்க தேவ ராயர் மற்றும் இசுலாமிய அரசர்கள் செய்தது போல மராத்தா பேரரசின் சிறந்த மன்னரான சிவாஜி போஸ்லேவும் தெற்கு நோக்கி படையெடுத்தார். இதன் காரணமாக தெற்கு பகுதிகளில் கலவரம் மற்றும் நிலையற்ற தன்மை நிலவியது. உள்ளூர் ஆட்சியாளராக இருந்த இராணி மங்கம்மாள் இந்த படையெடுப்புகளை துணிவுடன் தடைச் செய்தார்.நிசாம்கள் மற்றும் நவாப்களின் ஆட்சிவிஜயநகரப் பேரரசின் ஆட்சிக் காலத்தில் ஐரோப்பியர்கள் தமிழ்நாட்டில் குடியேறத் தொடங்கினர். செஞ்சி மற்றும் பழவேற்காடு அருகில் இருக்கும் கோரமண்டல கடற்கரை பகுதியில் வணிகம் செய்வதற்கான வணிக நிலையங்களை டச்சுக்காரர்கள் 1605 ஆம் ஆண்டு நிறுவினர். பழவேற்காட்டின் வடக்கு பகுதியைச் சுற்றியுள்ள 35 மைல்கள் (56 km) ஆறுமுகன் (துர்க்கராஜ்பட்ணம்) கிராமப் பகுதிகளில் கிழக்கிந்திய கம்பனி ஒரு 'தொழிற்சாலையை' (சேமிப்புக்கிடங்கு) 1626 ஆம் ஆண்டு நிறுவியது. கம்பனி நிருவாகத்தின் அலுவலர்களில் ஒருவரான ஃப்ரான்சிஸ் டே  என்பவர், வந்தவாசி பகுதியின் நாயக்கரான தர்மலா வேங்கடாதிரி நாயக்கர் என்பவரிடம் இருந்து மதராஸ்பட்டணம் என்ற மூன்று-மைல் (5 கிமீ) இடம் கொண்ட மீன்பிடி கிராமத்தை 1963 ஆம் ஆண்டில் தனது உரிமையாக்கிக் கொண்டார். மணற் சிறுதட்டுகளைக் கொண்டு சுமார் ஐந்து சதுர கிலோமீட்டர் பரப்பில் புனித ஜார்ஜ் கோட்டை மற்றும் அரண்மனையை கிழக்கிந்திய கம்பனி உருவாக்கியது. இது தான் மதராஸ் நகரத்தின் ஆரம்பமாகும். வேலூர் கோட்டை மற்றும் சந்திரகிரியைச் சார்ந்து பேடா வெங்கட ராயன் என்ற விஜயநகர அரசன் (அரவிடு மரபு) கோரமண்டலக் கடற்கரையை ஆட்சி செய்து கொண்டிருந்தார். இவரின் ஒப்புதலுடன் இந்த சிறிய நிலப்பகுதியில் தனியுரிமையுடன் வியாபரம் செய்ய ஆங்கிலேயர் ஆரம்பித்தனர்.பீசப்பூர் (Bijapur) இராணுவத்தின் ஒரு பகுதியினர் விஜயராகவா என்பவருக்கு உதவி செய்வதற்காக தஞ்சாவூர் பகுதிக்கு வந்து மதுரை நாயக்கரிடமிருந்து வல்லம் என்ற பகுதியை 1675 ஆம் ஆண்டு கைப்பற்றினர். தஞ்சாவூர் பேரரசு முழுவதும் தங்களது ஆட்சியை நிலைநிறுத்த விஜயராகாவா மற்றும் இகோஜி  ஆகியோரை பீசப்பூர் இராணுவத்தினர் கொலைச் செய்தனர். இவ்வாறாக தஞ்சாவூரில் மராத்தா ஆட்சி தொடங்கியது. இகோஜிக்குப் பிறகு அவரின் மூன்று மகன்களான சாஜி , முதலாம் சரபோஜி, முதலாம் துலஜா  என்கிற  துக்கோஜி தஞ்சாவூரை ஆட்சி செய்தனர். மராத்திய ஆட்சியாளர்களில் இரண்டாம் சரபோஜி (1798–1832) மிகவும் சிறப்பானவர். கலை மீது கொண்ட நாட்டம் காரணமாக தனது வாழ்க்கையை அர்ப்பணம் செய்தார். கற்றுக் கொடுத்தலில் முதன்மையாக தஞ்சாவூர் மாறியது. கலை மற்றும் இலக்கியத்திற்கு பாதுகாப்பு அளித்து சரஸ்வதி மஹால் நூலகத்தை தனது இடத்தில் சரபோஜி நிறுவினார். வடக்குப் பகுதியிலிருந்து வந்த இசுலாமியர்களின் படையெடுப்பு தக்காணபீடபூமியின் மக்கள் மற்றும் ஆந்திர நாடுகளைச் சேர்ந்த இந்து மக்களை நாயக்கர் மற்றும் மராத்தா அரசர்களின் பாதுகாப்பில் இருக்குமாறு செய்தது. கர்நாடக இசையின் மும்மூர்த்திகளுடன் பிரபல கர்நாடக இசை அமைப்பாளாரான தியாகராஜா (1767–1847) இந்தக் காலகட்டங்களில் தஞ்சாவூர் மாவட்டத்தில் இருந்தனர்.18 ஆம் நூற்றாண்டின் சென்னை புனித ஜார்ஜ் கோட்டையின் மாதிரிச் சித்திரம்.முகலாய அரசர் ஔரங்கசீப் ஆட்சிக் காலம் 1707 ஆம் ஆண்டு முடிவடைந்த பிறகு வந்த போர்கள் பலவற்றை இவரது ஆட்சிக் கலைத்தது. மேலும் இவர்களது பேரரசில் அடிமையாக இருந்த பலரும் தங்கள் சுதந்திரத்தை வலியுறுத்தினர். தமிழ்நாட்டின் தெற்கு மாவட்டங்களை நிர்வகிக்கும் பொறுப்பு பல நூறு பாளையக்காரர் அல்லது பொலிகர் என்பவர்களிடம் அளிக்கப்பட்டது. இவர்கள் குறிபிட்ட கிராமங்களை ஆட்சி செய்தனர். இந்த உள்ளூர் தலைவர்கள் தங்கள் பகுதிகளில் அடிக்கடி போரிட்டுக் கொண்டனர். இந்த நிலை தமிழ்நாடு மற்றும் தென்னிந்தியாவின் பகுதிகளில் குழப்பத்தையும் கலவரத்தையும் ஏற்படுத்தியது. இந்த குழப்பமான நிலையை தங்களுக்கு சாதகமாக பயன்படுத்திக் கொண்டு ஐரோப்பிய வணிகர்கள் வணிகம் செய்யத் தொடங்கினர்.ஐரோப்பியர்களின் குடியேற்றம் (பொ.ஊ. 1750–1850)முதன்மைக் கட்டுரை: பிரித்தானிய கிழக்கிந்திய நிறுவனம்ஆங்கிலோ-பிரான்சு சண்டைகள்முகமது அலி கான் வாலாசா, கர்னாடிக்கின் நவாப் (1717–1795)பிரான்சுக்காரர்கள் இந்தியாவிற்கு புதியவர்களாக வந்தவர்கள். பிரான்சு கிழக்கிந்திய கம்பனி 1664 ஆம் ஆண்டு உருவாக்கப்பட்டு, இந்தியாவில் தாங்கள் வணிகம் செய்வதற்கான அனுமதியை ஔரங்கசீப்பிடமிருந்து பிரான்சு அதிகாரிகள் 1666 ஆம் ஆண்டு பெற்றனர். கோரமண்டல கடற்கரைப் பகுதியில் உள்ள பாண்டிச்சேரியில் பிரான்சுக்காரர்கள் தங்கள் வணிக நிலையங்களை அமைத்தனர். 1739 ஆம் ஆண்டு காரைக்கால் பகுதியை கைப்பற்றியதன் மூலம் ஜோசப் ஃப்ரான்கோஸ் டூப்லெக்ஸ் பாண்டிச்சேரியின் ஆளுநராக நியமிக்கப்பட்டார். ஐரோப்பாவில் ஆஸ்திரிய உரிமைக்கான போர் 1740 ஆம் ஆண்டு தொடங்கியது. இதன் விளைவாக இந்தியாவில் இருந்த ஆங்கிலேயர் மற்றும் பிரான்சு வீரர்களுக்கு இடையே சண்டை மூண்டது. கோரமண்டல கடற்கரைப் பகுதியில் இரண்டு நாட்டின் கடற்படைகளும் பல்வேறு சண்டைகளில் ஈடுபட்டனர். லா போர்டோனைஸ்  தலைமையில் வந்த பிரான்சு படையினர் சென்னையில் உள்ள புனித ஜார்ஜ் கோட்டையை 1746 ஆம் ஆண்டு தாக்கி தங்கள் வசமாக்கிக் கொண்டனர். இந்த போரில் சிறைச் சாலையில் அடைக்கப்பட்டவர்களில் ராபர்ட் க்ளைவ் என்பவரும் ஒருவர். ஐரோப்பாவில் நடைபெற்ற போர் 1748 ஆம் ஆண்டு முடிவடைந்தது. ஆக்ஸ்-லா-சாப்பள் அமைதி  உடன்படிக்கையின் படி மதராஸ் ஆங்கிலேயரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டது.ஆங்கிலேயருக்கும் பிரான்சுக்காரர்களுக்கும் இடையே இருந்த இராணுவச் சண்டை முடிவுற்று அரசியல் ரீதியான சண்டைகள் தொடங்கியது. பிரான்சுக்காரரிடம் மிகவும் பற்றுதலுடன் இருந்த கர்நாடகத்தின் நவாப் மற்றும் ஐதராபாத் நிசாம் ஆகிய இரண்டு பதவிகளும் ஆட்சியாளர்களால் பறிக்கப்பட்டது. டூப்லேக்ஸின் ஆதரவுடன் சந்தா சாகிப் கர்நாடகத்தின் நவாப் பொறுப்பேற்றார். இந்தப் பகுதியை முதலில் ஆட்சி செய்த முகம்மது அலி கான் வாலாஜா என்பவருக்கு ஆங்கிலேயர் ஆதரவு கொடுத்தனர். ஆற்காடு பகுதியில் இருந்த சந்தா சாகிப்பின் கோட்டையை தாக்குதல் செய்து ஆட்சிப் பொறுப்பை எடுத்துக் கொள்வதற்காக 1751 ஆம் ஆண்டு க்ளைவ் முகம்மது அலிக்கு உதவி செய்தார். க்ளைவ்வை ஆற்காடு பகுதியிலிருந்து வெளியேற்றும் சந்தா சாகிப்பின் முயற்சிக்கு பிரான்சுக்காரர்கள் உதவி செய்தனர். பிரான்சுக்காரகளுடன் ஆற்காடு இராணுவத்தினரும் இணைந்து போரிட்ட போதிலும் ஆங்கிலேயர்களின் தாக்குதலை எதிர்கொள்ள முடியாமல் தோல்வி அடைந்தனர். பாரிஸ் ஒப்பந்தம் (1763) படி கர்நாடகத்தின் நவாப்பாக முகம்மது அலி முறைப்படி அறிவிக்கப்பட்டார். இந்த செயல்களின் விளைவாக 1765 ஆம் ஆண்டு முதல் ஆங்கிலேயர்களின் ஆதிக்கம் அதிகமாக இருந்தது. தென்னிந்தியாவில் ஆங்கிலேயர் ஆதிக்கத்தை அங்கீகரிக்கும் விதமாக டெல்லி பேரரசு தீர்ப்பாணை ஒன்றை வெளியிட்டது.ஆங்கிலேய அரசாங்கத்தின் ஆதிக்கம்சென்னை மாகாணம், 1909கம்பனி ஆட்சி நிர்வாகம் அதிகரித்துக் கொண்டிருந்த நிலையிலும் தங்களுக்கு எதிரான நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடும் பகுதிகளில் தங்கள் கருத்தை எடுத்துரைக்க இயலாத காரணத்தினால், தாங்கள் கைப்பற்றிய பகுதிகளில் சரிவர ஆட்சி செய்ய இயலாத நிலைக்கு கம்பனி ஆட்சியாளர்கள் ஒவ்வொரு நாளும் தள்ளப்பட்டனர். ஆங்கிலேய பாரளுமன்றத்தைச் சேர்ந்த உறுப்பினர்களின் எண்ணங்கள் கம்பனி ஆட்சியை ஆங்கிலேய அரசாங்கமே மேற்கொள்ளும் நிலையை வலியுறுத்தியது. கம்பனியின் நிதி நிலைமையும் மோசமாக இருந்தது. நிதிக்காக நாடாளுமன்றத்தில் விண்ணப்பமும் செய்திருந்தனர். இந்த நிலையைப் பயன்படுத்திக் கொண்டு, ஆங்கிலேய நாடாளுமன்றம் சீரமைப்பு சட்டம் (கிழக்கிந்திய கம்பனி சட்டம் என்றும் அறியப்படும்) என்ற சட்டத்தை 1773 ஆம் ஆண்டு இயற்றியது.  கம்பனி நிர்வாகத்தை நிர்வகிப்பதற்கான விதிமுறைகளை தளர்த்தி ஆளுநர் பதவியை உருவாக்குவது போன்றவை இந்த சட்டத்தில் இடம்பெற்றிருந்தன. இவ்வாறாக வாரென் காசுடிங்ஸ் (Warren Hastings) முதல் ஆளுநராக நியமிக்கப்பட்டார். 1784 ஆம் ஆண்டின் பிட்ஸ் இந்தியா சட்டம் கம்பனி நிர்வாகத்தை ஆங்கிலேய அரசாங்கத்தின் துணை நிலையாக மாற்றியது.ஆங்கிலேயர் ஆதிக்க நிலப்பகுதிகளில் வேகமான வளர்ச்சியும் விரிவாக்கமும் அடுத்த சில பத்தாண்டுகளில் இருந்தது. 1766 முதல் 1799 ஆம் ஆண்டு வரை நடைபெற்ற ஆங்கிலேய-மைசூர் போர்கள் மற்றும் 1772 முதல் 1818 ஆம் ஆண்டு வரை நடைபெற்ற ஆங்கிலேய-மராத்திப் போர்கள் இந்தியாவின் பல்வேறு பகுதிகளை கம்பனி ஆட்சியின் கட்டுப்பாட்டில் கொண்டுவந்தது.  வரிவசூல் செய்யும் முறையில் கம்பனி அதிகாரிகளுடன் மதுரை பேரரசைச் சேர்ந்த பாளையக்காரர்களின் தலைவர்களுக்கு ஏற்பட்ட சிக்கல் சச்சரவாக மாறியது. பாளையக்காரர்கள் தங்கள் பகுதியே தாங்களே நிர்வகிக்கும் அதிகாரம் பெற்றிருந்தனர். இது ஆங்கிலேயர்கள் ஆதிக்கம் செலுத்துவதற்கு எதிரான முதல் எதிர்ப்பாக அமைந்தது. அதற்கான முதல் குரல் திருநெல்வேலி சீமையின் நெற்க்கட்டான் செவல் பாளையத்திலிருந்து மன்னர் பூலித்தேவர் மூலமாக எழுந்தது. 1755 முதல் 1767 வரை சுமார் 12 ஆண்டுகள் தொடர்ந்த பல்வேறு இடங்களில் நடைபெற்ற போர்கள் பூலிக்தேவனின் மறைவால் முடிவுக்கு வந்தது. திருநெல்வேலி மாவட்டத்தைச் சேர்ந்த பாளையக்காரர் தலைவரான கட்டபொம்மன் கம்பனி நிருவாகத்தினரின் வரி வசூலிக்கும் முறைக்கு எதிராக 1790 ஆம் ஆண்டு கலகம் செய்தார். முதல் பாளையக்காரர் போரின் போது (1799–1802) கட்டபொம்மன் கைது செய்யப்பட்டு 1799 ஆம் ஆண்டு தூக்கிலிடப்பட்டார். ஒரு வருடங்கள் கழித்து இரண்டாம் பாளையக்காரர் போர் தீரன் சின்னமலை என்பவரால் நடத்தப்பட்டது. திப்புசுல்தான் பேரரசுக்கு பிறகு ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக நடைபெற்ற மூன்று போரிகளில் வெற்றி பெற்ற தீரன் சின்னமலை மற்றும் அவரது இரண்டு சகோதரர்கள் சட்டவிரோதமாக தூக்கிலிடப்பட்டனர். ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக நடைபெற்ற போரில் உயிரிழந்த இறுதி தமிழ் மன்னர் தீரன் சின்னமலை ஆவார். பல்வேறு இயக்கங்களை நடத்தி இந்த போரட்டங்களை கம்பனி ஆட்சியாளர்கள் தடைச் செய்தனர். தமிழ்நாட்டின் பெரும்பாலான பகுதிகளைத் தங்களது முழுமையான கட்டுப்பாட்டில் வைத்துக் கொள்ள பாளையக்காரர் போர் முடிவுகள் ஆங்கிலேயருக்கு உதவியது.1798 ஆம் ஆண்டு லார்ட் வெல்சுலே (Lord Wellesley) என்பவர் ஆளுநராக பொறுப்பேற்றார். பின்வந்த ஆறு ஆண்டுகளில் அதிகமான வெற்றிகளைப் பெற்று கம்பனி ஆதிக்கத்தின் அதிகார எல்லைகளை இரண்டு மடங்காக உயர்த்தினார். பிரெஞ்சுக்காரர்கள் இந்தியாவில் மீண்டும் அதிகார உரிமை பெறுவதை தடை செய்தார். தக்காண பீடபூமி மற்றும் கர்நாடகத்தில் ஆட்சியில் இருந்த பலரை அழித்தார். முகலாய பேரரசை கம்பனி பாதுகாப்பின் கீழ் கொண்டு வந்து தஞ்சாவூரின் முகலாய மன்னரான சரபோஜியை கட்டாயப்படுத்தி உடன்படிக்கையின் கீழ் ஆட்சி செய்யும் நிலைக்கு கொண்டு வந்தார். மதராஸ் மாகாணம் நிறுவப்பட்டு கம்பனி ஆட்சியின் கீழுள்ள பகுதிகள் சிறப்பாக நிர்வகிக்கப்பட்டது. ஆங்கிலேயர்களின் நேரடி நிருவாகம் மக்களிடையே சினத்தை ஏற்படுத்தியது. மதராஸ் மாகாணத்தின் ஆளுநராக இருந்த வில்லியம் பெண்டிக் பிரபு உள்ளூர் வீரர்கள் தங்களது சமய குறிகளை (விபூதி, திலகம் போன்றவை) செய்து கொள்ளக் கூடாது என்று ஆணையிட்டதைத் தொடர்ந்து வேலூர் பாசறையைச் (cantonment) சேர்ந்த வீரர்கள் 1806 ஆம் ஆண்டில் கலகம் செய்தனர். கிறித்துவ மதத்திற்கு மாறுவதற்கு இந்தச் சட்டம் தங்களை கட்டாயப்படுத்துவதாக எதிர்ப்பு தெரிவித்து வீரர்கள் கலகம் செய்தனர். 114 ஆங்கிலேய அதிகாரிகள் கொலைச் செய்யப்பட்டும், பல நூறு கிளர்ச்சியாளர்கள் தூக்கிலிடப்பட்டும் இந்த கலகம் ஒடுக்கப்பட்டது. அவமதிப்பு காரணமாக பெண்டிக் பிரபு பதவியிலிருந்து நீக்கப்பட்டார்.கம்பனி ஆட்சியின் முடிவுகம்பனி ஆட்சிப் பகுதிகளின் பல்வேறு மாவட்டங்களில் நிலவிய அதிருப்தி நிலைமைகள் 1857 ஆம் ஆண்டின் சிப்பாய் போரில் வெடித்தது. கூட்டணி ஆட்சி நிலவில் இருந்த இந்தியாவின் பல்வேறு மாநிலங்களில் இந்தக் கலகம் மிகப்பெரிய விளைவை ஏற்படுத்தியது. தமிழ்நாடு அதிகமாக பாதிக்கப்படவில்லை. போரின் விளைவால் கம்பனி ஆட்சியை ரத்து செய்யும் 1858 ஆம் ஆண்டு சட்டத்தை ஆங்கிலேய அரசு அறிவித்து, அரசாங்கத்திடம் ஆட்சியை ஒப்படைத்தது.ஆங்கிலேயர் ஆட்சி (1850–1947)முதன்மைக் கட்டுரை: பிரித்தானியாவின் இந்தியப் பேரரசு1858 ஆம் ஆண்டு முதல் பிரத்தானிய அரசு இந்தியாவில் நேரடியாக ஆட்சி செய்வதாக கருதியது. ஆரம்ப காலங்களில் அரசாங்கம் தன்னிசையாக செயல்பட்டது. இந்தியர்களின் உணர்வுகளை முக்கியமானதாக ஆங்கிலேய அரசு கருதவில்லை. உள்ளூர் அரசாங்கத்தில் இந்தியர்கள் பங்குகொள்ள பிரித்தானியாவின் இந்திய பேரரசு அனுமதி வழங்க ஆரம்பித்தது. உள்ளூர் அரசாங்கத்தில் இந்திய மக்களுக்கு பங்கு அளிக்கும் தீர்மானத்தை வைசிராய் ரிப்பன் 1882 ஆம் ஆண்டு இயற்றினார். 1892 ஆம் ஆண்டின் இந்திய கவுன்சில் சட்டம் மற்றும் 1909 ஆம் ஆண்டின் மிண்டோ-மோர்லே சீர்திருத்தம் போன்ற சட்டமியற்றல்கள் மதராஸ் மாகாண சட்ட மேலவையை நிறுவுவதற்கு வழி செய்தது.[83] மகாத்மா காந்தி தலைமையில் தொடங்கிய ஒத்துழையாமை இயக்கம், இந்திய அரசுச் சட்டம் (மோண்டாகு-செம்ல்ஸ்ஃபோர்டு சீர்திருத்தம் என்றும் அறியப்படுகிறது) என்ற சட்டத்தை வெளியிடுவதற்கு காரணமாக அமைந்தது. உள்ளூர் தொகுதிகளுக்கான முதல் தேர்தல் 1921 ஆம் ஆண்டு நடைபெற்றது.சென்னை மாகாணப் பஞ்சம் (1877).நிவாரணம் வழங்குதல்.விளக்கப்பட்ட இலண்டன் செய்தியிலிருந்து (1877)கோடைக்காலத்தில் பருவமழை சரியாக பெய்யாதது மற்றும் ரியோத்வரி அமைப்பின் நிருவாகத்தில் கிடைத்த குறைவான வருமானம் ஆகியவற்றால் 1876–1877 ஆம் ஆண்டுகளில் சென்னை மாகாணத்தில் கடுமையான பஞ்சம் நிலவியது. அரசாங்கமும் பல தொண்டு நிறுவனங்களும் இணைந்து நகரம் அதன் புறநகர்ப் பகுதிகளில் பல நிவாரணப் பணிகளை மேற்கொண்டன. இந்தியாவிலிருந்த ஐரோப்பியர்களிடமிருந்தும் வெளிநாடுகளிலிருந்தும் பஞ்ச நிவாரண நிதி பெறப்பட்டது. பஞ்சத்தால் பாதிகப்பட்ட இடங்களில் போதுமான அளவு உதவிகளை செய்ய இயலாத ஆங்கிலேய அரசாங்கத்தை விமர்சனம் செய்து வில்லியம் டிக்பை போன்ற மனிதநேயமிக்கவர்கள் கண்டனம் செய்து எழுதினர். மூன்று முதல் ஐந்து மில்லியன் மக்கள் பாதிக்கப்பட்ட பிறகு, 1878 ஆம் ஆண்டில் பெய்த பருவமழையினால் பஞ்சம் முடிவுக்கு வந்தது.[84] பஞ்சத்தால் ஏற்பட்ட அழிவுகளின் விளைவால் பஞ்சக் குழுமம் என்ற குழுமம் 1880 ஆம் ஆண்டு அரசாங்கத்தால் நிறுவப்பட்டு பேரழிவு நிவாரணக் கொள்கைகள் வகுக்கப்பட்டது. பஞ்ச நிவாரண நிதியாக 1.5 மில்லியன் ரூபாயை அரசாங்கமும் ஒதுக்கியது. எதிர்காலத்தில் இவ்வாறு பஞ்சம் ஏற்பட்டால் அதன் விளைவுகளைக் குறைப்பதற்காக வாய்க்கால் கட்டுதல், தரை மற்றும் தொடர்வண்டி பாதைகளை மேம்படுத்துதல் போன்ற குடிமையியல் வேலைகளும் மேற்கொள்ளப்பட்டன.சுதந்திரப் போராட்டம்சுதந்திரம் பற்றிய எண்ணம் நாடு முழுவதும் மேலோங்கி இருந்தது. ஆங்கிலேயர்களின் காலணி ஆதிக்கத்தை எதிர்த்து சுதந்திரத்திற்காக பாடுபட தமிழ்நாட்டிலிருந்தும் பல சுதந்திரப் போராட்ட வீரர்கள் தாமாக முன்வந்தனர். 1904 ஆம் ஆண்டு ஈரோடு அருகே உள்ள ஒரு சிறிய கிராமத்தில் பிறந்த திருப்பூர் குமரன் இவர்களில் குறிப்பிடத்தக்கவர். ஆங்கிலேயருக்கு எதிராக கண்டனப் பேரணி நடத்திய போது குமரன் உயிரிழந்தார். பாண்டிச்சேரியில் இருந்த பிரெஞ்சு அரசு பிரித்தானிய காவல்துறையினரிடமிருந்து தப்பித்துக் கொள்ள முயன்ற சுதந்திரப் போராட்ட வீரர்களுக்கு இடமளித்து ஆதரவு தந்தது. பாண்டிச்சேரியில் வாழ்ந்தவர்களில் 1910 ஆம் ஆண்டு வாழ்ந்த அரவிந்தரும் ஒருவர். அரவிந்தர் காலத்தில் வாழ்ந்தவர்களில் கவிஞர் பாலசுப்ரமணிய பாரதியும் ஒருவர்.[86] புரட்சிகரமான பாடல்கள் பலவற்றை தமிழில் எழுதியதன் மூலம் சுதந்திரப் புரட்சியை பாரதி ஏற்படுத்தினார். இந்தியா என்ற இதழையும் பாண்டிச்சேரியிலிருந்து பாரதி பிரசுரம் செய்தார். தமிழ் புரட்சியாளர்களான வி.வி.எஸ்.அய்யர் மற்றும் வி.ஒ. சிதம்பரம் பிள்ளை ஆகியோருடன் அரவிந்தர் மற்றும் பாரதியார் நட்புடன் இருந்தனர். இந்தியாவில் ஆங்கிலேயர் ஆதிக்கத்தை எதிர்த்துப் போரிட நேதாஜி உருவாக்கிய இந்திய தேசிய இராணுவம் (INA), என்ற அமைப்பின் உறுப்பினர்களில் தமிழ்நாட்டிலிருந்து குறிப்பிட்ட உறுப்பினர்கள் இருந்தனர். INA வின் முக்கிய தலைவர்களில் தமிழ்நாட்டைச் சேர்ந்த லட்சுமி சேகள் என்பவரும் ஒருவர்.டாக்டர். டி.எம். நாயர் (Dr. T.M. Nair) மற்றும் ராவ் பகதூர் தியாகராய செட்டி ஆகியோர் 1916 ஆம் ஆண்டின் பிராமணன்-அல்ல அறிக்கை மூலம் திராவிட இயக்கத்திற்கான அடித்தளம் அமைத்தனர். இரண்டு வகையான இயக்கங்களை மையமாகக் கொண்டு 1920 ஆம் ஆண்டுகளில் தமிழ்நாட்டில் வட்டார அரசியல் உருவானது. 1921 ஆம் ஆண்டு நடைபெற்ற சட்டமன்ற தேர்தலில் வெற்றி பெற்ற நீதிக் கட்சி இவைகளில் ஒன்று. இந்திய சுதந்திர இயக்கத்தைப் பற்றிக் கருத்தில் கொள்ளாமல், சமூகத்தில் பின்தங்கிய வகுப்பினர் மீது இழைக்கப்படும் கொடுமைகளை நீதிக் கட்சி கருத்தில் கொண்டிருந்தது. மற்றொரு இயக்கம் ஈ.வி.இராமசாமி நாயக்கர் தலைமை வகித்த சமயமற்ற, பிராமணர் அல்லாதவர் சீர்திருத்த இயக்கம். 1935 ஆம் ஆண்டில் அனைத்திந்திய கூட்டரசு சட்டத்தை ஆங்கிலேய அரசு வெளியிட்டது முதல் தனியாட்சிக்கான முயற்சிகள் 1935 ஆம் ஆண்டிலிருந்து தொடங்கப்பட்டன. உள்ளூர் தேர்தல்கள் மீண்டும் நடத்தப்பட்டன. தமிழ்நாட்டில் நீதிக் கட்சியை தோற்கடித்து காங்கிரசு கட்சி ஆட்சியைப் பிடித்தது. பள்ளிகளில் இந்தி மொழியை கட்டாயமாக அறிமுகம் செய்யும் காங்கிரசு அரசின் முடிவை எதிர்த்து இராமசாமி நாயக்கர் மற்றும் சி.என்.அண்ணாதுரை இணைந்து 1938 ஆம் ஆண்டில் தங்களது போரட்டத்தைத் தொடங்கினர்.சுதந்திரத்திற்கு பிந்தைய காலம்மெதராஸ் என்ற பெயரிலிருந்து மாற்றம் செய்யப்பட்டு 1969 ஆம் ஆண்டு உருவாக்கப்பட்ட தமிழ்நாடு அரசியல் மாநிலம்.1947 ஆம் ஆண்டில் இந்தியாவிற்கு சுதந்திரம் பெற்ற பிறகு மேற்கொண்ட மாநிலங்கள் பங்கீடு தமிழ்நாட்டில் பெரிய அளவில் விளைவை ஏற்படுத்தவில்லை. மதத்தினரிடையே பிரிவினை வாத வன்முறைகள் ஏதுமில்லை. தமிழ்நாட்டில் அனைத்து சமயத்தினரும் ஒருவருக்கொருவர் மரியாதை மற்றும் அமைதியான இணக்க நிலையுடனும் இருந்தனர். மதராஸ் மாகாணத்தில் காங்கிரசு கட்சி முதல் அமைச்சரவையை அமைத்தது. சி.ராசகோபாலாச்சாரி (இராஜாஜி) முதல் முதலமைச்சராக பொறுப்பேற்றார். மெதராஸ் மாகணாம் என்பது மெதராஸ் மாநிலம் என்று மாற்றியமைக்கப்பட்டது. மெதராஸ் மாநிலத்தில் இருந்த தெலுங்கு பேசும் மக்களுக்காக ஆந்திர மாநிலம் உருவாக்கப்பட வேண்டும் என்று பொட்டி திருராமலு என்பவர் போரட்டம் செய்தார். இந்திய அரசாங்கம் மெதராஸ் மாநிலத்தைப் பிரிப்பது என்று முடிவு செய்தது.[91] ராயலசீமா மற்றும் அதைச் சுற்றிய ஆந்திரக் கடற்கரைப் பகுதிகள் ஆந்திரப் பிரதேசம் என்ற புதிய மாநிலமாக 1953 ஆம் ஆண்டு பிரிக்கப்பட்டது. பெல்லாரி மாவட்டம் மைசூர் மாநிலத்தின் ஒரு பகுதியாக மாறியது. 1956 ஆம் ஆண்டு தெற்கு கன்னடா மாவட்டம் மைசூருக்கு மாற்றப்பட்டது. மலபார் கடற்கரை மாவட்டங்கள் புதிதாக உருவாக்கபட்ட கேரள மாநிலத்தின் பகுதிகளுடன் இணைக்கப்பட்டு, மெதராஸ் மாநிலம் தற்போதைய வடிவத்தை எட்டியது. மெதராஸ் மாநிலம் தமிழ்நாடு (தமிழர்கள் வாழும் பகுதி) என்ற பெயருக்கு 1968 ஆம் ஆண்டில் மாற்றப்பட்டது.இலங்கையில் இனப் பிரிவுச் சார்ந்த சண்டை காரணமாக 1970 மற்றும் 1980 ஆம் ஆண்டுகளில் அதிகமான இலங்கை தமிழர்கள் தமிழ்நாட்டிற்கு தப்பி வந்தனர். தமிழ் அகதிகளின் அவலநிலை தமிழக அரசியல் கட்சிகளிடையே எழுச்சியுடன் கூடிய ஆதரவை உண்டாக்கியது. இலங்கை தமிழர்கள் நிலைக் குறித்து இலங்கை அரசிடம் பரிந்துரை செய்யுமாறு தமிழக அரசியல் கட்சிகள் இந்திய அரசாங்கத்திற்கு நெருக்கடி அளித்தன. தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள் (எல்.டி.டி.ஈ) இயக்கத்தை இலங்கையில் கட்டுப்படுத்துவதற்காக இந்திய அமைதிப்படையை இலங்கைக்கு முன்னாள் பிரதம மந்திரி ராஜீவ் காந்தி அனுப்பினார். இதன் காரணமாக 1991 ஆம் ஆண்டு மே மாதம் 21 அன்று ராஜீவ் காந்தி இலங்கையைச் சேர்ந்த இயக்கத்தினரால் படுகொலைச் செய்யப்பட்டார். அது முதல் தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள் (எல்.டி.டி.ஈ) இயக்கம் தமிழ்நாட்டில் தன் ஆதரவை இழந்தது.2004 ஆம் ஆண்டு இந்தியப் பெருங்கடல் பகுதிகளில் ஏற்பட்ட இந்தியப் பெருங்கடல் நிலநடுக்கம் தமிழ்நாட்டின் கிழக்கு கடற்கரைப் பகுதிகளை வெகுவாக பாதித்தது. இந்த பேரழிவில் தோராயமாக 8000 மக்கள் உயிரிழந்தனர். அதிக மக்கள் தொகை கொண்ட இந்திய மாநிலங்களில் ஆறாவது இடத்தில் உள்ள தமிழ்நாடு, பொருளாதாரத்தில் முன்னணியில் உள்ள மாநிலங்களில் 2005 ஆம் ஆண்டின் அறிக்கையின் படி ஏழாம் இடத்தில் இருந்தது. திறமை வாய்ந்த பணியாளர்களின் தேவை அதிகரிப்பு காரணமாக தமிழ்நாட்டில் கல்வி நிலையங்களின் எண்ணிக்கை வெகுவாக உயர்ந்துள்ளது. சாதி வாரியாக 69 விழுக்காடு இட ஒதுக்கீடு அளிக்கும் சட்டத்திற்கு தமிழ்நாட்டில் பரவலாக இருந்த உடன்பாடு செயல் காரணமாக மாநிலத்தின் கல்வி நிலையங்கள் மற்றும் வேலைவாய்ப்பு அனைத்திலும் பிற்படுத்தப்பட்ட வகுப்பினருக்கு 69 விழுக்காடு இட ஒதுக்கீடு அளிக்கப்பட்டுள்ளது. சாதி வாரியாக இட ஒதுக்கீடு அளிக்கும் சட்டத்திற்கு தமிழ்நாட்டில் பொதுமக்களிடம் பெரிய அளவில் ஆதரவு இருந்தது. இந்த சட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு எதிராக குறிப்பிடப்படும் படியான போராட்டங்கள் ஏதும் நடைபெறவில்லை.பிராந்திய அரசியலின் பரிணாம வளர்ச்சிசுதந்திரம் பெற்ற பிறகு தமிழ்நாட்டின் அரசியல் நிலைமை மூன்று விதமான நிலைகளை அடைந்துள்ளது. 1947 ஆம் ஆண்டுக்கு பிறகு இருந்த காங்கிரசு கட்சியின் செல்வாக்கு 1960 ஆம் ஆண்டில் திராவிட கட்சியின் கொள்கைகளால் மாறியது. 1990 ஆம் ஆண்டின் இறுதி வரை இந்த நிலை நீடித்திருந்தது. திராவிட அரசியல் கட்சிகளில் ஏற்பட்டுள்ள பிளவு காரணமாக மற்ற அரசியல் கட்சிகளுடன் ஒப்பந்தம் செய்து கூட்டணி அரசாங்கம் அமைக்கும் நிலையை தற்போது கொண்டிருக்கிறது.திராவிடர் கழகத்திலிருந்து பிரிந்து திராவிட முன்னேற்றக் கழகம் (DMK) என்ற கட்சியினை 1949 ஆம் ஆண்டு அண்ணாதுரை தொடங்கினார். தமிழ்நாட்டில் இந்திக் கலாச்சாரம் திணிக்கப்படுவதை எதிர்க்க முடிவு செய்து இந்தியாவின் தெற்கு பகுதியை திராவிடர்களுக்கு என்று தனியாக பிரிக்க வேண்டும் என்ற கோரிக்கையையும் திமுக விடுத்தது. திராவிட நாடு தனிப்பட்ட மாநிலமாக இருக்க வேண்டும் என்பது கோரிக்கையாக இருந்தது. திராவிட நாடு என்பது தமிழ்நாடு மற்றும் ஆந்திரா, கர்நாடாக மற்றும் கேரளாவின் பகுதிகளை உள்ளடக்கிய திராவிடர்களின் நாடு என்பதாகும். மதராஸ் மாகாணத்தில் இந்திய தேசிய காங்கிரசு கட்சிக்கு 1950 ஆம் ஆண்டு இறுதி வரை இருந்த ஈடுபாடு மற்றும் 1962 ஆம் ஆண்டில் இந்தியப் பகுதிகளில் சீனாவின் நுழைவு ஆகிய காரணங்கள் உடனடியாக திராவிட நாடு கோரும் கோரிக்கைக்கு இடையூறாக அமைந்தது. இந்திய அரசியலமைப்பில் 1963 ஆம் ஆண்டு மேற்கொள்ளப்பட்ட பதினாறாவது சட்டத் திருத்தம் பிரிவினை வாதக் கட்சிகள் தேர்தலில் போட்டியிடுவதை தடை செய்தது. இதன் காரணமாக திராவிடனுக்கு தனிப்பட்ட நாடு கோரிக்கையை திமுக முழுமையாக நிறுத்திவிட்டு இந்திய அரசியலமைப்பில் செயல்திறன் மிக்க சுயாட்சி கட்சியாக மாறுவதற்கான முயற்சிகளில் கவனம் செலுத்தியது.சுதந்திரப் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டதால் கிடைத்த மக்கள் செல்வாக்கைப் பயன்படுத்தி சுதந்திரத்திற்கு பின்னர் அரசாங்கத்தை அமைத்த காங்கிரசு கட்சி 1967 ஆம் ஆண்டு வரை ஆட்சிப் பொறுப்பில் இருந்தது. மாநிலப் பள்ளிகளில் கட்டயாமாக இந்தி மொழியைக் கொண்டு வரும் மத்திய அரசாங்கத்தை எதிர்த்து 1965 மற்றும் 1968 ஆம் ஆண்டு நடத்திய போரட்டங்களுக்கு திமுக தலைமை தாங்கியது. வேலைவாய்ப்பு மற்றும் கல்வி நிலையங்களில் உடனடி செயலாக்கம் போன்றவை தமிழ்நாட்டில் முதன்மையாக மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்பது திராவிட இயக்கத்தின் கோரிக்கையாக இருந்தது. அண்ணாதுரை மற்றும் கருணாநிதி போன்ற திராவிட இயக்கத்தின் தலைவர்கள் தங்களிடமிருந்த எழுத்து திறமையைப் பயன்படுத்தி மேடை நாடகங்கள் மற்றும் திரைப்படங்கள் மூலமாக இயக்கத்தின் அரசியல் செய்திகளைப் பரப்பினர்.  தமிழ்நாட்டின் முதலமைச்சராக பின்னாளில் பதவியேற்ற எம்.ஜி இராமச்சந்திரன் என்பவரும் நாடகம் மற்றும் திரைப்பட நடிகராவார்.1967 ஆம் ஆண்டு நடைபெற்ற மாநிலத் தேர்தலில் திமுக வெற்றி பெற்றது. திமுக கழகம் இரண்டாக பிளவுபட்டு அனைத்திந்திய அண்ணா திராவிட முன்னேற்ற கழகம் (அஇஅதிமுக) என்ற கட்சியினை 1971 ஆம் ஆண்டு எம்.ஜி.ஆர் துவங்கினார். இன்று வரை திமுக மற்றும் அஇஅதிமுக இரண்டு கட்சிகளும் தமிழ்நாடு அரசியலில் ஆதிக்கம் செலுத்தி வருகிறது.  1977, 1980 மற்றும் 1984 ஆம் ஆண்டுகளில் நடைபெற்ற தேர்தல்களில் தொடர்ச்சியாக வெற்றி பெற்று அஇஅதிமுக கட்சியைச் சேர்ந்த எம்.ஜி.ஆர் மூன்று முறை தொடர்ச்சியாக மாநிலத்தில் ஆட்சி செய்தார். கட்சியினருக்கிடையே ஏற்பட்ட பல்வேறு பிரிவுகள் காரணமாக எம்.ஜி.ஆரின் இறப்பிற்கு பின்னர் அஇஅதிமுக பிளவுற்றது. முடிவில் ஜெ.ஜெயலலிதா அஇஅதிமுக கட்சியின் தலைமைப் பொறுப்பேற்றார்.1990 ஆம் ஆண்டின் பின்பகுதியில் பல்வேறு அரசியல் சமநிலை மாற்றங்கள் தமிழ்நாடு அரசியலில் நிலவின. இறுதியாக திமுக மற்றும் அஇஅதிமுக கட்சிகளுக்கு தமிழ்நாட்டு அரசியலில் இரட்டை முன்னுரிமை அளிக்கப்பட்டது. காங்கிரசு கட்சியில் 1996 ஆம் ஆண்டு தமிழ்நாட்டில் ஏற்பட்ட பிளவு தமிழ் மாநில காங்கிரசு என்ற கட்சி உருவாக காரணமானது. தமாகா கட்சி திமுக கட்சியுடன் கூட்டணியுடனும், திமுக கட்சியிலிருந்து பிரிந்த மற்றொரு கட்சியான மறுமலர்ச்சி திராவிட முன்னேற்ற கழகம் (மதிமுக) அஇஅதிமுக கட்சியுடனும் கூட்டணியுடன் இருந்தன. பல்வேறு சிறிய கட்சிகள் மக்களிடையே பிரபலமடையத் தொடங்கின. திமுக மற்றும் தமாகா கட்சி 1996 ஆம் ஆண்டு தேசிய நாடாளுமன்ற தேர்தலில் வைத்திருந்த கூட்டணியை முறியடிக்கும் விதத்தில் அஇஅதிமுக கட்சி பல்வேறு சிறிய கட்சிகளுடன் இணைந்து 'மிகப்பெரிய கூட்டணியை' உருவாக்கியது. தேர்தல் நேரத்தில் கூட்டணி அமைப்பதற்கான முதல் நிகழ்வாக இது இருந்தது. இன்றும் தமிழ்நாட்டில் தேர்தல் நடைபெறும் போது அரசியல் கட்சிகள் கூட்டணி அமைத்துக் கொள்கின்றன.காங்கிரசு கட்சியின் தேர்தல் செல்வாக்கு தேசிய அளவில் 1990 ஆம் ஆண்டு முதல் குறைய ஆரம்பித்தது. இதன் காரணமாக தமிழ்நாடு உள்ளிட பல மாநிலங்களில் காங்கிரசு கட்சி கூட்டணி வைத்துள்ளது. இதன் காரணமாக திராவிடக் கட்சிகள் மத்திய அரசாங்கத்தில் அங்கம் வகிக்கின்றன."},{"question":"Funda lesi sikhangiso bese uphendula imibuzo esekhasini elilandelayo.Zama iKhuculula okuyinsipho yethu esizenzele igama emakhaya amaningi, ubone umehluko emvakwezinsuku ezimbalwa nje!Izinsipho zokugeza zaqala zitholakala ngezinhlobo ezimbili. Kukhona uhlobo oluyisigaxaolungasetshenziswa eshaweni noma kubhavu kanye nohlobo oluwuketshezi olwenzelweukugeza eshaweni. Amakhasimende ethu azokujabulela ukuthi isiyatholakala nensipho yegwebuoyisebenzisa lapho ugeza kubhavu uma ufuna ukungena uzicwilise emanzini emva kosuku olude.Amakhasimende ethu awaphinde abheke emuva emva kokusebenzisa iKhuculula. Amakhasimendeancoma ukuthi inukisa isikhumba sawo kamnandi usuku lonke. Athi asikho isidingo sokufaka amakhauma ugeze ngenye yalezi zinsipho zethu. Kunezinhlobo ezihlukene zamakha atholakala kulezizinsipho. Kuncike kuwe ukuthi uthanda amakha anjani. Kanti futhi iyatholakala nengafakwangaamakha eyenzelwe labo abangezwani nawo. Yona ibonakala kalula ngoba iba sephakethenielimhlophe uma kuyiqhuzu, kube yisigubhu esimhlophe uma kungeyoketshezi lwaseshaweni nomayoketshezi lwasebhavini olwakha amagwebu. Ezinye zona ziba semaphaketheni nasezigujiniezimibalabala ezihambisana namakha asuke esetshenzisiwe.Okunye okuhlukile ngeKhuculula ukuthi ilungele wonke umuntu ekhaya. Iphephile ngishonakubantwana abazelwe. Imikhiqizo yethu yakwaKhuculula ihlolwe ngodokotela abaphezulubesikhumba emazweni ahlukene ukuqinisekisa ukuthi ihambisana nazo zonke izinhlobozesikhumba kanye nezimo ezihlukene zezulu. Konke okusetshenzisiwe ekukhiqizeni izinsiphozethu kuhlolisisiwe ukuthi akusilimazi isikhumba. Ngakho-ke, akukhathalekile ukuthi uhlala kuliphiizwe noma kuliphi ikhona lomhlaba. Ungayisebenzisa ukhululekile.Izinsipho zethu sezineminyaka eyishumi zikhona abantu bezisebenzisa. Ungambuza nodokotelawakho wesikhumba ngazo. Ungaya ku-web site yethu ufunde okushiwo ngabantu abayisebenzisayoimikhiqizo yethu. Kanti nawe uma usuyizamile singajabulela ukuthola ukuthi uyithole injani.Ungangena khona ku-web site yethu bese ugcwalisa imininingwane. Sizokujabulela ukuzwa ukuthiyiluphi uhlobo lwensipho yethu oluthanda kakhulu wena nomndeni wakho.1. Yikuphi okungenza abantu abangabazali bayithande imikhiqizo yakwaKhuculula?","answer":"1. Kuthiwa nabantwana abancane bangayisebenzisa. "},{"question":"வினா : புயல் பற்றிய எச்சரிக்கை கொடுக்கத் துவங்கிய ஆண்டு ?","answer":"விடை : 1886."},{"question":"नेपाल खुला एवम्‌ बजारोन्मुख अर्थव्यवस्था भएको मुलुक हो । हाम्रोदेशले आफ्नै स्रोतसाधनको परिचालन गरी आर्थिक विकास र गरिबीनिवारणको वाणिज्य नीति अवलम्बन गरेको छ । अन्तर्राष्ट्रिय स्तरमाप्रतिस्पर्धा गर्नु र व्यापार व्यवसायको प्रवर्धन गर्नु यसको मूल उद्देश्य हो।सामान निकासी, पैठारीलाई समयानुकूल बनाई राजस्व सङ्कलन गर्दादेशको अर्थतन्त्रमा टेवा पुग्छ । आफ्नो देशमा उत्पादित जडीबुटी तथाकृषिजन्य वस्तुलाई व्यवस्थापन गरी मुनाफा आर्जन गर्न सकिने ढाँचामाहाम्रो वाणिज्य नीति तय भएको छ। व्यापारघाटा कम गर्न र रोजगारीकोसङ्ख्यामा वृद्धि गर्न यस नीतिले सहयोग पुयाउने अपेक्षा लिइएको छ।प्राकृतिक र जैविक विविधताले युक्त यस देशमा पशुपन्छी र वनस्पतिजन्यउत्पादनलाई उचित प्रविधि र जनशक्तिको संयोजनद्वारा निर्यात प्रवर्धनगर्न सकिने सम्भावना टरेको छैन । लघु उद्योग, घरेलु उद्योगलाई प्रोत्साहनगर्दै नेपाली माटो सुहाउँदो अर्थतन्त्र निर्माणतिर लाग्ने हो भने राज्यकोराजस्व सङ्कलनमा पनि वृद्धि हुन्छ। देशभित्रै रोजगार सिर्जना गर्नकालागि उद्योग व्यवसाय सञ्चालनार्थ राज्यले निजी क्षेत्रलाई पनि प्रोत्साहितगर्न सके हाम्रो अर्थव्यवस्था मजबुत बन्न पुग्छ। यसरी सरकारलेसहजकर्ताको भूमिका निर्वाह गरी उद्रेरक र नियामक निकायबाटअनुगमनसमेत गर्दै निजी क्षेत्रको पनि सक्रिय सहभागितामा देशलाईआर्थिक समृद्धिको बाटामा हिँडाउन सक्छ।दिइएको अनुच्छेद पढी सोधिएको प्रश्नको उत्तरदिनुहोस्‌:प्रश्न :  'जैविक विविधता र गरिबी निवारण पदावलीको अर्थ लेख्नुहोस्‌।","answer":"उत्तरःजैविक विविधता: प्राणी र बनस्पतिका जाति-प्रजातिगत विविधता,प्राणी र वनस्पतिको भिन्न भिन्न स्वतन्त्र अस्तित्वगरिबी निवारण; गरिबीको अन्त्य गर्ने काम, निर्धनताको अन्त्य,साधनस्रोतमा पहुँच बढाई आधारभूत आवश्यकता पूरा गर्न सक्षम बनाउनेकार्य |"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Boka homan-jabora ka _\\"","answer":"\\"Boka homan-jabora ka ny tanany no mandina aloha.\\""},{"question":"Hamile bir kadının karnı ne zaman şişer?","answer":"Gebelikte kaçıncı haftada karın belirgin şekilde büyür? Bir kadının dışarıdan karnına bakarak gebe olduğunu anlamak için 20 haftayı beklemek gerekir. Bu da gebeliğin 5 ayına denk gelir. Bu haftadan itibaren gebe kadının karnında belirgin bir büyüme olur."},{"question":"د رسمي داستان نه هاخوا: عام افغانان د پاچا ظاهر شاه واکمني څنګه یادوي او څنګه یې تشریح کوي؟","answer":"په داسې حال کې چې رسمي روایتونه ظاهرشاه د یو ښه او پرمختلونکي واکمن په توګه انځوروي، د عامو افغانانو یادونه او تشریحات د هغه د میراث په اړه یو لنډ لید وړاندې کوي. متنوع یادونه د فکتورونو لکه موقعیت، ټولنیز شالید، او سیاسي تړاو پر بنسټ رامنځته کیږي. ځینې بیا د نسبي ثبات او اقتصادي ودې وخت یادوي او د ظاهر شاه پر اصلاحاتو ټینګار کوي. په هرصورت، نور د دې اصالحاتو محدودیتونو او د ټولنیز نابرابرۍ رامینځته کیدو ته اشاره کوي.شفاهي تاریخونه او شخصي داستانونه، لکه څنګه چې د افغانستان د اورل تاریخي آرشیف په څیر پروژو کې مستند شوي، زموږ پوهه پیاوړې کوي چې څنګه اشخاصو د ظاهر شاه واکمنۍ تجربه کړې. دا لومړی لاسي حسابونه د رسمي داستانونو سره د مقابلې نقطې په توګه کار کوي، د هغه د سلطنت لاندې د ژوند ورځني واقعیتونو بصیرت وړاندې کوي. برسېره پر دې، د وروستیو شخړو اغیزو بې له شکه رنګ ورکړ چې څنګه افغانان د هغه د واکمنۍ یادونه کوي. د سولې او ثبات د یوې مودې لپاره لیوالتیا اکثرا د هغه د واکمنۍ رومانتيک لید ته لاره هواروي، چې د تاریخي تحلیل څخه د نوستالیا د لرې کولو ننګونې په ګوته کوي.د عامو افغانانو د متنوع تجربو او لیدونو په لیدو سره، موږ د پاچا ظاهرشاه د میراث په اړه بډایه پوهه ترلاسه کوو. د هغه واکمني د ټولو لپاره یو شان تجربه نه وه، او د هغه حافظه د انفرادي تجربو، ډله ایزو داستانونو، او د یو ډیر سوله ایز تیر وخت په هیله جوړه شوې ده."},{"question":"હોળી કયા કારણ થી અને કેમ ઉજવામાં આવે છે ?","answer":"હોળી સાથે પૌરાણીક કથાઓ સંકળાયેલી છે. વૈષ્ણવ માન્યતા અનુસાર, હિરણ્યકશ્યપ એ દાનવોનો રાજા હતો. અને તેમને બ્રહ્માજીનું વરદાન હતું કે તે 'દિવસે કે રાત્રે, ઘરની અંદર કે બહાર, ભુમિ પર કે આકાશમાં, માનવ દ્વારા કે પ્રાણી દ્વારા, અસ્ત્ર કે શસ્ત્ર દ્વારા કોઇપણથી તેનું મૃત્યુ થશે નહીં', આ વરદાનને કારણે તે લગભગ અમર બની ગયો કે તેને મારવો તે લગભગ અસંભવ થઇ ગયું. આથી તે અભિમાની અને અત્યાચારી બની ગયો, તથા સ્વર્ગ અને પૃથ્વી પર બધેજ હાહાકાર મચાવી દીધો. તેમણે ઇશ્વરને પૂજવાનું પણ બંધ કરાવ્યું અને પોતાની પૂજા કરાવવાનું શરૂ કર્યું.હોળી રમતાં રાધા કૃષ્ણ અને ગોપ-ગોપીઓઆ દરમિયાન, હિરણ્યકશ્યપનો પોતાનો દિકરો, પ્રહલાદ, જે ભગવાન વિષ્ણુનો ભક્ત હતો. તેને કંઇ કેટલાં પ્રલોભનો તથા બીક બતાવી તેમણે ઇશ્વર ભક્તિથી દુર કરવાના પ્રયત્નો કર્યા પરંતુ પ્રહલાદ ડગ્યો નહીં અને પોતાની ભક્તિ ચાલુ રાખી. તેણે પ્રહલાદને મારવા માટે પણ કંઇ કેટલા ઉપાય કર્યા, પરંતુ ઇશ્વરકૃપાથી તે દરેક નિષ્ફળ રહ્યા. અંતે પ્રહલાદને મારવાનાં ઉદ્દેશથી હિરણ્યકશ્યપે પ્રહલાદને, પોતાની બહેન હોળીકાનાં ખોળામાં બેસી, અગ્નિપરિક્ષા આપવાનો આદેશ આપ્યો. હોળીકા, કે જેની પાસે એક એવી ઓઢણી (સ્ત્રીઓ એ માથે ઓઢવાનું કાપડ) હતી કે જે તેને ધારણ કરે તેનાથી અગ્નિ પણ બાળી શકે નહીં. પ્રહલાદે પિતાની આજ્ઞાનું પાલન કર્યું અને વિષ્ણુને પોતાનો જીવ બચાવવા માટે પ્રાથના કરી. અંતે જ્યારે અગ્નિ પ્રગટાવવામાં આવ્યો ત્યારે પેલી ઓઢણી હોલિકાનાં માથા પરથી ઉડી અને પ્રહલાદને વીંટાઈ ગઈ, આથી હોળીકા અગ્નિમાં બળીને ભસ્મ થઇ અને પ્રહલાદ સાજો સારો બહાર આવ્યો. આમ હોળીકાનું દહન થયું તે ઘટના હોળી ઉત્સવનું કારણ બની.પછીથી ભગવાન વિષ્ણુ દ્વારા હિરણ્યકશ્યપના વધની કથા આવે છે, જેમાં વિષ્ણુએ નૃસિંહ અવતાર ધારણ કરી (જેમાં ભગવાનનું અડધું શરીર મનુષ્યનું અને અડધું સિંહનું છે) અને બરાબર સંધ્યા સમયે, ઘરનાં ઉંબરા વચ્ચે, પોતાનાં ખોળામાં પાડીને, પોતાનાં નખ દ્વારા ચીરી નાખી, હિરણ્યકશ્યપનો વધ કર્યો. આમ આસુરી શક્તિઓ પર દૈવી શક્તિઓના વિજયનું આ પર્વ છે.આ ઉપરાંત અન્ય કથાઓ પણ પ્રચલિત છે. જેમાં રાધા અને કૃષ્ણનાં દિવ્ય પ્રેમની કથા તથા શિવજી દ્વારા કામદહનની કથા પણ છે.હોળી બ્રહ્માંડમાં તેજનો તહેવાર પણ છે. આ તહેવાર દરમિયાન, બ્રહ્માંડમાં અલગ અલગ તેજકિરણો પ્રસરે છે, જે વાતાવરણમાં અલગ અલગ રંગો અને આભાઓ પ્રકાશિત કરે છે."},{"question":"Dê um exemplo de uma pergunta trivia da categoria: livros","answer":"Qual é o terceiro livro da série As Crônicas de Gelo e Fogo? A Storm of Swords"},{"question":"Bakit kaya sobrang mahal ng mga kilalang smartphones kagaya ng iPhone?","answer":"Ang pangunahing dahilan kung bakit may kataasan ng presyo ang mga kilalang smartphones kagaya ng iPhone ay dahil kilala ang manufacturer nito para sa kanilang mahusay na hardware, mahusay na in-class na camera, mabilis na performance at napakahusay na software. Mas marami kang maaring gawin gamit ang mga smartphone ngayon kung ikumpara sa mga naunang cellphone noong mga nakaraang dekada."},{"question":"Бул малыматын уландысы кандай болушу мүмкүн ?\\" 2019-жылдын августунда, Гавайинин конгрессмен Тулси Габбард президенттик дебатта прокурор катары иштегендиги үчүн Харриске кол салгандан кийин ...\\" ","answer":"Сиз суранган малыматтын уландысы төмөнкүчө болушу мүмкүн :\\"Харрис Габбардды Асаддын режиминин \\"апологети\\" катары мүнөздөгөн. 2019-жылдын ноябрь айында президенттик дебаттарда Харрис Габбардды 2017-жылы Асад менен жолугушуу чечими үчүн айыптаган.\\""},{"question":"விலங்குகள் மண்ணிற்குள் புதைந்து வாழும் தகவமைப்பின் பெயர்?","answer":"ஒரு ஃபோசோரியல் (லத்தீன் ஃபோஸர் 'டிகர்' என்பதிலிருந்து) விலங்கு என்பது தோண்டுவதற்கு ஏற்றது, இது முதன்மையாக, ஆனால் நிலத்தடியில் மட்டும் அல்ல. சில உதாரணங்கள் பேட்ஜர்கள், நிர்வாண மோல்-எலிகள், கிளாம்கள், மீர்கட்ஸ் மற்றும் மோல் சாலமண்டர்கள் மற்றும் பல வண்டுகள், குளவிகள், தேனீக்கள் மற்றும் சிலந்திகள்."},{"question":"Inona no atao hoe \\"fahafatesana\\" ?","answer":"Ara-piforonan-tenyFahafatesana : anarana ilazana ny toe-javatra izay tsy afa-mihetsika intsony.Ara-kevi-teny:Ny atao hoe fahafatesana dia ny fisarahan’ny aina amin’ny vatana eo amin’ny olona iray, ny fahataperan’ny androm-piainan’ny olona eto an-tany, fihatahana na fandaozana ny fahavelomana, fiverenan’ny nofo ho vovoka.Fiampitan’ny velona mankany amin’ny tontolon’ny razana."},{"question":"Тамак жөнүндө макал билесизби?","answer":" Тамак соонун табагы толбойт, топук күнүң жаманы болбойт."},{"question":"வினா : மருதநில சிறுவர்களின் மனமகிழ் செயல்பாடுகளை எடுத்தியம்புக.","answer":"விடை:        மருதம் என்பது பண்டைத் தமிழகத்தில் பகுத்து அறியப்பட்ட ஐந்து வகை நிலத்திணைகளில் ஒன்றாகும். வயலும் வயல் சார்ந்த இடமும் மருதம் என அழைக்கப்பட்டது. இதனால் மருத நிலத்தில் வாழ்ந்தோர் உழவுத் தொழில் புரிவோராவர். மருத நிலத்தலைவர்கள் வேந்தன், மகிழ்னன், ஊரன், கிழவன் என்றும் வேளாண்மை செய்யும் பொருட்டு வேளாளர் என்றும் அழைக்கப்பட்டனர். மருத நிலத்தின் கடவுள் இந்திரன்.   \\"வேந்தன் மேய தீம்புனல் உலகமும்\\" - தொல்காப்பியம். இவ்வாறு தொல்காப்பியம் மருதநில கடவுளாக வேந்தனை கூறுகிறது. ஆனால் பிற்கால நூல்கள் இந்திரனை மருதநிலக் கடவுளாகக் கூறுகிறது. வேந்தனே ஆரிய கலப்பினால் இந்திரனாக மாறியிருப்பதாகத் தமிழ் ஆய்வாளர்கள் கருதுகின்றனர்.      தொல்காப்பியம் மருதநிலத்தில் வாழ்கின்ற மக்களெனத் தனியாகக் குறிப்பிடாமல்      “ஏனோர் பாங்கினும் எண்ணுங் காலை ஆனா வகைய திணைநிலைப் பெயரே” (தொல்.பொருள்-968)என்று அந்தந்த நிலத்திற்குரிய, நிலப்பெயர் அடிப்படையில் மக்கட்பெயர் பகுக்கப்பட்டிருக்கும் என்று தொல்காப்பியர் சொல்கின்றார்.நாற்கவிராச நம்பியின் அகப்பொருள் விளக்கம்     ‘உழவர் உழத்தியர் கடையர் கடைசியர்’ (நம்பி. 23)என இருவகை மருதநில மக்களைப் பற்றி எழுதியிருக்கின்றார். இவ்வாறு இலக்கணநூல்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள உழவர், உழத்தியர், கடையர், கடைசியர், ஊரன், மகிழன், களமர் போன்ற ஒரு சில பெயர்களில் மருதநில மக்கள்   அழைக்கப்பட்டமையை அறிய முடிகிறது.    சிறுவர்களின் மனமகிழ் செயல்பாடுகள்:         தாமரை மலர்கள் பூத்திருந்த குளத்தில் சிறுவர்கள் நீராடினர். அக்குளத்தில் நீந்தும் யானையின் தந்தங்களை அளந்து பார்த்து, அதன் வடிவழகு கண்டு மகிழந்தனர். சிறுகழல் அணிந்த சிறார்கள் வைக்கோற்போர் குலுங்கிடும்படி ஏறி, தென்னை இளநீர்க் காய்களைப் பறித்தனர். பின்னர்க் காஞ்சி மர நிழலில் அமர்ந்து அருந்தினர்."},{"question":"મન માને તબ આજ્યો કવિતા લખો","answer":"મન માને તબ આજ્યોમાધો, મન માને તબ આજ્યો રે.આ ઘડીએ નહીં રોકું,રોક્યું કોણ અહી રોકાશે?લ્યો ખોલી દીધા દરવાજા,વીંટળાયા અવકાશે,મનભાવન ઘર જાજ્યો રે.ખત નહીં લખીએ, નહીં લખલખીએ,નહીં કહીએ કે તેડો,કોઈ દન અહીં થઈ પાછા વળજ્યો,એટલું જાચે નેડો,બે ઘડી રોકાઈ જાજ્યો રે.મૂકી ગયા જે પગલાં,તેની ધડાકે હજીયે ધૂળ,વિરહાને નહીં થાક,અમો તો હરઘડીનાં વ્યાકુળ,હર ટહુકો દરદે તાજો રે."},{"question":"Cual es el tema principal de esta pregunta: ¿Cuál novela de Percy Jackson debería haberse convertido en la tercera película, pero no fue?. ","answer":"El tema principal de esta pregunta es identificar una novela de Percy Jackson qué debería haberse convertido en la tercera película, pero no lo fue. "},{"question":"السؤال: ماذا تمثل المجموعة في الجدول الدوري ؟","answer":"الإجابة: السطر العمودي"},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"கடவுளும் மதமும் நம்பிக்கைக்காரனை வெறியனாகவும், பைத்தியக்காரனாகவும் கூட ஆக்கிவிடும்."},{"question":"Ci ban kembaar la réewum Angola nekk","answer":"Réewum Angola mu ngi nekk ci kembaar bi nuy wax Afrig"},{"question":"ටෙස්ට් කඩුලු 600 සීමාව පසුකළ ක්‍රීඩකයන් කවුද?","answer":"මුත්තයියා මුරලිදරන් , ශේන් වෝන් , ජේම්ස් ඇන්ඩර්සන් , අනිල් කුම්බ්ලේ සහ ස්ටුවර්ට් බ්‍රෝඩ්"},{"question":"A o ni i faaye gba ẹnikẹni to ba n gbero lati ya kuro lara Naijiria-lleeṣẹ Ologun","answer":"Ileeṣẹ ologun ilẹ wa ti kilọ fawọn to fẹẹ gbe igbesẹ ki ẹya kan tabi agbegbe kan da duro, ki wọn ya kuro lara Naijiria, pe ki wọn jawọ ninu iru erongba ati igbesẹ bẹẹ tabi ki wọn mura tan lati koju ibinu awọn ọmoogun ilẹ wa.Ọga agba fawọn jagunjagun ori ilẹ, Ọgbagun agba Ibrahim Attahiru, lo sọrọ yii lọjọ Aje, Mọnde, nibi akanṣe idanilẹkọọ kan ti wọn ṣe fawọn ologun ilẹ wa niluu Uyo, ipinlẹ Akwa Ibom.Attahiru ni loootọ lawọn n koju ipenija gidi lori eto aabo lasiko yii, ti ijọba ati awọn ọmọ ogun si n ṣapa gidi lati kaju ẹ, ṣugbọn iyẹn o waa tumọ si pe kawọn eeyan kan bẹrẹ si i lu ilu ipinya ati iyapa, o lawọn o ni i gba ki orileede yii tuka.“Labẹ idari mi, ileeṣẹ ologun Naijiria maa sapa lati tete gbe igbesẹ, a si maa ṣiṣẹ pelu awọn oṣiṣẹ eleto aabo atawọn agbofinro gbogbo lati le dana ya awọn ti wọn n dun mọhuru-mọhuru mọ orile-ede yii.“Labẹ idari mi, awọn ọmoogun ti pinnu, a si ti gbaradi ju tatẹyinwa lọ lati gbo ewuro soju ẹnikẹni tabi ẹgbẹkẹgbẹ to ba fẹẹ ṣediwọ fun alaafia, aabo ati ifararọ orileede wa atata yii.”Lẹyin to sọrọ yii tan lo gba awọn jagunjagun ti wọn kopa ninu idanilẹkọọ naa lati tubọ fara jin fun aabo ati iṣọkan orilẹ-ede yii.Tẹ o ba gbagbe, Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ to kọja yii, ni Oloye Sunday Adeyẹmọ, ti wọn n pe ni Sunday Igboho kede niluu Ibadan, ipinlẹ Ọyọ, pe ẹya Yoruba ti ṣetan lati da duro, ki wọn si ya kuro lara orileede Naijiria, ki wọn di Orileede Olominira Oodua.Ṣaaju asiko yii ni ajijagbara mi-in lapa ilẹ Ibo, Ọgbẹni Asari Dokubo, ti sọ pe awọn o ni i pẹ da Ijọba Ibilẹ Biafra (Biafra Customary Government) silẹ, ti awọn si maa ya kuro lara Naijiria.Eyi lọpọ eeyan to gbọ nipa ikilọ ti Ọgagun agba Attahiru ṣe yii fi n sọ pe afaimọ ni ko ma jẹ Sunday Igboho ati Asari Dokubọ lọrọ naa n ba wi."},{"question":"Gaano kalakas ang naging pagsabog ng Mount Pinatubo sa bansang Pilipinas noong taong 1991?","answer":"Ayon sa United States Geological Survey, pangalawa sa pinakamalakas na pagsabog sa Ika-20 Siglo ang pagsabog ng Mount Pinatubo noong Hunyo 12, 1991. Umabot ng mahigit 40 na kilometro ang taas ng ash plume na nagmula sa pagsabog. Sinasabi na nagdilim ang langit nang 36 na oras sa Central Luzon dahil sa pagsabog, at dahil din sa pagkalat ng abo dahil kay Bagyong Diding. "},{"question":"Inis dom faoi Joe Frazier. ","answer":"Dornálaí Meiriceánach, a bhí ina churadh domhanda trom-mheáchain, ab ea Joseph William \\"Joe\\" Frazier. Rugadh é ar 12 Eanáir, 1944 agus d'éag ar 7 Samhain, 2011. Smokin' Joe an leasainm a bhí air.Tháinig Frazier chun tosaigh mar throdaí den scoth sna 1960í déanacha, agus chloí sé Jerry Quarry, Oscar Bonavena, Buster Mathis, Eddie Machen, Doug Jones, George Chuvalo agus Jimmy Ellis go dtí gur bhuaigh sé an teideal domhanda trom-mheáchain sa bhliain 1970. Bhuaigh sé ar Muhammad Ali ar phointí sa \\"Troid den Aois\\" sa bhliain 1971. Chaill Frazier a theideal dhá bhliain ina dhiaidh sin nuair a leagadh amach é ag George Foreman. Tháinig sé ar ais, agus bhuail sé Joe Bugner, ach chaill sé an t-athchluiche in aghaidh Ali."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਤੁਮ ਹਰਿ ਸੇਤੀ ਰਾਤੇ ਸੰਤਹੁ ॥ਨਿਬਾਹਿ ਲੇਹੁ ਮੋ ਕਉ ਪੁਰਖ ਬਿਧਾਤੇ ਓੜਿ ਪਹੁਚਾਵਹੁ ਦਾਤੇ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਤੁਮਰਾ ਮਰਮੁ ਤੁਮਾ ਹੀ ਜਾਨਿਆ ਤੁਮ ਪੂਰਨ ਪੁਰਖ ਬਿਧਾਤੇ ॥ਰਾਖਹੁ ਸਰਣਿ ਅਨਾਥ ਦੀਨ ਕਉ ਕਰਹੁ ਹਮਾਰੀ ਗਾਤੇ ॥੧॥ਤਰਣ ਸਾਗਰ ਬੋਹਿਥ ਚਰਣ ਤੁਮਾਰੇ ਤੁਮ ਜਾਨਹੁ ਅਪੁਨੀ ਭਾਤੇ ॥ਕਰਿ ਕਿਰਪਾ ਜਿਸੁ ਰਾਖਹੁ ਸੰਗੇ ਤੇ ਤੇ ਪਾਰਿ ਪਰਾਤੇ ॥੨॥ਈਤ ਊਤ ਪ੍ਰਭ ਤੁਮ ਸਮਰਥਾ ਸਭੁ ਕਿਛੁ ਤੁਮਰੈ ਹਾਥੇ ॥ਐਸਾ ਨਿਧਾਨੁ ਦੇਹੁ ਮੋ ਕਉ ਹਰਿ ਜਨ ਚਲੈ ਹਮਾਰੈ ਸਾਥੇ ॥੩॥ਨਿਰਗੁਨੀਆਰੇ ਕਉ ਗੁਨੁ ਕੀਜੈ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਮੇਰਾ ਮਨੁ ਜਾਪੇ ॥ਸੰਤ ਪ੍ਰਸਾਦਿ ਨਾਨਕ ਹਰਿ ਭੇਟੇ ਮਨ ਤਨ ਸੀਤਲ ਧ੍ਰਾਪੇ ॥੪॥੧੪॥੧੩੫॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 209 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ! (ਤੁਸੀ ਭਾਗਾਂ ਵਾਲੇ ਹੋ ਕਿ) ਤੁਸੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨਾਲ ਰੱਤੇ ਹੋਏ ਹੋ । ਹੇ ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕ ਕਰਤਾਰ! ਹੇ ਦਾਤਾਰ! ਮੈਨੂੰ ਭੀ (ਆਪਣੇ ਪਿਆਰ ਵਿਚ) ਨਿਬਾਹ ਲੈ, ਮੈਨੂੰ ਭੀ ਤੋੜ ਤਕ (ਪੀ੍ਰਤਿ ਦੇ ਦਰਜੇ ਤਕ) ਅਪੜਾ ਲੈ ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਸਰਬ-ਵਿਆਪਕ ਕਰਤਾਰ! ਆਪਣੇ ਦਿਲ ਦੀ ਗੱਲ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜਾਣਦਾ ਹੈਂ, ਮੈਨੂੰ ਅਨਾਥ ਨੂੰ ਗ਼ਰੀਬ ਨੂੰ ਆਪਣੀ ਸਰਨ ਵਿਚ ਰੱਖ, ਮੇਰੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਉੱਚੀ ਬਣਾ ਦੇ ।੧।(ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ!) ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘਣ ਲਈ ਤੇਰੇ ਚਰਨ (ਮੇਰੇ ਲਈ) ਜਹਾਜ਼ ਹਨ । ਕਿਸ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਤੂੰ ਪਾਰ ਲੰਘਾਂਦਾ ਹੈਂ?—ਇਹ ਤੂੰ ਆਪ ਹੀ ਜਾਣਦਾ ਹੈਂ । ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਮਿਹਰ ਕਰ ਕੇ ਤੂੰ ਜਿਸ ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਨਾਲ ਰੱਖਦਾ ਹੈਂ, ਉਹ ਸਾਰੇ (ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ।੨।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! (ਅਸਾਂ ਜੀਵਾਂ ਵਾਸਤੇ) ਇਸ ਲੋਕ ਵਿਚ ਤੇ ਪਰਲੋਕ ਵਿਚ ਤੂੰ ਹੀ ਸਭ ਤਾਕਤਾਂ ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੈਂ (ਸਾਡਾ ਹਰੇਕ ਸੁਖ ਦੁਖ) ਤੇਰੇ ਹੀ ਹੱਥ ਵਿਚ ਹੈ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ਦੇ ਸੰਤ ਜਨੋ! ਮੈਨੂੰ ਅਜੇਹਾ ਨਾਮ-ਖ਼ਜ਼ਾਨਾ ਦੇਹੋ, ਜੇਹੜਾ (ਇਥੋਂ ਚਲਦਿਆਂ) ਮੇਰੇ ਨਾਲ ਸਾਥ ਕਰੇ ।੩।(ਹੇ ਸੰਤ ਜਨੋ!) ਮੈਨੂੰ ਗੁਣ-ਹੀਨ ਨੂੰ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਦਾ) ਗੁਣ ਬਖ਼ਸ਼ੋ, (ਮਿਹਰ ਕਰੋ,) ਮੇਰਾ ਮਨ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਦਾ ਜਪਦਾ ਰਹੇ ।ਹੇ ਨਾਨਕ! ਗੁਰੂ-ਸੰਤ ਦੀ ਕਿਰਪਾ ਨਾਲ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਮਨੁੱਖਾਂ ਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਮਿਲ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਮਨ (ਮਾਇਆ ਦੀ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਵਲੋਂ) ਰੱਜ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਤਨ ਠੰਢੇ-ਠਾਰ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹਨ (ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀ ਤਪਸ਼ ਤੋਂ ਬਚ ਜਾਂਦੇ ਹਨ) ।੪।੧੪।੧੩੫।\\""},{"question":"വൈദ്യുത, ​​കാന്തിക മണ്ഡലങ്ങളെയും അവയുടെ പ്രതിപ്രവർത്തനങ്ങളെയും കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഒരു ശാഖയാണ് ഇലക്ട്രോഡൈനാമിക്സ്. വൈദ്യുത ചാർജുകൾ, വൈദ്യുതധാരകൾ, വിവിധ വസ്തുക്കളിൽ അവയുടെ സ്വഭാവം എന്നിവയുടെ സിദ്ധാന്തം ഇത് ഉൾക്കൊള്ളുന്നു. വൈദ്യുത കാന്തിക പ്രതിഭാസങ്ങളെ ഏകീകരിക്കുന്ന അടിസ്ഥാന സമവാക്യങ്ങളുടെ ഒരു കൂട്ടമായ മാക്സ്വെല്ലിന്റെ സമവാക്യങ്ങളാൽ ഇലക്ട്രോഡൈനാമിക്സ് വിവരിക്കുന്നു. വൈദ്യുതകാന്തിക തരംഗങ്ങൾ, വൈദ്യുത സർക്യൂട്ടുകൾ, വൈദ്യുത കാന്തിക മണ്ഡലങ്ങളുടെ സ്വാധീനത്തിൽ ചാർജ്ജ് ചെയ്ത കണങ്ങളുടെ സ്വഭാവം എന്നിവ മനസ്സിലാക്കുന്നതിനും പ്രവചിക്കുന്നതിനുമുള്ള അടിസ്ഥാനം ഇത് സൃഷ്ടിക്കുന്നു.ഈ ഭാഗം എന്തിനെക്കുറിച്ചാണ്?","answer":"ഈ ഭാഗം ഇലക്‌ട്രോഡൈനാമിക്‌സിന്റെ ഒരു അവലോകനം നൽകുന്നു, വൈദ്യുത, ​​കാന്തിക മണ്ഡലങ്ങൾ, അവയുടെ പ്രതിപ്രവർത്തനങ്ങൾ, വൈദ്യുത ചാർജുകളുടെയും വൈദ്യുതധാരകളുടെയും സ്വഭാവം എന്നിവ പഠിക്കുന്ന ഭൗതികശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഒരു ശാഖയായി അതിനെ വിവരിക്കുന്നു. മാക്‌സ്‌വെല്ലിന്റെ സമവാക്യങ്ങൾ ഈ മേഖലയിൽ അടിസ്ഥാനപരമായി ഊന്നിപ്പറയുന്നു."},{"question":"Мээгежин деген сөздү кандай түшүнөбүз?","answer":"Жакшынын кадырына жетпеген адамды мээгежин деп коюшкан"},{"question":"கேள்வி: நெகிழிப் பைகளின் தீமையைக் கூறும் பொம்மலாட்டம் உங்கள் பள்ளியின் ஆண்டு விழாவில் நிகழ்த்தப்படுகிறது. அதற்குப் பாராட்டுரை ஒன்றினை எழுதுக.","answer":"பதில்: அனைவருக்கும் வணக்கம். பொம்மலாட்டம் என்பது மக்கள் விரும்பி பார்க்கும் ஒரு வகை கூத்துக் கலையாகும்.பார்ப்பவரின் கண்ணையும் கருத்தையும் மனதையும் ஒரே நேரத்தில் ஆட்கொள்ளக் கூடியதாக இருக்கிறது.நெகிழிப்பைகளின் வரவால் மக்கள் எவ்வாறு அவதிப்படுகின்றனர் என்பதை இந்த பொம்மலாட்டம்.மூலம் மாணவர்களுக்குப் புரியும் வகையில் மிக எளிமையாக விளக்கினார்கள். பொம்மலாட்டத்தைத் தோற்பாவைக் கூத்து என்றும் அழைப்பர்.தோலில் செய்த வெட்டு வரைபடங்களை விளக்கின் ஒளி ஊடுருவும் திரைச்சீலையில் பொருத்தி, கதைக்கேற்ப மேலும் கீழும் பக்கவாட்டிலும் அசைத்துக்காட்டி உரையாடியும் பாடியும் காட்டுவது தோற்பாவைக் கூத்து.தோலால் ஆன பாவையைக் கொண்டு நிகழ்த்தும் கலையாதலால் தோற்பாவை என்னும் பெயர் பெற்றது.இசை, ஓவியம், நடனம், நாடகம், பலகுரலில் பேசுதல் ஆகியவை இணைந்துள்ளன.கூத்து நிகழ்த்தும் திரைச் சீலையின் நீளம், அகலம் ஆகியன பாவையின் அமைப்பையும் எண்ணிக்கையையும் பொறுத்து வேறுபடுகின்றன.இந்நிகழ்ச்சியில் பாவையின் அசைவு உரையாடல் இசை ஆகியனவற்றோடு ஒளியும் முதன்மை பெறுகின்றது.பாவை குறித்த செய்திகள் சங்ககாலம் முதல் பதினெட்டாம் நூற்றாண்டுவரையான தமிழ் இலக்கியங்களில் காணப்படுகின்றன.திருக்குறளில் பரப்பாவையைப் பற்றி குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. திருவாசகத்திலும் பட்டினத்தார் பாடலிலும் தோற்பாவைக் கூத்து விளங்குகிறது.தோற்பாவைக் கூத்து கையுறைப் பாவைக் கூத்து. பொம்மலாட்டம் என்பனவாகவும் மாற்றம் பெற்றுள்ளது.நெகிழி அல்லது பிளாஸ்டிக் என்பது ஒரு பொருள்.ஏதாவது ஒரு நிலையில் இளகிய நிலையில் இருந்து பின்னர் இறுதி திட நிலையை அடைவதைக் குறிக்கும் சொல் ஆகும். மலைகாக வகைபொருள் மண்ணுக்குள் சென்றால் சீக்கிரம் மக்காமல் அப்படியே இருந்து விடுகிறது.அதனால் மரங்களில் வேர்களுக்கு ஆக்கிஜன் கிடைக்கக் கடினமாக இருக்கிறது.எந்த ஒரு பொருள் பூமியில் மக்கவில்லையோ அது மனித இனத்திற்கே பேராபத்து என்பதை இந்தப்.பொம்மலாட்டம் மூலமாக மாணவர்களுக்கு மிக எளிதாகச் சென்று சேர்ந்தது.பொம்மலாட்டம் கலைஞர் அனைவருக்கும் பாராட்டுகளைத் தெரிவித்துக் கொள்கிறோம்."},{"question":"भारतातील कोणती जागा सध्या ‘व्हाइट वॉटर’ म्हणून ओळखली जाते?(A) लेह(B) कारगिल(C) सियाचीन(D) लडाख=> ","answer":"(C) सियाचीन"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的運動比賽是什麼？","answer":"答案：古希臘的奧運會"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  mandry aloha tsy ...................  \\" ","answer":"\\"  mandry aloha tsy mirirana \\" "},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Саякбайдын орус досуа) Д. Андреев б) В. Шишковв) А. Баженов г) С. Клычковский","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚в) А. Баженов "},{"question":"Wahala ẹgbẹ PDP: Alaga wọn sa tọ Ọbasanjọ lọ l’Abẹokuta","answer":"Nitori rogbodiyan ati aigbọra ẹni ye to n daamu wọn lẹgbẹ alatako nni, PDP, eyi to n fi ẹgbẹ naa logbologbo tawọn ọmọ ẹgbẹ kan si ti n yapa, Alaga wọn, Uche Secondus, ti wọn ni ko fipo silẹ ti sa tọ Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ lọ l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọjọ kọkandinlogun, oṣu kẹjọ yii.Nnkan bii aago mejila ọsan kọja iṣẹju mẹẹẹdogun ni Secondus de agbala Oloye Ọbasanjọ, ni OOPL, l’Abẹokuta, oun atawọn ikọ ti wọn jẹ alatilẹyin rẹ ni wọn jọ de, bo si ti de lo wọle tọ baba naa lọ, ni wọn ba bẹrẹ ipade ti wọn ko pe akọroyin si.Ohun ti a gbọ ni pe ko sohun meji to gbe Uche Secondus delẹ Yoruba ju wahala to n ṣẹlẹ ninu PDP lọ.  Ṣe awọn kan ninu igbimọ amuṣẹṣe wọn (NWC), iyẹn National Working Commitee ti kọju ija sira wọn lọsẹ meji sẹyin, ti wọn ni ki Secondus kọwe fipo alaga yii silẹ,nitori ọkan-o-jọkan ẹsun tawọn oloye ẹgbẹ fi kan an, tawọn kan ninu wọn si ti kọwe fipo wọn silẹ.Ṣugbọn ọkunrin yii ko fẹẹ fi ipo naa silẹ, gbogbo ọgbọn to mọ lo n da lẹyin to ti sọ fun wọn lọsẹ to kọja pe oun ko nibi kan toun n lọ. A gbọ pe ki omi ma baa ti ẹyin wọ igbin rẹ lẹnu lo ṣe tun waa sa di Ọbasanjọ.Nibi ti ọrọ ọhun ko ti i lojuuutu de, ọjọ Iṣẹgun to kọja yii lawọn aṣaaju PDP da si i lati pẹtu saawọ naa, awọn gomina PDP, awọn igbimọ alafọkantan ẹgbẹ naa atawọn eeyan wọn to wa nileegbimọ aṣofin lo da si i.Wọn pada fẹnuko pe ki wọn kuku ṣe ipade apapọ ti wọn maa n ṣe, wọn ni ki wọn pade ninu oṣu kẹwaa, ọdun yii, lati yan adari tuntun. Koda, Gomina Nyesom Wike ti ipinlẹ Rivers, fara mọ eyi.Ọmọ ipinlẹ Rivers ni Secondus, ọrẹ gidi si loun ati Wike tẹlẹ. Koda, bi Uche ṣe di Alaga PDP ko ṣẹyin Wike, ṣugbọn tirela oṣelu ti gba aarin awọn mejeeji, ọrẹ ọjọsi si ti di ọta ara wọn.Lẹyin ipade ti Secondus ba baba ṣe ọhun, ọkunrin naa ba awọn oniroyin sọrọ, ohun to si sọ fun wọn ni pe ọrọ Naijiria loun ba wa, o ni bi ilu ko ṣe fara rọ lasiko yii lo mu oun wa s’Abẹokuta lati bu mu ninu omi ọgbọn Oloye Oluṣẹgun Ọbasanjọ.Alaga PDP naa ni Ọbasanjọ ki i ṣe ẹran ibi kan, gbogbo agbaye lo wulo fun. O ni orilẹ-ede Afghanistan to n gbona lọwọ ni baba naa lọ laipẹ yii to si pada laaye, ti kinni kan ko ṣe e. O ni idi eyi loun atawọn ikọ oun ṣe waa ba baba naa, awọn ti sọrọ nipa ijinigbe to n ṣẹlẹ ni Naijiria, atawọn iwa aburu mi-in, nitori nigba ti orilẹ-ede ba duro daadaa leeyan le ṣe oṣelu nibẹ, bi ko ba si ifọkanbalẹ, ẹgbẹ oṣelu kankan ko ṣee ṣe.Ninu ọrọ tiẹ, Oloye Ọbasanjọ sọ pe loootọ ni Naijiria asiko yii ko fara rọ, ṣugbọn iyẹn ko tumọ si pe ko ṣee tunṣe. O ni kawọn ọmọ Naijiria gbagbe oṣelu ẹtaanu, ki wọn jọ sowọ pọ lati ri i pe orilẹ-ede yii ko tuka."},{"question":"Çelik ev yazın sıcak olur mu?","answer":"Kaliteli ve doğru malzemeler ile yapılan izolasyon çalışması sayesinde çelik eviniz ne haddinden fazla soğuk ne de haddinden fazla sıcak olur."},{"question":"ऊर्जा वितरणको सन्दर्भमा \\"स्मार्ट ग्रिडहरू\\" को अवधारणाबारे छलफल गर्नुहोस्।","answer":"स्मार्ट ग्रिडहरूले बिजुलीको उत्पादन, वितरण र खपतलाई अनुकूलन गर्न उन्नत प्रविधि प्रयोग गर्दछ। तिनीहरूले ऊर्जा स्रोतहरूको राम्रो व्यवस्थापन सक्षम पार्छन्, घाटा कम गर्छन्, र समग्र दक्षता बढाउँछन्।"},{"question":"ご当地ラーメンで有名な都市で、喜多方市があるのは福島県ですが、佐野市があるのは何県でしょう？","answer":"栃木県です。"},{"question":"Inona no efitra lehibe indrindra eran-tany?","answer":"Ny efitra Antarctica no efitra lehibe indrindra eran-tany."},{"question":"Manomeza ohabolana malagasy iray momba ny zanaka.","answer":"Samy zanaka mpanefy ka tsy hifampidera taim-by\\""},{"question":"වැඩිහිටියෙකුගේ ශරීරයේ ඇති අස්ථි ගණන කොපමණද ?","answer":"වැඩිහිටියෙකුගේ ශරීරයේ ඇති අස්ථි ගණන 206 කි. "},{"question":"Bilgisayarlı ön muhasebe nedir?","answer":"Bilgisayarlı muhasebe programı, faturalandırılması gereken ürünün, hizmetlerin veya servislerin takibinin yapıldığı ve denetiminin sağlandığı, bir ya da birden fazla müşteriye yönelik finansal kayıtlarının tutulduğu bilgisayar destekli yazılımlardır."},{"question":"世界の民族音楽で、ホタ、ボレロ、フラメンコといったらどこの国の音楽でしょう？","answer":"スペイン"},{"question":"ジェームス・ディーンの主演映画といえば、「エデンの東」「理由なき反抗」と何でしょう？","answer":"ジャイアンツです。"},{"question":"घराघरात मध्यान्ह भोजन (Mid-Day Meal) पुरविणारे पहिले राज्य कोणते?उत्तर : ","answer":"मध्य प्रदेश"},{"question":"物事が正反対のたとえで雪といえば墨（すみ）。では月といえば何？","answer":"スッポンです。"},{"question":"ደህና ዋላችሁ?","answer":"እግዚአብሔር ይመስገን"},{"question":"Ч. Айтматов согуш учурунда ким болуп иштеген?","answer":"Чыңгыз Айтматовдун балалык чагы Улуу Ата Мекендик согушучуруна туш келип, ал 14 жашында айылдык кеңештин катчысы болуп иштеген.Анын «Газет"},{"question":"வினா:கண்ணகி பற்றிய குறிப்பு வரைக","answer":"விடை:சிலப்பதிகாரம் என்று சொன்னால் முதலில் ஞாபகம் தோன்றுவது கண்ணகிதான். சிலம்பு+அதிகாரம்=சிலப்பதிகாரம் சிலம்பின் மூலம் உருவானது என்பதால் சிலப்பதிகாரம் என்று பெயர் வந்தது. சிலப்பதிகாரத்தை இயற்றியவர் இளங்கோவடிகள். சிலப்பதிகாரம் ஐம்பெரும் காப்பியங்களில் முதன்மையான ஒன்று. சிலை பூவின் மூலம் உருவானதால் சிலப்பதிகாரம் என்று பெயர் வந்தது. பெண்களின் ஒழுக்கத்திற்கு மறு பெயர் என்று சொன்னால் கண்ணகி தான். தைரியம் ஆளுமை யாருக்கும் அஞ்சாத பேச்சுத்திறன் மொத்தத்திற்கும் முழு உதாரணமாக வாழ்ந்தவள் கண்ணகி. கண்ணகியின் கணவன் செய்யாத குற்றத்திற்காக தண்டிக்கப்பட்டதால் கண்ணகி கோபத்தில் மதுரையையே எரித்தாள்.கண்ணகி கோவலன் கதைகள்:காவிரிப்பூம்பட்டினத்தில் வணிகன் மாசாத்துவான் மகன் கோவலன். காவிரிப்பூம்பட்டினத்தில் கோவலனின் தந்தை பெரிய வணிகராக இருந்தார். செல்வந்தராக கோவலனை வளர்த்து வந்தனர். மாநாயகன் மகள் இவள் செல்வத்திற்கு குறைவே இல்லாதவள் கண்ணகி, காவேரி பூம்பட்டினத்தில் கோவலனின் தாய் தந்தை இருவர் பெற்றோர்கள் கண்ணகி கோவலன் இருவருக்கும் வீட்டில் முடிவு செய்து திருமணம் செய்து வைத்துள்ளனர்.கோவலன் மாதவியின் கதை:கோவலன் கண்ணகியின் வாழ்க்கை மிகவும் மகிழ்ச்சியாக வாழ்ந்து கொண்டு வந்தனர். கோவலன் இசை கருவிகளை வாசிக்க வாசிக்க தெரியும். இசையின் மீது அதிகமாக ஆர்வம் கொண்டவன். அது மட்டும் இல்லாமல் அவனுக்கு நாடக கலைமீது மதிப்பும் பிடிப்பும் அதிகம் இருந்துள்ளன. ஆடல் நாயகியான மாதவியை மேடையில் பார்த்தான் அவளையும் அவளின் நடனத்தை பார்த்தவுடன் மாதவியை கோவலன் நேசிக்க விரும்பினான். மாதவிடம் கோவலன் உன்னுடன் நான் சேர்ந்து வாழ வேண்டும் என்பதை என்னுடைய ஆசை என்று கூறினான். கோவலன் மாதவியும் ஆசைக்கு மயங்கி ஒரே வீட்டில் இருவரும் சேர்ந்து வாழ்க்கை தொடக்கினார்கள்.செல்வத்தினை இழந்த கோவலன்:கோவலன் மாதவி இல்லத்தில் அவள் மீது தீரா மோகத்தில் வாழ்ந்து வந்தான். எதைக் கேட்டாலும் மாதவிக்கு தயங்காமல் அனைத்தையும் வாங்கி கொடுத்தான். மாதைவியுடன் கோவலன் இருக்கும்பொழுது கோவலனுக்கு தனது சுயநலவு மங்கிய நிலையில் இருந்து வந்தான். கோவலனிடம் இருந்த காசு பணம் நகைகள் கொஞ்சம் கொஞ்சமாக கரைய தொடங்கிய பின்னர், எல்லா செல்வங்களையும் பறித்துக் கொண்டு மாதவி கோவலனிடமிருந்துவிலக ஆரம்பித்தாள். கோவலன் இதனை  சிறிது சிறிதாக  உணர்ந்தான்.கோவலன் கண்ணகியை தேடி இணைந்தான்:கோவலன் கொஞ்ச நாட்களில் எல்லா செல்வத்தையும் மாதவியிடம் பறி கொடுத்து விட்டான். பின்னர் சில நாட்களில் கண்ணகியிடம் கோவலன் வந்து சேர்ந்துள்ளான். மற்றொரு பெண்ணிடம் இருந்து தன்னுடன் திரும்பி மீண்டும் வந்தவுடன் தன் கணவனை அவள் ஒரு வார்த்தை கூட ஏதும் கேட்காமல் ஏற்று கொண்டு வாழ ஆரம்பித்தாள் .இவ்வளவு அன்பை கண்ட  கோவலன் தன் மீது கண்ணகி அதிகளவு  அன்பு மற்றும் பாசம் வைத்திருக்கிறாள் என்று புரிந்து கொண்டான். தன் மனைவியை பார்த்து மனம் நொந்து போய் பின்வருமாறு கூறினான் 'நான் என்னுடைய முழு செல்வத்தையும்  அவளிடம் இழந்து விட்டேன் என கூறி அழுதான்' . அதற்கு அவள் 'நீங்கள் கவலை கொள்ளாதீர்கள் இழந்த நகைகளை மீண்டும் மதுரைக்கு போய் மீட்டு வருவோம் என்று சொன்னாள். மேலும் அவர்கள் மதுரை  நோக்கி புறப்பட்டனர்.கோவலன் கண்ணகியின் காற்சிலம்பின் மதிப்பு:கண்ணகி கோவலன் இருவரும் மதுரை சென்று அடைந்தனர். பின்னர் அவர்கள் கையில் செலவுக்கு பணம் இல்லாததால் கண்ணகி தன் காலில் அணிந்திருந்த மாணிக்கத்தால் ஆன காற்சிலம்பினை கழற்றி கொடுத்து கோவலனிடம் இதை விற்று வாருங்கள் என்று சொன்னாள். அவள் அணிந்து இருந்த சிலம்பு மாணிக்கத்தால் ஆனது அதில் இருக்கும் ஒரு கல் பல ஆயிரம் ரூபாய் போகும் என தெரிந்து  அதனை விற்க கோவலன் கடைக்கு சென்றான்.கோவலன் மனைவியின் காற்சிலம்பினை திருடிய பொற்கொல்லன்:அந்த சமயத்தில் மதுரையை ஆண்ட பாண்டிய மன்னனின் மனைவியின் காற்சிலம்பினை அந்த அரசவை பொற்கொல்லன் திருடினான். அப்போது கோவலன் கடை வீதியில் காற்சிலம்புடன் நின்று கொண்டிருந்தான் அதனை சரியாக பயன்படுத்திக் கொண்டு பொற்கொல்லன் கோவலனை அரசினரிடம் கூறி காற்சிலம்பினை திருடினான் என்று சிறை பிடித்து கொடுத்து விட்டான்.பொய் தண்டனையால் கோவலன் கொல்லப்படுதல்:அரண்மனை காவலாளிகள் கோவலனை கையில் விலங்கு பூட்டி அரண்மனைக்கு  அழைத்து வந்தனர்.  பின்னர் அரசர், நீ யார் என்று சொல்? என்று கேட்டபோது  கோவலன்  நான், காவேரி பூம்பட்டினத்தில் வாழ்ந்த மாசாத்து வாணிகன் மகன் ,என் பெயர் கோவலன் என்று கூறினான். நான் என்னுனைய  செல்வம் அனைத்தையும்  இழந்து மன வருடத்தோடு எங்கள்  இடத்தை விட்டு மதுரைக்கு வந்துள்ளோம் என்று கூறினான். மேலும் நான் வைத்திருக்கும் காற்சிலம்பு என் மனைவி கண்ணகியினுடையது என்று உண்மையை உடைத்தான். அதனை ஏற்க மறுத்த பாண்டிய மன்னன் விசாரணை ஏதும் செய்யாமல் அதில் இருக்கு உண்மை என்ன என்று ஆராயாமல் கோவலனை கொலை செய்யும்படி தீர்ப்பு வழங்கினான் . அந்த  தீர்ப்பினால் கோவலன் கொல்லப்பட்டான்.கண்ணையன் வழக்குரை (ருத்ர தாண்டவம்):கண்ணகி தன்   கணவன் கோவலன் கொல்லப்பட்டதை அறிந்து,  கண்களில் கண்ணீருடன்  அரண்மனை வந்து  கடும் கோபத்தோடு  'என் கணவனை விசாரணை செய்யாமல் தீர்ப்பு வழங்கியது தவறு என்று கூறி தன்னுடைய இன்னொரு காற்சிலம்பினை எடுத்து உடைத்து அதில் இருக்கும் மாணிக்க கற்கள் அரசருக்கு காண்பித்தாள். அரசின் காற்சிலம்பில் முத்துக்கள் மட்டுமே இருக்கும் என்பது உங்களுக்கு தெரியாத அரசே! என்று கேட்டாள். மேலும் அவள் தன் கணவனின் கையில் இருக்கும்  காற்சிலம்பினை கொண்டு வந்து உடைத்து பாருங்கள் அதில் மாணிக்க கற்களை இருக்கும் என்று கண்ணகி கோபத்தில் முறையிட்டாள்.பின்னர் கண்ணகி கூறியவாறே  கோவலன்  கையில் இருக்கும் காற்சிலம்பினை உடைத்து பார்க்கையில்  மாணிக்க கற்களே இருந்தன. அரசனும் அரசியும்  இதை கண்டு அதிர்ச்சி அடைந்தனர்.  அரசன் நான் விசாரிக்காமல் தீர்ப்பு வழங்கியது தவறு என் உயிர் பெயர் போகட்டும் என்று சொல்லிவிட்டு  கீழே விழுந்தார். கீழே விழுந்த மன்னன் எழவில்லை. அதைக் கண்ட அரசன் மனைவி நீங்கள் இல்லாத உலகத்தில் நான் இல்லை என்று கூறியவாறே  உயிரை விட்டாள்.கண்ணகி மதுரையை எரித்தல் :பாண்டிய மன்னனும் அரசையும் இறந்துவிட்டனர். ஆனால் கண்ணகியின் கோபம் தணியவில்லை. கற்புக்கு அரசியான  கண்ணகி அவளின் கண்ணீருக்கு மதுரை நகரம் பதில் கூற  வேண்டும் என்று மனதில்  நினைத்து கொண்டு  தன் கணவனை கொன்ற இந்த மதுரை நகரம் முழுவதும் தீயால் எரிந்து சாம்பல் ஆகட்டும் என சாபம் விட்டால் கண்ணகி. பத்தினி கண்ணகி விட்ட சாபம் பலித்தது. அவளின் சொல்படி மதுரை நகரம் முழுவதும் தீயால் எரிந்து மடிந்தன. பத்தினி சாபம் பலித்தது என்று மதுரை நகரம் முழுவதும் பேசிக்கொண்டது.கண்ணகி கோவலனிடம் மீண்டும் சென்றாள்:தன் கணவன் கோவலன் இறந்த சோகத்தில் கண்ணகி அழுது கொண்டே வெகு தூரம் நடக்க தொடங்கினாள். அவளின் பொற்பாதங்கள் முழுவதும் குருதியில் நனைந்தன. பின்னர் கேரளா மாநிலத்தில் ஒரு பகுதியான “இடுக்கி” என்ற மலை பிரதேசத்தை அடைந்தாள். அங்கு இருந்த குறவர்களின் வீட்டில் கண்ணகி அடைக்கலம் புகுந்தாள்.  அங்கு உள்ள குறவர்களிடம்  தனக்கு நடந்த அநீதியை கூறி  அழுதாள். அங்கு மேலும் சில காலம் அவர்களுடன் இருந்து வாழ்ந்து, பின்னர் அவள்  தன் மரணத்திற்காக காத்திருந்தாள். ஒரு நாள் கோவலன் கண்ணகியை தேவர் உலகில் இருந்து நிலவின் வழியாக வந்து கண்ணகியை கூட்டி சென்றான் என்று புராணங்களில்  சொல்லப்படுகின்றன.கோவலன் கண்ணகி கோவில்: கோவலன் கண்ணகியை  மீட்டு சென்ற இடத்தில் இன்றைக்கும் ஒரு கோவில் உள்ளது. அதில் கடவுளாக கோவலன் கண்ணகியும் இருக்கின்றனர். வருடத்திற்கு ஒருமுறை சித்ரா பௌர்ணமி அன்று கோயிலில் இவர்களை தரிசிக்க மக்கள் அனுமதிக்க படுகின்றனர்."},{"question":"पाटन इन्डस्ट्रियल इस्टेट","answer":"सात दोबाटो नजिकै लगनखेलमा अवस्थित यो काठको नक्काशी, धातुको शिल्प, हातले बुनेको ऊनी गलैंचा र थान्का चित्रकला जस्ता हस्तकलाका लागि परिचित छ। त्यहाँ एक किनमेल आर्केड छ जहाँ हस्तशिल्प प्रदर्शनीमा छन्।"},{"question":"Qual é a capital da Dinamarca?","answer":"A capital da Dinamarca é Copenhague."},{"question":"Inona no maha samy hafa ny cello sy ny lokanga?","answer":"Ny fahasamihafana lehibe dia ny habeny sy ny halavirana. Ny lokanga dia kely kokoa ary manana halavirana avo kokoa, fa ny cello kosa lehibe kokoa ary mamoaka feo ambany kokoa. Samy zavamaneno misy tadiny miondrika."},{"question":"Inona no atao hoe andraikitra ara-tsosialy (CSR)?","answer":"Ny CSR dia manondro ny hetsika ataon'ny orinasa mba handray anjara tsara amin'ny fiarahamonina, ny tontolo iainana ary ny fiarahamonina."},{"question":"Descreva o símbolo do Botafogo de Futebol e Regatas.","answer":"O símbolo do Botafogo de Futebol e Regatas apresenta um escudo em preto e branco com uma estrela solitária em seu centro. Abaixo da estrela, estão as iniciais \\"BFR\\" que representam Botafogo de Futebol e Regatas."},{"question":"نیند خراب کرنے والی غذایں کون کون سی ہیں جن سے پرہیز کیا جاے:","answer":"کھانے کی کچھ ایسی اشیا ہوتی ہیں جو ہم شوق سے کھاتے ہیں اور انہیں فائدہ مند اور غذائیت بخش بھی سمجھا جاتا ہے، لیکن اگر انہیں سونے سے قبل کھایا جائے تو ان سے صحت پر مضر اثرات مرتب ہو سکتے ہیں۔ہیلتھ لائن ویب سائٹ کے مطابق کئی غذائیں ایسی ہیں اگر انہیں دن میں کھایا جائے تو وہ ہمارے جسم کے لیے فائدہ مند ہوتی ہیں جبکہ رات میں خصوصاً سونے سے قبل انہیں کھایا جائے تو ان کا منفی رد عمل ہو سکتا ہے۔سونے کے وقت کے قریب کچھ غذائیں کھانے سے ہمارے لیے سونے میں دشواری ہو سکتی ہے کیونکہ ان کی وجہ سے رات کو پیٹ میں جلن یا بدہضمی ہو سکتی ہے اور اس طرح ہم بے خوابی کا شکار ہو سکتے ہیں۔عام طور پر ڈاکٹر اور ماہرین غذا مشورہ دیتے ہیں کہ رات کے کھانے کے دوران چربی والے کھانوں سے پرہیز کریں اور شام میں ہلکے کھانے پر اکتفا کریں، یعنی سونے سے تین سے چار گھنٹے قبل کھانا کھا لیں۔کھانے کی وہ چیزیں جن سے سونے سے پہلے گریز کرنا چاہیے1: جن میں پانی زیادہ مقدار میں ہوتا ہےجن چیزوں میں پانی زیادہ مقدار میں ہوتا ہے جیسے اجوائن، تربوز اور کھیرے وغیرہ ان سے پرہیز کی کوشش کریں۔ ان کو کھا کر سونے کا مطلب ہے کہ آپ مثانے کو بھر کر سو رہے ہیں جو آپ کو نیند کے دوران جگائے گا اور یوں آپ بہتر نیند نہیں لے سکیں گے۔2: مصالحے دار کھانےسونے سے قبل مصالحے دار کھانے کھانا پیٹ میں جلن اور بدہضمی کا سبب بن سکتے ہیں۔ مصالحے دار کھانوں میں پایا جانے والا مرکب کیپساسن آپ کے جسم کا درجہ حرارت بڑھا سکتا ہے اور آپ کی نیند میں مداخلت کر سکتا ہے۔3: کیلےرات کو کیلے کھانے سے پرہیز کریں کیونکہ کیلے میں پوٹاشیم کی مقدار زیادہ ہوتی ہے جو ویسے تو جسم کے مدافعتی نظام اور جلد کی صحت کے لیے اچھا ہے لیکن رات کے کھانے میں یا رات کے کھانے کے بعد اسے کھانے سے بلغم اور بدہضمی ہو سکتی ہے۔4: سیبسیب میں پایا جانے والا ایک قسم کا ریشہ بلڈ شوگر اور کولیسٹرول کی سطح کو کنٹرول کرنے میں مدد کرتا ہے لیکن رات کو اسے ہضم کرنا مشکل ہوتا ہے اور اس طرح دل کی تکلیف ہو سکتی ہے۔ ماہرین غذا رات کے کھانے میں بھی پھل کھانے سے پرہیز کرنے کی تجویز دیتے ہیں۔5: بروکولی اور گوبھیبروکولی اور گوبھی ایسی سبزیاں ہیں جو وٹامنز سے بھرپور ہوتی ہیں لیکن ان میں ریشے کی ایک بڑی مقدار بھی ہوتی ہے جو ہضم ہونے میں زیادہ وقت لیتی ہے۔ ان سبزیوں کو سونےسے پہلے کھانے کا مطلب ہے کہ آپ کے معدے کو انہیں ہضم کرنے کے لیے کام کرنا پڑے گا اور یہ آپ کو رات میں اچھی نیند سے روکیں گی۔6: گری دار میوےبادام، پستا اور اخروٹ جیسے گری دار میوے بلڈ پریشر کو برقرار رکھنے اور دل کی صحت کو بہترکرنے میں مددگار ثابت ہوتے ہیں۔  لیکن چونکہ ان میں چربی اور کیلوریز زیادہ ہوتی ہے اس لیے اگر انہیں رات کے کھانے کے بعد کھایا جائے تو یہ وزن میں اضافے کا باعث بن سکتے ہیں۔7: ڈارک چاکلیٹڈارک چاکلیٹ میں اینٹی آکسڈینٹس زیادہ ہوتے ہیں۔ ڈارک چاکلیٹ عمر بڑھنے کی علامات کو کم کرنے کے ساتھ ساتھ دل کی بیماریوں کے خطرے کو کم کرنے کے لیے جانا جاتا ہے، لیکن اس میں کیفین اور امینو ایسڈ بھی ہوتا ہے جو چست بناتا ہے۔ سونے سے قبل ڈارک چاکلیٹ کھانے سے آپ پوری رات بیدار رہ سکتے ہیں۔چند دن کھانے کی اشیاء کو سونے سے قبل خوراک کرنے کی مشورے سے بچنا بہتر ہوتا ہے:8. چائے اور کافیین: چائے اور کافیین والی مشروبات جیسے کہ چائے، کافی، اور انرجائزر میں کافیین پایا جاتا ہے جو جگائی رہنے کا باعث بنتا ہے۔ ان کی مصرف کو سونے سے کم از کم چار سے پانچ گھنٹے قبل روکنا بہتر ہوتا ہے تاکہ آپ کی نیند پر کوئی برا اثر نہ پڑے۔9. میٹھائیں اور کھیر: شیرنیوں کی مصرف کو سونے سے پہلے مخصوصاً روکنا چاہئے۔ میٹھائیں اور کھیر جیسی شیرنیاں پیٹ میں بھاری ہوتی ہیں اور رات کو ان کی خوراک سونے کی نیند کو متاثر کر سکتی ہے۔10. چھالیاں اور نمکین چیزیں: سپائسی چھالیاں اور نمکین چیزوں کو سونے سے پہلے کھانا بھی نیند کو متاثر کر سکتا ہے۔ یہ معدے کو تناول کرنے میں مشکلیں پیدا کرتے ہیں جو نیند پر برا اثر ڈالتی ہیں۔11. پیٹ میں زیادہ کھانے سے بچیں: رات کے کھانے کو سب سے آخری خوراک میں گچھکر کر لیں تاکہ آپ کی نیند اچھی ہو۔ زیادہ کھانا پیٹ میں بھاری پیٹی بناتا ہے، جس سے نیند کو متاثر کیا جا سکتا ہے۔12. تنقیدی شراب: الکوہول سونے سے پہلے نہیں پینی چاہئے کیونکہ یہ نیند کی معیار کو خراب کر سکتی ہے اور رات کو بیدار رہنے کا باعث بنتی ہے۔ان تجویزات کی پیروی کر کے آپ اچھی نیند حاصل کر سکتے ہیں اور صحت کے لحاظ سے بہتر محفوظ رہ سکتے ہیں۔"},{"question":"Responda: Qual é a capital do Vanuatu?","answer":"Porto Vila é capital e a maior cidade do pequeno estado insular de Vanuatu, na Oceania. Situada na costa sul da ilha de Efate, na província de Shefa, Porto Vila tem um clima tropical, com uma estação seca e uma estação quente e úmida. A média de precipitação é de 2 360 milímetros por ano. A área também tem ventos alísios do sudeste."},{"question":"Qual o nome dos chefs de cozinha que atuaram como jurados na primeira temporada do programa Masterchef Brasil?","answer":"Henrique Fogaça, Érick Jacquin e Paola Carosella."},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Манастын кайсы бөлүмүндө аалам жөнүндө сөз болот жана кимдин вариантында?а) С. Орозбаков, “Манастын төрөлүшү”б) С. Каралаев, “Каныкейдин Тайторуну чапканы”в) Ж. Мамай “Кичи казат”г) С. Каралаев, “Чоң казатта”","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚г) С. Каралаев, “Чоң казатта”"},{"question":"ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਕੌਣ ਹੈ?","answer":"ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਦਾ ਜਨਮ 9 ਜੂਨ 1949 ਨੂੰ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਵਿਖੇ ਪਿਤਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਪੇਸ਼ਵਾਰੀਆ ਅਤੇ ਮਾਤਾ ਪ੍ਰੇਮ ਪੇਸ਼ਵਰੀਆ ਦੀ ਕੁਖੋ ਹੋਇਆ। ਆਪ ਚਾਰ ਭੈਣਾਂ 'ਚ ਦੁਜੇ ਨੰਬਰ ਦੀ ਬੇਟੀ ਹੈ। ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਸਨਅਤਕਾਰ ਤੇ ਭਲਾਈ ਕਾਰਜਾਂ ’ਚ ਰੁਝੇ ਬ੍ਰਜ ਬੇਦੀ ਨਾਲ ਵਿਆਹੀ ਕਿਰਨ ਇੱਕ ਧੀ ਦੀ ਮਾਂ ਵੀ ਹੈ। ਉਹਨੇ ਆਪਣੀ ਨਿੱਜੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਨੂੰ ਬੜੇ ਸਲੀਕੇ ਨਾਲ ਚਰਚਾਵਾਂ ਤੋਂ ਦੂਰ ਰੱਖਿਆ ਹੈ। 1999 ’ਚ ਉਹ ਦੀ ਮਾਂ ਦਾ ਦੇਹਾਂਤ ਹੋ ਗਿਆ ਤੇ ਪਿਤਾ ਉਹਦੇ ਨਾਲ ਰਹਿੰਦੇ ਹਨ। ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਦਾ ਆਪਣੀਆਂ ਭੈਣਾਂ ਸ਼ਸ਼ੀ (ਕੈਨੇਡਾ ’ਚ ਫਿਲਾਸਫੀ ਦੀ ਅਧਿਆਪਕਾ), ਲੰਡਨ ਰਹਿੰਦੀ ਰੀਟਾ ਤੇ ਸਾਂਸ ਫਰਾਂਸਿਸਕੋ ਵਸੀ ਅਨੂ ਨਾਲ ਬੜਾ ਪਿਆਰ ਹੈ।ਇੱਕ ਕਿਸ਼ੋਰ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ, ਬੇਦੀ ਨੂੰ 1966 ਵਿੱਚ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਜੂਨੀਅਰ ਟੈਨਿਸ ਚੈਂਪੀਅਨ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਸੀ। 1965 ਅਤੇ 1978 ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ, ਉਸ ਨੇ ਵੱਖ-ਵੱਖ ਰਾਸ਼ਟਰੀ ਅਤੇ ਰਾਜ ਪੱਧਰੀ ਚੈਂਪੀਅਨਸ਼ਿਪਾਂ ਵਿੱਚ ਕਈ ਖਿਤਾਬ ਜਿੱਤੇ। ਆਈਪੀਐਸ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਬੇਦੀ ਨੇ ਦਿੱਲੀ, ਗੋਆ, ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਅਤੇ ਮਿਜ਼ੋਰਮ ਵਿੱਚ ਸੇਵਾਵਾਂ ਨਿਭਾਈਆਂ। ਉਸ ਨੇ ਆਪਣਾ ਕਰੀਅਰ ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਚਾਣਕਿਆਪੁਰੀ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸਹਾਇਕ ਪੁਲਿਸ ਸੁਪਰਡੈਂਟ (ਏ.ਐਸ.ਪੀ.) ਵਜੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤਾ, ਅਤੇ 1979 ਵਿੱਚ ਰਾਸ਼ਟਰਪਤੀ ਪੁਲਿਸ ਮੈਡਲ ਜਿੱਤਿਆ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਹ ਪੱਛਮੀ ਦਿੱਲੀ ਚਲੀ ਗਈ, ਜਿੱਥੇ ਉਸ ਨੇ ਔਰਤਾਂ ਵਿਰੁੱਧ ਅਪਰਾਧਾਂ ਵਿੱਚ ਕਮੀ ਲਿਆਂਦੀ। ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਇੱਕ ਟ੍ਰੈਫਿਕ ਪੁਲਿਸ ਅਧਿਕਾਰੀ ਵਜੋਂ, ਉਸ ਨੇ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ 1982 ਦੀਆਂ ਏਸ਼ੀਅਨ ਖੇਡਾਂ ਅਤੇ ਗੋਆ ਵਿੱਚ ਰਾਸ਼ਟਰਮੰਡਲ ਮੁਖੀਆਂ ਦੀ ਮੀਟਿੰਗ 1983 ਲਈ ਟ੍ਰੈਫਿਕ ਪ੍ਰਬੰਧਾਂ ਦੀ ਨਿਗਰਾਨੀ ਕੀਤੀ। ਉੱਤਰੀ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ਪੁਲਿਸ ਡਿਪਟੀ ਕਮਿਸ਼ਨਰ ਦੇ ਤੌਰ 'ਤੇ, ਉਸ ਨੇ ਨਸ਼ੀਲੇ ਪਦਾਰਥਾਂ ਦੀ ਦੁਰਵਰਤੋਂ ਦੇ ਖਿਲਾਫ ਇੱਕ ਮੁਹਿੰਮ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੀ, ਜੋ ਕਿ ਨਵਜਯੋਤੀ ਦਿੱਲੀ ਪੁਲਿਸ ਫਾਊਂਡੇਸ਼ਨ (2007 ਵਿੱਚ ਨਵਜਯੋਤੀ ਇੰਡੀਆ ਫਾਊਂਡੇਸ਼ਨ) ਵਿੱਚ ਵਿਕਸਤ ਹੋਈ।ਮਈ 1993 ਵਿੱਚ, ਬੇਦੀ ਨੂੰ ਦਿੱਲੀ ਜੇਲ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਇੰਸਪੈਕਟਰ ਜਨਰਲ (ਆਈਜੀ) ਵਜੋਂ ਤਾਇਨਾਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ। ਉਸ ਨੇ ਤਿਹਾੜ ਜੇਲ੍ਹ ਵਿੱਚ ਕਈ ਸੁਧਾਰ ਕੀਤੇ ਜਿਸ ਨਾਲ ਉਸ ਨੂੰ 1994 ਵਿੱਚ ਰੈਮਨ ਮੈਗਸੇਸੇ ਅਵਾਰਡ ਮਿਲਿਆ। 2003 ਵਿੱਚ, ਬੇਦੀ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਪੁਲਿਸ ਦੀ ਮੁਖੀ ਅਤੇ ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਸ਼ਟਰ ਦੇ ਸ਼ਾਂਤੀ ਸੰਚਾਲਨ ਵਿਭਾਗ ਵਿੱਚ ਪੁਲਿਸ ਸਲਾਹਕਾਰ ਨਿਯੁਕਤ ਹੋਣ ਵਾਲੀ ਪਹਿਲੀ ਭਾਰਤੀ ਅਤੇ ਪਹਿਲੀ ਔਰਤ ਬਣੀ। ਉਸ ਨੇ 2007 ਵਿੱਚ ਸਮਾਜਿਕ ਸਰਗਰਮੀ ਅਤੇ ਲੇਖਣੀ 'ਤੇ ਧਿਆਨ ਦੇਣ ਲਈ ਅਸਤੀਫ਼ਾ ਦੇ ਦਿੱਤਾ। ਉਹ ਇੰਡੀਆ ਵਿਜ਼ਨ ਫਾਊਂਡੇਸ਼ਨ ਚਲਾਉਂਦੀ ਹੈ। 2008-11 ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਉਸ ਨੇ ਇੱਕ ਕੋਰਟ ਸ਼ੋਅ 'ਆਪ ਕੀ ਕਚਹਿਰੀ' ਦੀ ਮੇਜ਼ਬਾਨੀ ਕੀਤੀ। ਉਹ 2011 ਦੀ ਭਾਰਤੀ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਵਿਰੋਧੀ ਲਹਿਰ ਦੇ ਮੁੱਖ ਨੇਤਾਵਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਸੀ, ਅਤੇ ਜਨਵਰੀ 2015 ਵਿੱਚ ਸੱਜੇ-ਪੱਖੀ ਭਾਰਤੀ ਜਨਤਾ ਪਾਰਟੀ (ਭਾਜਪਾ) ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਗਈ ਸੀ। ਉਸਨੇ ਪਾਰਟੀ ਦੇ ਮੁੱਖ ਮੰਤਰੀ ਅਹੁਦੇ ਦੇ ਉਮੀਦਵਾਰ ਵਜੋਂ 2015 ਦੀ ਦਿੱਲੀ ਵਿਧਾਨ ਸਭਾ ਚੋਣ ਵਿੱਚ ਅਸਫਲਤਾ ਨਾਲ ਚੋਣ ਲੜੀ ਸੀ।== ਬਚਪਨ ਅਤੇ ਪੜ੍ਹਾਈ ==ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਪਿਸ਼ਾਵਰੀਆ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ’ਚ ਵੱਡੀ ਹੋਈ। ਵੱਡੇ ਸਾਰੇ ਪਰਿਵਾਰ ’ਚ ਉਹ ਲਾਡਾਂ-ਪਿਆਰਾਂ ਤੇ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਵਾਤਾਵਰਨ ’ਚ ਪਲੀ। ਪਰਿਵਾਰ ਕੋਲ ਜ਼ਮੀਨ, ਧਰਮਸ਼ਾਲਾ, ਵੋਲਗਾ ਤੇ ਸੇਵੋਏ ਜਿਹੇ ਹੋਟਲਾਂ ਦੀ ਮਾਲਕੀ ਸੀ। ਉਹ ਸੇਕਰਡ ਹਾਰਟ ਸਕੂਲ ਤੇ ਫਿਰ ਗੌਰਮਿੰਟ ਕਾਲਜ (ਵਿਮੈਨ) ਸਾਈਕਲ ’ਤੇ ਚੜ੍ਹ ਕੇ ਜਾਂਦੀ। ਮਗਰੋਂ ਉਹ ਨੇ ਆਪਣੀ ਲੂਨਾ ਮੋਪੇਡ ਖ੍ਰੀਦ ਲਈ। ਕਿਰਨ ਤੇ ਉਹਦੀਆਂ ਤਿੰਨ ਭੈਣਾਂ ਦੀ ਟੈਨਿਸ ਕੋਰਟ ਜਿਹੀਆਂ ਸਹੂਲਤਾਂ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਸੀ ਤੇ ਅਜਿਹੇ ਮੌਕੇ ਵਰਤਦਿਆਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟ ਜਿੱਤੇ ਤੇ ਖੂਬ ਯਾਤਰਾਵਾਂ ਕੀਤੀਆਂ। ਇਨ੍ਹਾਂ ਟੂਰਨਾਮੈਂਟਾਂ ਦੌਰਾਨ ਹੀ ਕਿਰਨ ਦਾ ਵਾਹ ਖੇਡ ਅਦਾਰਿਆਂ ਨਾਲ ਪਿਆ, ਜੋ ਮੈਰਿਟ ਦੀ ਥਾਂ ਹੋਰ ਪਹਿਲੂਆਂ ਨੂੰ ਤਰਜੀਹ ਦਿੰਦੇ ਸਨ। ਉਹ ਯਾਦ ਕਰਦੀ ਹੈ ਸਰਕਾਰੀ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਨਾਲ ਇਹ ਮੇਰਾ ਪਹਿਲਾ ਵਾਹ ਸੀ ਤੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਅਫਸਰਾਂ ਕਾਰਨ ਮੈਥੋਂ ਬੜੇ ਮੌਕੇ ਖੁੱਸੇ।’’ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਤੋਂ ਉਹ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਆ ਗਈ। ਇਥੇ ਉਹਨੂੰ ਪੰਜਾਬ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ’ਚ ਖੇਡਾਂ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਅਕਾਦਮਿਕ ਵਜ਼ੀਫਾ ਵੀ ਮਿਲਿਆ। ਪ੍ਰੋ. ਜੇ.ਸੀ. ਆਨੰਦ ਤੇ ਐਮ.ਐਮ. ਪੂਰੀ ਜਿਹੇ ਅਧਿਆਪਕਾਂ ਕੋਲ ਪੜ੍ਹਦਿਆਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਰਾਜਨੀਤੀ ਸ਼ਾਸਤਰ ’ਚ ਐਮ.ਏ. ਕੀਤੀ। ਵਾਦ-ਵਿਵਾਦ ਮੁਕਾਬਲਿਆਂ ’ਚ ਉਹ ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਵਕੀਲ ਮੈਕ ਸਰੀਨ ਤੇ ਵਿਰੋਧੀ ਧਿਰ ਦੀ ਆਗੂ ਸੁਸ਼ਮਾ ਸਵਰਾਜ ਜਿਹਿਆਂ ਨਾਲ ਭਿੜਦੀ ਰਹੀ। ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਲਾਲ ਨੇ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਟੈਕਸਟਾਈਲ ਕਾਰੋਬਾਰ ਵਿੱਚ ਮਦਦ ਕੀਤੀ ਅਤੇ ਟੈਨਿਸ ਵੀ ਖੇਡਿਆ। ਬੇਦੀ ਦੇ ਦਾਦਾ ਮੁਨੀ ਲਾਲ ਪਰਿਵਾਰਕ ਕਾਰੋਬਾਰ ਨੂੰ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰਦੇ ਸਨ ਅਤੇ ਆਪਣੇ ਪਿਤਾ ਨੂੰ ਭੱਤਾ ਦਿੰਦੇ ਸਨ। ਉਸ ਨੇ ਇਹ ਭੱਤਾ ਉਦੋਂ ਕੱਟ ਦਿੱਤਾ ਜਦੋਂ ਬੇਦੀ ਦੀ ਵੱਡੀ ਭੈਣ ਸ਼ਸ਼ੀ ਨੇ ਸੈਕਰਡ ਹਾਰਟ ਕਾਨਵੈਂਟ ਸਕੂਲ, ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲਾ ਲਿਆ ਸੀ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਸਕੂਲ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਘਰ ਤੋਂ 16 ਕਿਲੋਮੀਟਰ ਦੀ ਦੂਰੀ 'ਤੇ ਸੀ, ਸ਼ਸ਼ੀ ਦੇ ਮਾਤਾ-ਪਿਤਾ ਦਾ ਮੰਨਣਾ ਹੈ ਕਿ ਇਹ ਦੂਜੇ ਸਕੂਲਾਂ ਨਾਲੋਂ ਵਧੀਆ ਸਿੱਖਿਆ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਮੁਨੀ ਲਾਲ ਆਪਣੇ ਪੋਤੇ ਨੂੰ ਈਸਾਈ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਪੜ੍ਹਾਏ ਜਾਣ ਦਾ ਵਿਰੋਧੀ ਸੀ। ਹਾਲਾਂਕਿ, ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਲਾਲ ਨੇ ਵਿੱਤੀ ਸੁਤੰਤਰਤਾ ਦਾ ਐਲਾਨ ਕੀਤਾ ਅਤੇ ਕਿਰਨ ਸਮੇਤ ਆਪਣੀਆਂ ਸਾਰੀਆਂ ਧੀਆਂ ਨੂੰ ਉਸੇ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਕਰਵਾਇਆ। ਬੇਦੀ ਨੇ ਆਪਣੀ ਰਸਮੀ ਪੜ੍ਹਾਈ 1954 ਵਿੱਚ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਸੈਕਰਡ ਹਾਰਟ ਕਾਨਵੈਂਟ ਸਕੂਲ ਵਿੱਚ ਸ਼ੁਰੂ ਕੀਤੀ। ਉਸ ਨੇ ਹੋਰ ਪਾਠਕ੍ਰਮ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਦੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਦੇ ਨਾਲ-ਨਾਲ ਨੈਸ਼ਨਲ ਕੈਡੇਟ ਕੋਰ (ਐਨ.ਸੀ.ਸੀ) ਵਿੱਚ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ। ਉਸ ਸਮੇਂ, ਸੈਕਰਡ ਹਾਰਟ ਵਿਗਿਆਨ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ ਸੀ, ਇਸ ਦੀ ਬਜਾਏ, ਇਸ ਦਾ \\"ਘਰੇਲੂ\\" ਨਾਮ ਦਾ ਵਿਸ਼ਾ ਸੀ ਜਿਸ ਦਾ ਉਦੇਸ਼ ਲੜਕੀਆਂ ਨੂੰ ਚੰਗੀਆਂ ਘਰੇਲੂ ਔਰਤਾਂ ਬਣਾਉਣਾ ਸੀ। ਜਦੋਂ ਉਹ 9ਵੀਂ ਜਮਾਤ ਵਿੱਚ ਸੀ, ਬੇਦੀ ਨੇ ਕੈਮਬ੍ਰਿਜ ਕਾਲਜ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲਾ ਲਿਆ, ਜੋ ਇੱਕ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਸੰਸਥਾ ਹੈ ਜੋ ਵਿਗਿਆਨ ਦੀ ਸਿੱਖਿਆ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਸੀ ਅਤੇ ਉਸ ਨੂੰ ਦਸਵੀਂ ਦੀ ਪ੍ਰੀਖਿਆ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ। ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਸੈਕਰਡ ਹਾਰਟ ਵਿਖੇ ਉਸ ਦੇ ਸਾਬਕਾ ਸਹਿਪਾਠੀਆਂ ਨੇ 9ਵੀਂ ਜਮਾਤ ਪਾਸ ਕੀਤੀ, ਉਸ ਨੇ 10ਵੀਂ ਜਮਾਤ (ਮੈਟ੍ਰਿਕ) ਦੀ ਪ੍ਰੀਖਿਆ ਪਾਸ ਕੀਤੀ। ਬੇਦੀ ਨੇ 1968 ਵਿੱਚ, ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਸਰਕਾਰੀ ਕਾਲਜ ਫ਼ਾਰ ਵੂਮੈਨ ਤੋਂ ਅੰਗਰੇਜ਼ੀ ਵਿੱਚ ਬੈਚਲਰ ਆਫ਼ ਆਰਟਸ (ਆਨਰਸ) ਨਾਲ ਗ੍ਰੈਜੂਏਸ਼ਨ ਕੀਤੀ। ਉਸੇ ਸਾਲ, ਉਸ ਨੇ ਐਨਸੀਸੀ ਕੈਡੇਟ ਅਫਸਰ ਅਵਾਰਡ ਜਿੱਤਿਆ। 1970 ਵਿੱਚ, ਉਸ ਨੇ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਵਿੱਚ ਪੰਜਾਬ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਤੋਂ ਰਾਜਨੀਤੀ ਸ਼ਾਸਤਰ ਵਿੱਚ ਮਾਸਟਰ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ। 1970 ਤੋਂ 1972 ਤੱਕ, ਬੇਦੀ ਨੇ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ਦੇ ਖ਼ਾਲਸਾ ਕਾਲਜ ਫ਼ਾਰ ਵੂਮੈਨ ਵਿੱਚ ਲੈਕਚਰਾਰ ਵਜੋਂ ਪੜ੍ਹਾਇਆ। ਉਹ ਰਾਜਨੀਤੀ ਸ਼ਾਸਤਰ ਨਾਲ ਸਬੰਧਤ ਕੋਰਸ ਪੜ੍ਹਾਉਂਦੀ ਸੀ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ, ਭਾਰਤੀ ਪੁਲਿਸ ਸੇਵਾ ਵਿੱਚ ਆਪਣੇ ਕਰੀਅਰ ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਉਸ ਨੇ 1988 ਵਿੱਚ ਦਿੱਲੀ ਯੂਨੀਵਰਸਿਟੀ ਦੇ ਲਾਅ ਫੈਕਲਟੀ ਤੋਂ ਬੈਚਲਰ ਆਫ਼ ਲਾਅ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਅਤੇ ਨਵੀਂ ਦਿੱਲੀ ਵਿੱਚ ਭਾਰਤੀ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਸੰਸਥਾ - ਦਿੱਲੀ ਦੇ ਸਮਾਜਿਕ ਵਿਗਿਆਨ ਵਿਭਾਗ ਤੋਂ ਫਿਲਾਸਫੀ ਦੀ ਡਾਕਟਰੇਟ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਵੀ ਹਾਸਲ ਕੀਤੀ।== ਕਰੀਅਰ ==ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਉਹਨੇ ਅੰਮ੍ਰਿਤਸਰ ’ਚ ਪੜ੍ਹਾਇਆ ਕਿ ਉਹ ਦੇਸ਼ ਦੀ ਪਹਿਲੀ ਮਹਿਲਾ ਪੁਲੀਸ ਅਧਿਕਾਰੀ ਬਣ ਗਈ। ਪਹਿਲੀ ਮਹਿਲਾ ਆਈ.ਪੀ.ਐਸ. ਹੋਣ ਦੀ ਹੈਸੀਅਤ ’ਚ ਉਹਨੇ ‘‘ਮਰਦਾਂ ਦੇ ਇਸ ਸੰਸਾਰ ’ਚ’’ ਸਦਾ ਬਰਾਬਰ ਦੀ ਹੋ ਕੇ ਨਿਭਣ ਦਾ ਯਤਨ ਕੀਤਾ। ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਪੱਤਰਕਾਰ ਨੇ ਯਾਦ ਕਰਦਿਆਂ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਇੱਕ ਵਾਰ ਹਿੰਸਕ ਭੀੜ ਨੂੰ ਕਾਬੂ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਰਨ ਨੇ ਉਵੇਂ ਹੀ ਸਖਤ ਗਾਲਾਂ ਕੱਢੀਆਂ, ਜਿਵੇਂ ਇਹੋ ਜਿਹੇ ਹਾਲਾਤ ’ਚ ਮਰਦ ਅਫਸਰਾਂ ਨੇ ਕੱਢੀਆਂ ਹੋਣੀਆਂ ਸਨ। ਉਹ ਪਹਿਰਾਵਾ ਵੀ ਮਰਜ਼ੀ ਦਾ ਪਹਿਨਦੀ ਰਹੀ ਹੈ। ਸ਼ਾਇਦ ਹੀ ਕਿਸੇ ਨੇ ਉਸ ਨੂੰ ਰਵਾਇਤੀ ਸਾੜੀ ਜਾਂ ਸਲਵਾਰ ਕਮੀਜ਼ ਦੁਪੱਟੇ ’ਚ ਦੇਖਿਆ ਹੋਵੇ। == ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਨਾਲ ਮੁਲਾਕਾਤ ==ਉਹ ਆਪਣੇ ਔਰਤ ਹੋਣ ਦਾ ਲਾਹਾ ਲੈਂਦੀ ਰਹੀ ਹੈ। ਉਹਨੂੰ ਔਰਤ ਹੋਣ ਦਾ ਘਾਟਾ ਕੋਈ ਨਹੀਂ ਪਿਆ, ਸਗੋਂ ਸਦਾ ਲਾਹਾ ਮਿਲਦਾ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਇੱਕ ਸੀਨੀਅਰ ਆਈ.ਪੀ.ਐਸ. ਅਧਿਕਾਰੀ ਨੇ ਨਾਮ ਨਾ ਛਾਪਣ ਦੀ ਸ਼ਰਤ ’ਤੇ ਦੱਸਿਆ ਕਿ 1973 ’ਚ ਗਣਤੰਤਰ ਦਿਵਸ ਮੌਕੇ ਪੁਲੀਸ ਪਰੇਡ ਦੀ ਅਗਵਾਈ ਇੱਕ ਮੁਟਿਆਰ ਨੂੰ ਕਰਦਿਆਂ ਦੇਖ ਕੇ ਉਸ ਵੇਲੇ ਦੀ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਇੰਦਰਾ ਗਾਂਧੀ ਇੰਨੀ ਖੁਸ਼ ਹੋਈ ਸੀ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਅਗਲੇ ਦਿਨ ਹੀ ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਨੂੰ ਸਵੇਰੇ ਨਾਸ਼ਤੇ ’ਤੇ ਬੁਲਾਇਆ ਸੀ। ਕੀ ਕਦੇ ਕਿਸੇ ਮਰਦ ਅਧਿਕਾਰੀ ਨੂੰ ਇਹ ਤਰਜੀਹ ਮਿਲ ਸਕਦੀ ਹੈ।== ਖਾਸ ਕੰਮ ==ਭਾਵੇਂ ਇਹ ਮੋਹਰੀ ਹੋ ਕੇ ਭੀੜ ਨੂੰ ਕਾਬੂ ਕਰਨ ਦਾ ਮਾਮਲਾ ਹੋਵੇ ਭਾਵੇਂ ਗਲਤ ਥਾਵੇਂ ਪਾਰਕ ਕੀਤੀ ਪ੍ਰਧਾਨ ਮੰਤਰੀ ਦੇ ਪੂਲ ਦੀ ਕਾਰ ਵਿਰੁੱਧ ਕਾਰਵਾਈ ਹੋਵੇ, ਤੇ ਭਾਵੇਂ ਆਈ.ਜੀ. ਦੀ ਹੈਸੀਅਤ ’ਚ ਤਿਹਾੜ ਜੇਲ੍ਹ ’ਚ ਸੁਧਾਰ ਲਿਆਉਣ ਦੀ ਗੱਲ ਹੋਵੇ। ਜਦੋਂ ਉਹਦੇ ਕਰੀਅਰ ਦਾ ਆਗਾਜ਼ ਹੋ ਰਿਹਾ ਸੀ ਤਾਂ ਲੜਕੇ ਵਿਦਿਆਰਥੀ ਚੀਕੇ ਸਨ ‘ਬੌਬੀ ਗੋ ਬੈਕ’, ਕਿਰਨ ਨੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਰਾਹੇ ਪਾ ਦਿੱਤਾ ਸੀ ਤੇ ਦੂਜੀ ਘਟਨਾ ਨੇ ਉਹ ਨੂੰ ‘ਕਰੇਨ ਬੇਦੀ’ ਦਾ ਨਾਮ ਦਿਵਾਇਆ ਤੇ ਤੀਜੇ ਕੰਮ ਨੇ ਸ਼ਾਨਾਮੱਤਾ ਰਮਨ ਮੈਗਸੇਸੇ ਸਨਮਾਨ ਉਹਦੀ ਝੋਲੀ ਪਾ ਦਿੱਤਾ। ਉਹਨੂੰ ਮੀਡੀਆ ਨਾਲ ਨਜਿੱਠਣ ਦਾ ਵੀ ਬੜਾ ਵੱਲ੍ਹ ਸੀ। ਉਹਨੂੰ ਇਹਦੀ ਤਾਕਤ ਦਾ ਵੀ ਪੂਰਾ ਇਲਮ ਸੀ ਤੇ ਉਹ ਵੀ ਉਦੋਂ ਤੋਂ ਜਦੋਂ ਪਾਗਲ ਕਰ ਦੇਣ ਵਾਲੇ 24&7 ਮੀਡੀਆ ਚੈਨਲ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ ਸਨ। ਉਸਨੇ ਆਪਣੀਆਂ ਅਹਿਮ ਮੁਹਿੰਮਾਂ ਵੇਲੇ ਮੀਡੀਆ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਨਾਲ ਲਾ ਕੇ ਰੱਖਿਆ। ਉਹ ਅੰਨਾ ਨੂੰ 14 ਨਵੰਬਰ 2010 ਨੂੰ ‘‘ਭਾਰਤ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਦੇ ਖ਼ਿਲਾਫ਼’ ਰੈਲੀ ’ਚ ਹੀ ਮਿਲੀ ਸੀ, ਜੋ ਰਾਸ਼ਟਰਮੰਡਲ ਖੇਡਾਂ ਦੌਰਾਨ ਹੋਏ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਬਾਰੇ ਐਫ.ਆਈ. ਆਰ. ਦਰਜ ਕਰਵਾਉਣ ਲਈ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ। ਮੀਡੀਆ ਨੂੰ ‘ਮੈਨੇਜ’ ਕਰ ਸਕਣ ਦੇ ਉਹਦੇ ਇਸ ਹੁਨਰ ਦਾ ਟੀਮ ਅੰਨਾ ਦੇ ਉਹਦੇ ਸਾਥੀਆਂ ਨੇ ਚੰਗਾ ਲਾਹਾ ਲਿਆ ਸੀ।== ਅੰਨਾ ਦੇ ਵਰਤ ਦੌਰਾਨ ਸਿਆਸਤਦਾਨਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ==ਅੰਨਾ ਹਜ਼ਾਰੇ ਦੇ ਵਰਤ ਦੌਰਾਨ ਸਿਆਸਤਦਾਨਾਂ ਨਾਲ ਗੱਲਬਾਤ ਦੌਰਾਨ ਉਹ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਨਾਂ ਲੈ ਕੇ ਬੇਬਾਕੀ ਨਾਲ ਆਲੋਚਨਾ ਕਰਦੀ ਸੀ ਤੇ ਇਸੇ ਕਰਕੇ ਉਹਦਾ ਨਾਂ ‘ਰੰਘੜ’ ਪੈ ਗਿਆ ਸੀ। ਨਹਿਰੂ-ਗਾਂਧੀ ਪਰਿਵਾਰ ਦੇ ਫਰਜ਼ੰਦ ਰਾਹੁਲ ਵੱਲੋਂ ਭ੍ਰਿਸ਼ਟਾਚਾਰ ਵਿਰੋਧੀ ਮੁਹਿੰਮ ਨੂੰ ਹਮਾਇਤ ਨਾ ਦੇਣ ਦੀ ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਦੀ ਰੱਜ ਕੇ ਤੇ ਖੁੱਲ੍ਹੇਆਮ ਆਲੋਚਨਾ ਕੀਤੀ।== ਸੌਖਾ ਰਾਹ ਨਹੀਂ ਹੈ ==ਕਿਰਨ ਬੇਦੀ ਦਾ ਰਾਹ ਸੌਖਾ ਵੀ ਨਹੀਂ ਸੀ। ਵਿਵਾਦ ਉਹਦੇ ਅੰਗ-ਸੰਗ ਰਹੇ। ਕਈ ਵਾਰ ਕਈ ਕੰਮ ਕਰਨ ਕਰਕੇ ਉਹਦੀਆਂ ਬਦਲੀਆਂ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਰਹੀਆਂ। ਕਈ ਵਾਰ ਉਹਨੂੰ ਕੰਮ ਕਹਿਣਾ ਜਾਂ ਉਹਦੇ ਮਾਤਹਿਤਾਂ ਲਈ ਹਾਲਾਤ ਕਸੂਤੇ ਬਣ ਜਾਂਦੇ ਰਹੇ।ਜਦੋਂ ਉਹ ਆਈ.ਜੀ. ਬਣ ਕੇ ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ ਆਈ ਤਾਂ ਉਹ ਦੇ ’ਤੇ ਜੂਨੀਅਰ ਅਫਸਰਾਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਨ ਦੀ ਅਵੱਗਿਆ ਕਰਨ ਲਈ ਭੜਕਾਉਣ ਦੇ ਦੋਸ਼ ਲੱਗੇ। ਇਸ ਸਾਰੇ ਕੁਝ ਦੇ ਬਾਵਜੂਦ ਉਹ ਪ੍ਰੇਰਨਾਦਾਇੱਕ ਜਨਤਕ ਹਸਤੀ ਰਹੀ ਹੈ।1977 ’ਚ ਉਹਨੇ ਇੰਡੀਆ ਗੇਟ ਵਿਖੇ ਅਕਾਲੀ-ਨਿਰੰਕਾਰੀਆਂ ਵਿੱਚਾਲੇ ਟਕਰਾਅ ਟਾਲਿਆ,1979 ’ਚ ਉਹਨੇ ਪੱਛਮੀ ਦਿੱਲੀ ਦੀ ਡੀ.ਸੀ.ਪੀ. ਹੁੰਦਿਆਂ ਨਾਜਾਇਜ਼ ਸ਼ਰਾਬ ਦਾ 200 ਸਾਲ ਪੁਰਾਣਾ ਕਾਰੋਬਾਰ ਭੰਗ ਕੀਤਾ।1985 ’ਚ ਉਹਨੇ ਇੱਕੋ-ਦਿਨ ’ਚ 160 ਬਕਾਇਆ ਤਰੱਕੀਆਂ ਕਰਨ ਦੇ ਹੁਕਮ ਦਿੱਤੇ ਤੇ ਪੂਰੇ ਕਰਾਏ।1993 ’ਚ ਤਿਹਾੜ ਜੇਲ੍ਹ ਦੀ ਆਈ.ਜੀ. ਹੁੰਦਿਆਂ ਉਹ ਨੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਰਹਿਣ ਦੇ ਅਯੋਗ ਜੇਲ੍ਹ ਨੂੰ ਮਾਨਵੀ ਅਦਾਰੇ ਦਾ ਰੂਪ ਦਿੱਤਾ ਤੇ ਕੈਦੀਆਂ ਨੂੰ ਸਿੱਖਿਅਤ ਕਰਨ ’ਤੇ ਧਿਆਨ ਕੇਂਦਰਿਤ ਕੀਤਾ।== ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਕਾਂ ਦੀ ਕਮੀ ਨਹੀਂ ==ਉਹਦੇ ਪ੍ਰਸ਼ੰਸਕਾਂ ਦੀ ਵੀ ਕਮੀ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਪ੍ਰਸਿੱਧ ਪੱਤਰਕਾਰ ਖੁਸ਼ਵੰਤ ਸਿੰਘ ਆਪਣੇ ਕਾਲਮਾਂ ’ਚ ਉਹਨੂੰ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਧ ਜੁਅਰਤ ਵਾਲੀ ਔਰਤ ਕਰਾਰ ਦੇ ਚੁੱਕਿਆ ਹੈ |== ਐਨ ਜੀ ਓ ==ਪੁਲੀਸ ਦੀ ਨੌਕਰੀ ਮਗਰੋਂ ਉਹਦਾ ਸਾਰਾ ਧਿਆਨ ਆਪਣੀਆਂ ਐਨਜੀਓਜ਼ ‘ਨਵਜਯੋਤੀ’ ਤੇ ‘ਇੰਡੀਆ ਵਿਜ਼ਨ ਫਾਊਡੇਸ਼ਨ’ ’ਤੇ ਕੇਂਦਰਤ ਹੈ। ਜਦੋਂ ਆਮਦਨ ਕਰ ਵਿਭਾਗ ਨੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਐਨਜੀਓਜ਼ ਦੀ ਜਾਂਚ ਪੜਤਾਲ ਦੇ ਨੋਟਿਸ ਭੇਜੇ ਕਿਉਂਕਿ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਆਮਦਨ ਕਰ ਐਕਟ ਦੀਆਂ ਕਈ ਵਿਵਸਥਾਵਾਂ ਅਧੀਨ ਕਈ ਛੋਟਾਂ ਮਿਲੀਆਂ ਹੋਈਆਂ ਹਨ, ਤਾਂ ਉਹਨੇ ਇਨ੍ਹਾਂ ਨੋਟਿਸਾਂ ਨੂੰ ਬਿਲਕੁਲ ਸਾਜ਼ਿਸ਼ ਨਹੀਂ ਸਮਝਿਆ। ਸਗੋਂ ਉਹਨੇ ਠਰੰਹਮੇ ਨਾਲ ਦੱਸਿਆ ਕਿ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਜਲਦੀ ਹੀ ਆਈ.ਐਸ.ਓ. 9100 ਸਰਟੀਫਿਕੇਟ ਮਿਲ ਜਾਣਾ ਹੈ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਦਾ ਸੀ.ਏ. ਅਜਿਹੇ ਸੁਆਲਾਂ ਦੇ ਆਰਾਮ ਨਾਲ ਜੁਆਬ ਦੇ ਸਕਦਾ ਹੈ।== ਮਹਾਨ ==ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇੱਕ ਔਰਤ ਸਭ ਕੁਝ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਲੈਕਚਰਾਰ, ਟੈਨਿਸ ਖਿਡਾਰਨ, ਵਾਦ-ਵਿਵਾਦ ’ਚ ਮਾਹਿਰ, ਪੁਲੀਸ ਅਧਿਕਾਰੀ, ਸਮਾਜ ਸੇਵਕ, ਅਦਾਕਾਰ, ਟੀ.ਵੀ. ਸ਼ੋਅ ਹੋਸਟ, ਕਾਲਮਨਵੀਸ, ਲੇਖਕ, ਕਮਾਲ ਦੀ ਬੁਲਾਰਾ ਤੇ ਟੀ.ਵੀ. ਲੜੀਵਾਰ ਫਿਲਮਾਂ ਲਈ ਪ੍ਰੇਰਣਾ ਦਾ ਸੋਮਾ। ‘ਤੇਜਸਵਿਨੀ’ ਫਿਲਮ ਉਸ ’ਤੇ ਹੀ ਬਣੀ ਸੀ।"},{"question":"Isalin ang pangungusap na ito mula sa Ingles: \\"Can you hand me that bag on the table?\\"","answer":"Ito ang salin mula sa Ingles: \\"Puwede mo bang iabot sa akin ang bag na nasa ibabaw ng mesang iyon?\\""},{"question":"පෘතුගීසීන් විසින් කොළඹ හඳුන්වා ඇති නම කුමක්ද?","answer":"අතීතයේ​දී පෘතුගීසීන් විසින් කොළඹ හැඳින්වීමට \\"කොලුම්බු\\" යන නාමය භාවිතා කරන ලදී."},{"question":"ලෝකයේ මුලින්ම බිහිවූ ජාතික රාජ්‍යයන් තුන (3) මොනවාද?","answer":"ලෝකයේ මුලින්ම බිහිවූ ජාතික රාජ්‍යයන් තුන එංගලන්තය, ප්‍රංශය ස​හ ස්පාඤ්ඤයයි."},{"question":"Maxaa ah caynabinta xidigaha kala duwan ee Soomaaliya?","answer":"Caynabinta xidigaha kala duwan ee Soomaaliya waxay ku jiraan heerarka ciyaaraha, filimada, iyo kala duwan."},{"question":"Cháu bé nhà em sinh năm 2012 cháu có hiện tượng hay nháy mắt bên trái em đưa cháu đến viện mắt TW khám thì các bác sĩ chuẩn đoán là loạn thi bẩm sinh. Cho em hỏi có thể chữa đươc bệnh này không và cháu có phải đeo kính nâu không ạ? ","answer":"Khi đã chẩn đoán có tật khúc xạ, nhất là trên các trẻ nhỏ cần phải theo dõi và tuân thủ theo yêu cầu của các bác sĩ để đảm bảo việc điều trị thị lực cho trẻ được thống nhất, tránh tuỳ tiện điều trị ở các nơi khác nhau. Việc này sẽ giúp cho cháu sớm tránh được nháy mắt, giảm thị lực và sẽ có số kính đúng và ổn định."},{"question":"ചോദ്യം: ഒരു കോർപ്പറേഷനിലെ ഉടമസ്ഥാവകാശത്തെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്ന സാമ്പത്തിക ഉപകരണം എന്താണ്?","answer":"ഉത്തരം: ഒരു കോർപ്പറേഷനിലെ ഉടമസ്ഥതയെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്ന സാമ്പത്തിക ഉപകരണത്തെ സ്റ്റോക്ക് അല്ലെങ്കിൽ ഷെയർ എന്ന് വിളിക്കുന്നു, ഇത് കമ്പനിയുടെ ആസ്തികളുടെയും ലാഭത്തിന്റെയും ഒരു ഭാഗത്തിന് ഉടമയ്ക്ക് അവകാശം നൽകുന്നു."},{"question":"Apakah kuih karas?","answer":"Kuih karas atau kuih jala merupakan kuih tradisional yang berasal dari negeri Kedah, Sabah dan Sarawak di Malaysia. Kuih ini diperbuat daripada tepung beras dan berbentuk seperti jaringan halus. Rasanya rangup dan manis. Kuih karas biasanya dihidangkan semasa hari raya ataupun sebagai snek semasa minum teh."},{"question":"Aling ibon ang hindi kabilang sa pangkat na ito? Finch, gull, eagle, ostrich, sparrow.","answer":"Ostrich. Lahat ng ibon na nabanggit ay lumilipad maliban sa ostrich."},{"question":"Complete a frase:  Seu primeiro campeonato internacional de grande porte foi o Mundial de Ganthe, em 2001, na Bélgica. Nessa edição, subiu ao pódio como campeão na barra fixa, a frente do australiano Philippe Rizzo. No ano seguinte, tornou-se bicampeão na barra, no","answer":"Mundial de Debrecen, na Hungria. Seus êxitos no aparelho durante os mundiais o qualificaram a disputar os Jogos Olímpicos de Atenas. Nesta edição, participou das provas da barra fixa e não classificou-se para a final. Em 2006, tornou-se campeão europeu pela primeira vez, na dição grega da disputa - o Campeonato de Volos. No mesmo ano, foi o medalhista de bronze do Mundial de Aarhus, superado por Rizzo e Aljaz Pegan, também na final da barra fixa. Em 2008, subiu ao pódio na segunda colocação do Europeu de Lausana. Em agosto, participou das Olimpíadas de Pequim, nas quais encerrou na 88ª colocação no individual geral. No ano seguinte, tornou-se bicampeão europeu na barra, na edição milanesa da competição, ao superar o francês Yann Cucherat."},{"question":"What is Italy's capital?","answer":"Italy's capital is Rome. Known for its rich history, Rome has been a major human settlement for almost three millennia. It is renowned for its significant historical sites, such as the Colosseum, the Roman Forum, and Vatican City, which is an independent country within the city boundaries of Rome and the seat of the Roman Catholic Church."},{"question":"What is the cultural significance of Sri Lanka's \\"Kohomba Yak Seema\\" or sacred sites dedicated to mythical beings, and how do these lesser-known locations contribute to spiritual practices and folklore?","answer":"\\"Kohomba Yak Seema\\" refers to sacred sites in Sri Lanka dedicated to mythical beings, often associated with folklore and spiritual practices. These lesser-known locations hold cultural significance, acting as focal points for unique rituals and storytelling. The positive impact lies in their role as connectors to Sri Lanka's rich mythological tapestry, fostering a sense of wonder and reverence among those who visit. Embracing these sites ensures the preservation of rare narratives and traditions that might be fading into obscurity."},{"question":"السؤال: أين صعد الرسول صلى الله عليه وسلم عند الجهر بالدعوة ليدعوا القبائل للإسلام؟","answer":"الإجابة: جبل الصفا"},{"question":"Apakah yang dimaksud dengan Teraflops?Topik: Kinerja unit perangkat komputasiJawablah pertanyaan di atas beserta pembahasannya yang meliputi aspek berikut:- deskripsi - contoh penggunaannya dalam kalimat dan penggunaan pada pengukuran kinerja unit di bidang komputasiJawaban:","answer":"FLOPS adalah singkatan dari istilah dalam bahasa Inggris Floating point Operations Per Second yang merujuk pada satuan untuk jumlah perhitungan yang dapat dilakukan oleh sebuah perangkat komputasi (dalam hal ini adalah komputer) terhadap bilangan pecahan (floating point) tiap satu satuan waktu. Teraflops (juga TFLOPS) digunakan untuk mengukur kinerja unit floating point komputer (FPU). Satu teraflops sama dengan 1.000 gigaflops, atau 1.000.000.000.000 FLOPS. Istilah “teraflops” mungkin tunggal atau jamak karena FLOPS adalah singkatan dari “Floating Point Operations Per Second.” Teraflops sering digunakan untuk mengukur kinerja komputasi ilmiah, karena sebagian besar perhitungan ilmiah menggunakan operasi floating point. Tidak seperti gigahertz (GHz), yang mengukur kecepatan clock prosesor, TFLOP adalah pengukuran matematis langsung dari kinerja komputer. Secara khusus, teraflop mengacu pada kemampuan prosesor untuk menghitung satu miliar operasi floating point per detik. Misalnya, jika Anda mengatakan sesuatu memiliki \\"6 TFLOPS\\", pengaturan prosesor dapat memproses rata-rata 6 triliun perhitungan floating point per detik.Contoh penggunaan istilahnya yaitu seperti pada kalimat “Supercomputing kinerja sering diukur dalam teraflops.”Contoh asosiasi dan penggunaannya sebagai ukuran kinerja unit:Megaflops (MFLOPS): Superkomputer Cray-1 mempunyai kemampuan kalkulasi 80 MFLOPS.Gigaflops (GFLOPS): Kemampuan rata-rata sebuah komputer pribadi berbasis prosesor Intel Pentium 4 adalah 1.3 GFLOPS.Teraflops (TFLOPS): Superkomputer tercepat per Juni 2005 Bluegene/L mempunyai kemampuan kalkulasi 136.8 TeraFLOPS. Proyek komputasi terdistribusi seti@home berkemampuan 100 TFLOPS. Proyek komputasi terdistribusi folding@home berkemampuan 200 TFLOPS, sedangkan GIMPS yang melakukan pencarian terhadap bilangan prima Mersenne berkemampuan 17 TFLOPS. PlayStation 3 sendiri memiliki kemampuan 2 TFLOPS.Petaflops (PFLOPS): Pada tanggal 18 Juni 2012, sistem superkomputer IBM Sequoia, yang berbasis di Lawrence Livermore National Laboratory (LLNL), Amerika Serikat, yang mencapai 16,32 petaflops, menjadi rekor dunia baru sistem superkomputer tercepat pertama dalam daftar TOP500."},{"question":"Apakah maksud 'burung pipit sama enggang, mana boleh sama terbang'?","answer":"Ia bermaksud perhubungan atau perjodohan yang tidak sama padan, manakan boleh selamat"},{"question":"Sheeg magaca saddexan ee halgame Xalane, meesha uu ku geeriyooday iyo sanadkii  uu geeriyooday? ","answer":" Waxa uu ahaa C/qaadir Max’ed Aadan “Zope”Sheeg magaca saddexan ee Abwaankii allifay Riwaayaddii “Cilmi iyo Caado”Waxaa allifay Yuusuf Aadan Allaale."},{"question":"أعطني مثالاً على المعلومات العامة في هذه الفئة: الجغرافيا","answer":"ما ثالث أطول جبل في ولاية واشنطن لا يحتفظ باسمه الأمريكي الأصلي؟جبل بيكر"},{"question":"Na ngeen def?","answer":"Noo ngi fi ."},{"question":"Điền từ phù hợp vào chỗ trống, với giọng văn trẻ trung và năng độngHồi đó cơn sốt start-up chưa lan đến Việt Nam, nếu không tôi cũng đã ... nhà sáng lập. Chúng tôi dành nhiều thời gian làm website công ty, thiết kế logo, chọn slogan, in danh thiếp, tạo địa chỉ email, mở văn phòng, mua bàn ghế, sắm máy móc thiết bị, ký giấy tờ phân chia cổ phần, quyền hạn và trách nhiệm.","answer":"Từ phù hợp có thể là: tự phong hoặc nhảy vào cuộc chơi"},{"question":"Unsa ang resulta kung ipuno ans 3 sa 8?","answer":"Ang resulta kay 11."},{"question":"\\"Terjemahkanlah penggalan teks dari Bahasa Jawa yang disadur dari kumpulan cerita anak dunia berikut ke teks dalam Bahasa Indonesia.Apa Sampeyan Tau Nyoba Nglangi? Beda kewan nduweni cara nglangi kang beda. Tuna lan lumba-lumba nduweni bentuk kanggo ngarungi banyu kanthi cepet. Plankton cilik-cilik milu menyang ngendi wae obahing banyu. Sotong lan gurita narik banyu lan mbuwang kanthi cepetTerjemahan:\\"","answer":"Pernahkah Kamu Berenang? Setiap hewan memiliki caranya sendiri untuk bergerak di air. Ikan tuna dan lumba-lumba memiliki bentuk tubuh yang membuatnya bisa berenang dengan kecepatan tinggi. Plankton kecil mengapung ke mana pun air membawa mereka. Cumi-cumi dan gurita mengumpulkan air ke sisi tubuhnya dan mendorongnya"},{"question":"පාලකයා,වැසියා වගේ නාම පදයකට අතීත කාල අඛ්‍යාත තියන ආකාර?රට වැසියා සතුටින් ජීවත් වූයේ ය./වී ය.මේ දෙකම හරි ද?","answer":"නිවැරැදි යි ."},{"question":"Tên gọi Hải Dương xuất hiện từ khi nào?","answer":"Sau chiến thắng chống quân Minh xâm lược, năm Mậu Thân (1428), vua Lê Thái Tổ cho chia cả nước thành 5 đạo: Tây đạo, Đông đạo, Bắc đạo, Nam đạo và Hải Tây đạo. Hải Dương lúc này thuộc Đông đạo. Đến triều vua Lê Thánh Tông, vào năm Bính Tuất (1466), vua cho chia các đơn vị hành chính trong nước làm 12 đạo thừa tuyên, trong đó có đạo thừa tuyên Nam Sách.Ba năm sau (1469), vua đổi tên đạo thừa tuyên Nam Sách thành thừa tuyên Hải Dương. Lúc này, thừa tuyên Hải Dương gồm 4 phủ và 18 huyện. Danh xưng Hải Dương chính thức xuất hiện từ đây."},{"question":"Nitori biliọnu marundinlogoji Naira to fẹẹ ya, ẹgbẹ kan wọ gomina Kwara lọ sile-ẹjọ","answer":"Fẹsun pe o fẹẹ ya owo kan ti ko din ni biliọnu marundinlogoji naira, ẹgbẹ kan ti orukọ wọn n jẹ Kwara Consultative Stakeholders Forum, ti wọ Gomina ipinlẹ Kwara, Abdulrahman Abdulrasaq, lọ siwaju ile-ẹjọ giga kan niluu Abuja pe ko da a lọwọ kọ lati ma ya owo naa.Nọmba iwe ipẹjọ ọhun ni FHC/ABJ/CS/848/2021, leyii ti wọn fi pe Gomina Abdulrahman Abdulrazaq, ile aṣofin  Kwara, Agbẹjọro agba ni Kwara, ileeṣẹ to n ri si idokoowo ni ilẹ yii, ajọ to n ri si paṣipaarọ owo (Securities and Exchange Commission), ileeṣẹ Greenland & Growth SPV Limited, GTL Trustees Limited ati EAC Trustees lẹjọ, ti wọn si sọ pe iye owo ti wọn o maa yọ ati bi owo naa yoo ṣe di sisan pada ni gomina ti buwọ lu, ti yoo si bẹrẹ ni ipari osu yii.Lati inu oṣu kin-in-ni, ọdun yii ti ile aṣofin ipinlẹ Kwara ti buwọ lu owo yiya ọhun, ni awuyewuye ti n waye, tori pe ẹgbẹ oṣelu alatako nipinlẹ Kwara, PDP, ta ko gomina lori owo to fẹẹ ya naa, bakan naa ni wọn bu ẹnu atẹ lu ile aṣofin Kwara pe gbogbo ohun ti Gomina ba gbe siwaju wọn ni wọn maa n buwọ lu lai ro igbẹyin ọrọ."},{"question":"Adikao amin'ny teny frantsay ity fanambarana manaraka amin'ny teny malagasy ity: \\"Te hanana fomba fiaina salama sy mavitrika aho mba hanatsarana ny fahasalamako.\\"","answer":"Toy izao ny fanambarana amin'ny teny frantsay: Je souhaite mener une vie saine et active afin d'améliorer mon bien-être."},{"question":"What are the letters of the Wolof alphabet?","answer":"Wolof is a member of the Senegambian branch of the Niger-Congo language family with about 7 million speakers in Senegal, France, Gambia, Guinea, Guinea-Bissau, Mali and Mauritania. There are 23 letters in Wolofal alphabet. The list does not include consonants that are used exclusively in Arabic loanwords and do not occur in Wolof words, nor does it include digraphs used for showing pre-nasalized consonants. The Wolof alphabet is made of 11 vowels and 21 consonants. The vowels are: a, à, ã, e, ẽ, é, ë, i, ì, ĩ, o, ó, õ, u, ù, ũ. The consonants: b, c, d, f, g, h, j, k, l, m, n, ŋ, ñ, p, q, r, s, t, w, x, y. "},{"question":"Inis dom faoi Carlo Collodi. ","answer":"Iriseoir agus scríbhneoir Iodálach ab ea Carlo Collodi (ainm cleite Carlo Lorenzini) (Flórans, 24 Samhain 1826 - 26 Deireadh Fómhair 1890). Tá aithne air mar gheall ar a leabhar clúiteach, Le avventure di Pinocchio. Storia d'un burattino. nó Eachtra Phinocchio[1], a tháinig amach sa bhliain 1881. Rinne Pádraig Ó Buachalla aistriúchán Gaeilge a d'fhoilsigh an Gúm den chéad uair i 1933. agus a d'fhoilsigh Coiste Litríochta Mhúscraí arís i 2003. Labhraíonn Eachtra Phinocchio go beo linne inniu sa ré dhigiteach agus go dtéann an leabhar i ngleic le ceisteanna atá gar dár gcroí sa chomhthéacs áirithe chultúrtha ina maireann muid faoi láthair. Tá ceisteanna go leor ann: mar shampla, cad is daonnaí ann. Cad é a dhéanann ‘fíor’ an duine?"},{"question":"Podaj przepis na naleśniki.","answer":"1) Wsyp jedną szklankę mąkę do miski, a następnie dodaj 2 jajka, szklankę mleka, oraz małą szklankę wody i szczyptę soli.2) Zmiksuj wszystko na gładkie ciasto.3) Dodaj odrobinę roztopionego masła lub olej roślinny i ponownie przemieszaj.4) Naleśniki smaż na rozgrzanej patelni z cienkim dnem.Smacznego!"},{"question":"س182- كم مدينة في العالم تحمل اسم الإسكندرية ؟","answer":"ج182- 44 مدينة"},{"question":"Spam ve ity hafatra manaraka ity, valio eny sa tsia.\\"Ny nomeraonao dia voasarika tamin'ny lalao nokarakaranay. Mba ahafahana mandeha ny loka any aminao dia manaova depot 100000Ar ao amin'ny kaontinao ary tsindrio ny #*#\\"","answer":"Eny, toy ny spam io hafatra io."},{"question":"حدد أنهي جمل من الجمل اللي جاية بتمثل اللهجة المصرية:الجملة الأولى: تمام زي الفل، الله ينور عليك.الجملة التانية: احنا كده مش هنلحق ننزل يا بوب. الساعة دلوقتى 9.الجملة التالتة: يالا حصل خير، تتعوض مرة تانية.","answer":"أكيد. بعد ما قريت الجمل دي لقيت:- الجملة الأولى دي واضح انها لهجة مصرية.- الجملة التانية و التالتة برضه لهجة مصرية.التلات جمل دول بيمثلوا لهجة مصرية."},{"question":"DC 的治安如何？","answer":"DC 的治安在过去几年有所改善，但仍然存在一些犯罪问题。"},{"question":"Oviana no nitondra ny tany sy ny Fanjakana voalohany i RATSIRAKA Didier Ignace?","answer":"Tamin'ny  15 jona 1975 no nitondra ny tany sy ny Fanjakana voalohany i RATSIRAKA Didier Ignace, mbola Capitaine de Fregate izy tamin'izany"},{"question":"डबल शतक झळकावणारी पहिली भारतीय महिला क्रिकेटपटू कोण आहे?(A) अमिता शर्मा(B) अंजुम चोप्रा(C) मिताली राज(D) पूनम यादव=> ","answer":"(C) मिताली राज"},{"question":"Waa lix qof waxa ayna kala yihiin:Max’ed Cismaan BaarbeMax’ed Cali NuurMax’ed Faarax HilowleMax’ed C/llaahi “Xayeesi”Max’ed Xuseen XaamudMax’ed Xirsi Nuur “Siidii”Sheeg magaca saddexan ee Wasiirkii Arrimaha Gudaha Xukuumaddii 1965kii.","answer":"Waxa uu ahaa C/qaadir Max’ed Aadan “Zope”."},{"question":"किस केन्द्रीय मंत्री ने कार्डियोपल्मोनरी रेससिटेशन (सीपीआर) पर राष्ट्रव्यापी जन जागरूकता अभियान शुरू किया?","answer":"केंद्रीय स्वास्थ्य मंत्री डॉ. मनसुख मांडविया ने एनबीईएमएस द्वारा चलाये जा रहे कार्डियोपल्मोनरी रेससिटेशन (सीपीआर) जागरूकता कार्यक्रम पर एक राष्ट्रव्यापी जन जागरूकता अभियान शुरू किया. यह देश का पहला सीपीआर जागरूकता कार्यक्रम है, जो राष्ट्रीय स्तर पर संचालित किया गया है."},{"question":"How did a directory rule in France? Explain.","answer":"The new constitution made provision for two elected legislative councils. They then appointed a director, an executive made up of up to five members. This was meant as a safeguard against the concentration of political power in a one-man executive, as under the Jacobins.The political instability of the Directory paved the way for the rise of a military dictator, Napoleon Bonaparte.Through all these changes in the form of government, the ideals of freedom, equality before the law of the land, and fraternity remained inspiring ideals that motivated political movements in France and the rest of Europe during the following century."},{"question":"ગિજુભાઈ બધેકાની \\"આ તે શી માથાફોડ !\\" પુસ્તકના એક લેખનના શરૂઆતના ફકરા નીચે મુજબ આપેલ છે.\\"ચંદન કહે : “મારા બાપુ કહે, તો તો કરે જ કરે. પરમ દહાડે કહે : આજે નહિ કાલે વારતા વાંચીશ. કાલ પડી ને બાપુએ જ કહ્યું : ચાલો આજે વારતા વાંચવી છે ના ?”⁠રમણ કહે : “મારા બાપુ તો એમ જ કહે : \\"કાલે ઢીંગલી લાવી દેશું; કાલે ઢીંગલી લાવી દેશું.' પછી કોઈ દિ' લાવી જ ન દે. ગપ્પાં માર્યા કરે.”⁠વિમળ કહે : “એવી જ ટેવ મારી બાની છે. કહેશે કાલે ટીકડી મંગાવીશ ને મંગાવે જ નહિ. કાં તો કહેશે આજે પૈસા નથી કાં તો કહેશે ભૂલી જ ગઈ. કાં તો કહેશે આજે નથી મગાવવી; આજે બીજું ખાવાનું છે.”\\"આ માથાફોડના આગળના ફકરા લખો.","answer":"⁠વિશુ કહે : “એમ તો મારી બા ઠીક છે. હા, કો'ક દિ' તો કીધા પ્રમાણે નથી કરતી; પણ ત્યારે તો કહે છે કે ઈ તો આમ હતું તે ન થઈ શક્યું. પણ નહિતર તો વચન આપે તે પાળે જ છે.”​⁠ચંદન કહે : “મારા બાપુએ તો કીધું છે કે હું કહીશ એમ કરવાનો ખરો; પણ કોઈક વાર વખતે ન યે થાય. કામકાજ કે એવું હોય તો ન પણ બને.”⁠રમણ કહે : “તે તો બરાબર. પણ રોજ ખોટાં ખોટાં બહાનાં કોઈ કાઢે તે તો ન ગમે. કાં તો હા પાડે ને કાં તો ના પાડે, તો એક જ વાત કે પછી વારે વારે યાદ ન આવે.”⁠વિમળ કહે : “એમ કરતા હોય તો તો સારું જ ના ! રોજ ને રોજ વાટ તો ન જોઈએ ? આખો દિ' થાય કે 'હેઈ, આજે આમ થશે !' ને પછી છેવટે ના પાડે એટલે ઢીલાઘેંશ થઈ જવાય. આવું આવું તો મને ન ગમે !”"},{"question":"Magaalade ayuu ku dhashey Cabdi Silimoo?","answer":"Cabdi Silimo waxa uu ku dhashey jaarahoroto."},{"question":"文章から主要な単語を特定し、それを定義しなさい。 新幹線には、予約が必要な指定席と予約がなくても座ることができる自由席があります。JR東海とJR西日本は、年末と年始やお盆など多くの客が利用する日は、新幹線「のぞみ」を全部指定席にすると言いました。「のぞみ」は普通、1号車から3号車までが自由席です。自由席がなくなった場合、指定席が20%ぐらい増えます。JRは「今までは自由席に乗る人たちがホームにたくさん並んでいました。乗ったり降りたりする時間が長くなって、新幹線が遅れることがありました」と話しています。そして、自由席をなくしたら、多くの人が席を予約できるようになって、ホームが混まないため遅れることが少なくなると説明しています。新幹線「ひかり」と「こだま」は、年末など混むときでも自由席を利用できます。","answer":"この文章の中での主要な単語とその定義は以下のようになっています。- 年末: 1）一年の終わりのころ。十二月の末。年の暮れ。歳末。- 年始: 1）年のはじめ。2）新年の挨拶。- お盆: 1）仏教で、旧暦の七月十五日にする、先祖の霊をまつる行事。おぼん。ぼん。- ホーム: 1）駅で乗客が乗り降りする場所。ホーム。"},{"question":"Qual a tradução de \\"celular\\" em português de Portugal?","answer":"A tradução é \\"telemóvel\\"."},{"question":"සාධුසාදුනිවැරදි කුමක්ද ?","answer":"සාධු තත්සමසාදු තත්භවපිරිසිදු නොකිළිටි උත්කෘෂ්ට නිර්මලජෛන භික්ෂූන් වහන්සේට යෙදෙන ආමන්ත්‍රණ පදය .බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේට ස්වාමීන්වහන්ස යන ගෞරව පදය නොයොදා නිගා පිණිස යොදෙන ආමන්ත්‍රණ පදය ."},{"question":"મનોજ ખંડેરીયા ની \\"હાથમાં કારોબાર રાખ્યો તેં\\" કવિતા લખો.","answer":"હાથમાં કારોબાર રાખ્યો તેં,ને મને બારોબાર રાખ્યો તેં.એક ડગ છૂટથી ભરી ન શકું,ખીણની ધારોધાર રાખ્યો તેં.કોણ છું કોઈ દિ’ કળી ન શકું,ભેદ પણ ભારોભાર રાખ્યો તેં.આંખમાં દઇ નિરાંતનું સપનું,દોડતો મારોમાર રાખ્યો તેં.શ્વાસ સાથે જ ઉચ્છવાસ દીધા,મોતની હારોહાર રાખ્યો તેં."},{"question":"Jox ma péeteg waat yi ci kàddu gii: Kon nag na ngéen ragal Yàlla di ko wattandiku.","answer":"Waat yi nekk ci kàddu gii di \\"Kon nag na ngéen ragal Yàlla di ko wattandiku.\\" ak séen i péete ñoo di:Kon: ADVnag: ADVna: AUXngéen: PRONragal: VERBYàlla: PROPNdi: AUXko: PRONwattandiku: VERB.: PUNCT"},{"question":"Sheeg magacyada Arbihii iyo Qalanjadii Riwaayaddii “Qabrigii Jacaylka”","answer":" Waxa ay kala ahaayeen Salaad Derbi iyo Seynab Cige"},{"question":"लुम्बिनी, रुपन्देही","answer":"लुम्बिनी नेपालको मध्यपश्चिमी क्षेत्र रुपन्देहीको तराई जिल्लामा अवस्थित छ र प्रबुद्ध एक सिद्धार्थ गौतम बुद्धको जन्मस्थलको रूपमा विश्व ख्याति कमाएको छ। लुम्बिनी युनेस्कोको विश्व सम्पदा क्षेत्र हो। भारतका मौर्य सम्राट अशोकले २४५ ईसापूर्वमा लुम्बिनीको भ्रमण गरेका थिए । र जन्म पछि प्रभुले पहिलो पटक आफ्नो खुट्टा राखेको पवित्र स्थानलाई संकेत गर्ने स्तम्भ खडा गर्नुभयो। दुई प्रख्यात चिनियाँ तीर्थयात्री फा हिएन र ह्युङ ताङले क्रमशः पाँचौं र सातौं शताब्दीमा यस स्थलको भ्रमण गरेका थिए र आफ्नो यात्रा विवरणमा यस पवित्र स्थानको बारेमा लेखेका थिए। मुख्य मन्दिरको नाम बुद्धकी आमा मायादेवीको नाममा राखिएको हो। विश्वभरबाट ठूलो संख्यामा बौद्ध तीर्थयात्रीहरू मायादेवी मन्दिरमा पूजा गर्न लुम्बिनी आउँछन्, जहाँ उत्खननले सिद्धार्थ गौतम बुद्धको जन्म भएको स्थान देखाउने 'मार्कर स्टोन' पत्ता लगाएको छ। चीन, भारत, जापान, मंगोलिया, म्यानमार, दक्षिण कोरिया, श्रीलंका र थाइल्याण्ड जस्ता देशहरूले लुम्बिनीको मूल्यलाई मान्यता दिँदै धेरै मन्दिर, गुम्बा, विश्रामगृह र स्तूपहरू निर्माण गरेका छन्।"},{"question":"¿De qué evento importante trata este texto?: Chile clasificó a las semifinales de la copa que alberga en su país, al derrotar a Uruguay por uno a cero en un partido polémico. El gol fue de Mauricio Isla a los 81 minutos. El partido se disputó en el Estadio Nacional de Santiago de Chile.","answer":"El texto trata sobre el evento importante de Chile clasificando a las semifinales de una copa de fútbol que se está llevando a cabo en su país. Chile logró su clasificación al derrotar a Uruguay por uno a cero en un partido polémico. El gol decisivo fue anotado por Mauricio Isla a los 81 minutos del partido, que se llevó a cabo en el Estadio Nacional de Santiago de Chile."},{"question":"'Ngithe ngiseMkhobeni izolo kusihlwa, imoto yakhunyukelwa ngushafu, yagijima phansinge-enkapleti. Cishe yangibulala. Ngenhlanhla enkulu ngikwazile ukuyibamba, yama.Ngihlale lapho-ke kwaze kwasa ngikhanda.' Kwavele kwala kuMaNzimande ukubaaqhubeke nokulalela leyo mbude.'Bewuyaphi eMkhobeni yise kaMpisendlini?''EMkhobeni phela kusendleleni ebheke eMzimkhulu. Bengihambisa uDumazile kubonjengesicelo sakho. Ngiyethemba ukuthi usakhumbula ukuthi wathi angimphindiselelapho ngamthatha khona. Ingozi-ke ingehlele ngisohambweni olunjalo.''Pho bewukhanda kanjani ukilini kanjena?' Aphinde asikhihle futhi isililo uMaNzimande.USithole wezwa ecikeka nje ukutetenyelwa ngumuntu omdala kangaka, futhi olokhuembuza ipasi nesipesheli. Wadumisa imoto, watshela umkakhe ukuthi sebeyobonanantambama, wakhala wemuka.UMaNzimande wasala nentshidi wasala nesidanga sevondwe. Wazibuza, ezifunangaphakathi:'Nkosi yami, lesi sichitho esingaka sivela kuphi phakathi komuzi wami? USitholeubengenje! Selokhu ngakhuluma noLizy angibange ngisakuthola ukuthula phakathikomuzi wami. Ukuba uLizy akangifikelanga nezindaba, ngabe ngisahlezi kahlenomyeni wami. Mh ..., ngaze ngazibhidlizela umendo wami! Kuzofanela ngifundemanje ukuba ngingaqophisani noyise kaMpisendlini. Kuzothi uma ebuya ntambama,angifice sengiwumama omuhle wekhaya onesizotha. Ngeke ngisamqulisa amacalaumyeni wami. Ngizomphekela ukudla okuhle, akuthandayo ngimenzele netiye, aphuze.Ehhe, kusukela namhlanjena ngizomphatha kahle umyeni wami.'USithole wafika esitolo abantu sebazi ukuthi ubekade engalalanga ekhaya ngayizolo.1. Shono izizathu EZIMBILI umlingiswa onguSithole azethula kuMaNzimandeeziyimbangela yokungabuyi kwakhe ekhaya ngokwalesi siqeshana.","answer":"Izizathu ukuthi imoto yayikhunyukelwe ngushafu eseMkhobeni yagijima nge-enkapleti futhi wakhanda kwaze kwasa ngaleyo ndlela akakwazanga ukulalekhaya."},{"question":"Op het stripparcours in Brussel vinden we in de Kapucijnenstraat deze prachtige tekening van Govert Suurbier. We zoeken de naam van deze fascinerend mooie dame die hier naar beneden wordt geholpen door de stevig gebouwde missionaris. Haar beroemdste outfit bestond uit niet veel meer dan een bananenrokje (waarmee ze Parijs in het interbellum in vuur en vlam zette met haar ietwat gewaagde cabaretvoorstellingen). Je mag antwoorden met haar artiestennaam.","answer":" Het antwoord is Josephine Baker."},{"question":"Skriv en fortsättning på den här paragrafen - Vid tiden för mongolväldets invasioner styrdes Koreahalvön av kungariket Koryo (918–1392), här benämnt Korea. Under 1210-talet hade mongolerna tagit kontroll över Manchuriet, vilket tvingade khitanerna på flykt ner till Koreahalvön. Under jakten på khitanerna gick mongolerna vintern 1218 in i Korea och erövrade ett antal städer, och fortsatte till den","answer":"befästa staden Kangdong som hölls av khitanerna. Khitanerna besegrades, och Korea köpte sig självständighet från mongolerna med tribut. Relationen mellan länderna försämrades kraftigt efter att ett mongoliskt sändebud mördats 1225. På grund av att mongolerna då var på fälttåg i Centralasien uteblev den militära motreaktionen."},{"question":"లారీ సాంగర్ ఎప్పుడు జన్మించాడు అనే దానికి సమాధానం జూలై 16, 1968 అని రూమర్ ఉంది?నాకు సందేహం ఉంది. మీరు తెలుగులో గరిష్టంగా 8000 అక్షరాలతో వికీపీడియా తరహా కథనాన్ని రాయడం ద్వారా పై వాటిని నిరూపించగలరా?","answer":"లారెన్స్ మార్క్ \\"లారీ\\" సాన్గెర్ (జూలై 16, 1968 న జన్మించారు [1] ) ఒక అమెరికన్, ఒక మాజీ వేదాంతం లెక్చరర్ / అసిస్టెంట్ ప్రొఫెసర్, వికీపీడియా యొక్క సహ వ్యవస్థాపకుడు, మరియు సిటిజెన్డియం స్థాపకుడు .[2][3][4]యాంకెరేజ్, అలాస్క [1]లో పెరిగిన ఆయనకు వేదాంతంలో చిన్న వయస్సు నుండి ఆసక్తి ఉంది.[5] సాన్గెర్ 1991 లో రీడ్ కాలేజ్ నుంచి తత్వశాస్త్రంలో బ్యాచిలర్ ఆఫ్ ఆర్ట్స్, మరియు 2000 లో ఒహియో స్టేట్ యూనివర్శిటీ నుంచి డాక్టరెట్ అందుకొనారు [6]. అతని తాత్విక అధిక పని దృష్టి సారించిన జ్ఞానమీమాంస, విజ్ఞాన సిద్ధాంతం.[5]"},{"question":"নিচের অনুচ্ছেদের বিষয় কি ?২০০৯ সালে গাদ্দাফি স্টেডিয়ামে শ্রীলঙ্কা দলের সাথে ভ্রমণরত অবস্থায় বাসে সন্ত্রাসীদের আক্রমণের লক্ষ্যবস্তুতে পরিণত হয়। তবে, তিনি আহত হননি।","answer":"২০০৯"},{"question":"Ndàx mbind mii jub na?Walla [seen niróolee ngi deme ni] waame wu tukkee asamaan ànd ak lëndëm ak i dënnu ak i melax, ñu saañ seeni nopp ak seeni waaroom ngir bañ a dégg kàddu ya ngir ragal dee;Yàlla Aji-peeg la yéefar ya.","answer":"Déedet; jubul cocc ba coset. Mbeqi ma a ngii:Walla [séen niróolee ngi deme ni] waame wu tukke àsamaan ànd ak lëndam ak i dënnu ak i melax, ñu saañ séen i nopp ak séen i waaraam ngìr bañ a dégg kàddu ya ngìr ragal dee; Yàlla Ajipeeg la yéefar ya."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਮਿਲਹੁ ਪਿਆਰੇ ਜੀਆ ॥ਪ੍ਰਭ ਕੀਆ ਤੁਮਾਰਾ ਥੀਆ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਅਨਿਕ ਜਨਮ ਬਹੁ ਜੋਨੀ ਭ੍ਰਮਿਆ ਬਹੁਰਿ ਬਹੁਰਿ ਦੁਖੁ ਪਾਇਆ ॥ਤੁਮਰੀ ਕ੍ਰਿਪਾ ਤੇ ਮਾਨੁਖ ਦੇਹ ਪਾਈ ਹੈ ਦੇਹੁ ਦਰਸੁ ਹਰਿ ਰਾਇਆ ॥੧॥ਸੋਈ ਹੋਆ ਜੋ ਤਿਸੁ ਭਾਣਾ ਅਵਰੁ ਨ ਕਿਨ ਹੀ ਕੀਤਾ ॥ਤੁਮਰੈ ਭਾਣੈ ਭਰਮਿ ਮੋਹਿ ਮੋਹਿਆ ਜਾਗਤੁ ਨਾਹੀ ਸੂਤਾ ॥੨॥ਬਿਨਉ ਸੁਨਹੁ ਤੁਮ ਪ੍ਰਾਨਪਤਿ ਪਿਆਰੇ ਕਿਰਪਾ ਨਿਧਿ ਦਇਆਲਾ ॥ਰਾਖਿ ਲੇਹੁ ਪਿਤਾ ਪ੍ਰਭ ਮੇਰੇ ਅਨਾਥਹ ਕਰਿ ਪ੍ਰਤਿਪਾਲਾ ॥੩॥ਜਿਸ ਨੋ ਤੁਮਹਿ ਦਿਖਾਇਓ ਦਰਸਨੁ ਸਾਧਸੰਗਤਿ ਕੈ ਪਾਛੈ ॥ਕਰਿ ਕਿਰਪਾ ਧੂਰਿ ਦੇਹੁ ਸੰਤਨ ਕੀ ਸੁਖੁ ਨਾਨਕੁ ਇਹੁ ਬਾਛੈ ॥੪॥੯॥੧੩੦॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 207 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਸਭ ਜੀਵਾਂ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਮੈਨੂੰ ਮਿਲ । ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! (ਜਗਤ ਵਿਚ) ਤੇਰਾ ਕੀਤਾ ਹੀ ਵਰਤ ਰਿਹਾ ਹੈ (ਉਹੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਤੂੰ ਕਰਦਾ ਹੈਂ) ।੧।ਰਹਾਉ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ! (ਮਾਇਆ-ਗ੍ਰਸਿਆ ਜੀਵ) ਅਨੇਕਾਂ ਜਨਮਾਂ ਵਿਚ ਬਹੁਤ ਜੂਨੀਆਂ ਵਿਚ ਭਟਕਦਾ ਚਲਿਆ ਆਉਂਦਾ ਹੈ, (ਜਨਮ ਮਰਨ ਦਾ) ਦੁੱਖ ਮੁੜ ਮੁੜ ਸਹਾਰਦਾ ਹੈ । ਤੇਰੀ ਮਿਹਰ ਨਾਲ (ਇਸ ਨੇ ਹੁਣ) ਮਨੁੱਖਾ ਸਰੀਰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤਾ ਹੈ (ਇਸ ਨੂੰ ਆਪਣਾ) ਦਰਸਨ ਦੇਹ (ਤੇ ਇਸ ਦੀ ਵਿਕਾਰਾਂ ਵਲੋਂ ਰੱਖਿਆ ਕਰ) ।੧।ਹੇ ਭਾਈ! ਜਗਤ ਵਿਚ ਉਹੀ ਕੁਝ ਬੀਤਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਉਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਨੂੰ ਪਸੰਦ ਆਉਂਦਾ ਹੈ । ਕੋਈ ਹੋਰ ਜੀਵ (ਉਸ ਦੀ ਰਜ਼ਾ ਦੇ ਉਲਟ ਕੁਝ) ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ ।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜੀਵ ਤੇਰੀ ਰਜ਼ਾ ਅਨੁਸਾਰ ਹੀ ਮਾਇਆ ਦੀ ਭਟਕਣਾ ਵਿਚ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ, ਸਦਾ ਮੋਹ ਵਿਚ ਸੁੱਤਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਇਸ ਨੀਂਦ ਵਿਚੋਂ ਸੁਚੇਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ ।੨।ਹੇ ਮੇਰੀ ਜਿੰਦ ਦੇ ਪਤੀ! ਹੇ ਪਿਆਰੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਕਿਰਪਾ ਦੇ ਖ਼ਜ਼ਾਨੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਹੇ ਦਇਅਲ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੂੰ (ਮੇਰੀ) ਬੇਨਤੀ ਸੁਣ । ਹੇ ਮੇਰੇ ਪਿਤਾ-ਪ੍ਰਭੂ! ਅਨਾਥ ਜੀਵਾਂ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰ (ਇਹਨਾਂ ਨੂੰ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੇ ਹੱਲਿਆਂ ਤੋਂ) ਬਚਾ ਲੈ ।੩।ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਜਿਸ ਭੀ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਤੂੰ ਆਪਣਾ ਦਰਸਨ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਸਾਧ ਸੰਗਤਿ ਦੇ ਆਸਰੇ ਰੱਖ ਕੇ ਦਿੱਤਾ ਹੈ । (ਹੇ ਪ੍ਰਭੂ! ਤੇਰਾ ਦਾਸ) ਨਾਨਕ (ਤੇਰੇ ਦਰ ਤੋਂ) ਇਹ ਸੁਖ ਮੰਗਦਾ ਹੈ ਕਿ ਮੈਨੂੰ ਨਾਨਕ ਨੂੰ ਭੀ ਆਪਣੇ ਸੰਤ ਜਨਾਂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਦੇ ਧੂੜ ਬਖ਼ਸ਼ ।੪।੯।੧੩੦।\\""},{"question":"Ahitsio izay diso amin’ny fanambarana manaraka :«  Maty aho fa hadinoko ny nmono ny fo. May ao ny trano . »","answer":"Ity ilay fanambarana voaitsy :« Maty aho fa hadinoko ny namony ny afo. May ao ny trano. »"},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\" manakarena mahihatra tsy  ....................................... \\"","answer":"\\"  manakarena mahihatra tsy ampy tsoka ka maty alohan\`ny ombiny \\" "},{"question":" कृपया रिक्त स्थानों को पूरा करें: \\"आदर्श __________ की पहचान आपके __________ में होती है, क्योंकि __________ के साथ-साथ आपके आचरण को भी दर्शाती है.\\"","answer":" आदर्श व्यक्ति की पहचान आपके विचारों में होती है, क्योंकि विचारों के साथ-साथ आपके आचरण को भी दर्शाती है."},{"question":"Inona no anaran'ilay dihy nentim-paharazana sinoa, izay matetika ataon'ny tarika mpandihy manao akanjo maro loko?","answer":"Ny dihy dragona no dihy nentim-paharazana sinoa malaza, izay matetika ataon'ny tarika mpandihy amin'ny akanjo marevaka."},{"question":"کەڵەشێر هێلکە ناکات ","answer":"ڕاستە کەڵەشێر هێلکە ناکات "},{"question":"GST अंतर्गत संयुक्‍त कर योजनेची (Composition Scheme) व्याप्ती काय आहे?","answer":"लहान करदाते, ज्यांची मागील आर्थिक वर्षातील उलाढाल \`.50 लाखापर्यंत आहे, ते करदाते संयुक्‍त कर आकारणीस पात्र ठरतील. या योजनेंतर्गत, करदाता इनपूट टॅक्‍स क्रेडिट (ITC) चा लाभ न घेता आर्थिक वर्षात राज्यातील उलाढालीच्या टक्‍क्‍याच्या स्वरूपात कर अदा करील. CGST आणि SGST/UTGST यांचा उत्पादकांसाठी न्‍युनतम कर दर [1 टक्‍क्‍यापेक्षा] कमी नसेल आणि इतर बाबींमध्ये [0.5 टक्‍क्‍यापेक्षा] कमी नसेल; परिशिष्ट II परिच्छेद 6(बी) मध्ये नमूद करण्यात आलेल्या विशेष सेवांसाठी कर दर [2.5 टक्‍क्‍यापेक्षा] कमी नसेल, उदा. अन्नपुरवठा/उपाहार सेवा किंवा मानवी उपभोगासाठी लागणारे इतर साहित्य. संयुक्‍त कर आकारणीचा विकल्प निवडणारा करदाता त्याच्या ग्राहकाकडून कोणताही कर वसूल करणार नाही.सरकार/शासन GST परिषदेच्या शिफारसींनुसार उपरोक्‍त \`.50 लाखाच्या मर्यादेत \`.1 कोटीपर्यंत वाढ करू शकेल.आंतर-राज्य पुरवठा व्यवहार करणारे करदाते किंवा स्त्रोतावर कर आकारणाऱ्या ई-कॉमर्स चालकांद्वारा पुरवठा व्यवहार करणारे करदाते संयुक्‍त कर योजनेस पात्र नसतील."},{"question":"దోమల నిర్మూలన చేస్తే అసలు అంటురోగాలు మన దగ్గఱకే రావు. దోమలను నిర్మూలించే ఉద్యమం చేపట్టాలని కరపత్రం తయారు చెయ్యండి.","answer":"స్నేహితులారా! ఈనాడు మన పరిసరాల్లో పెరిగిపోయిన దోమలవల్ల అనేక భయంకర రోగాలు సమాజంలో ప్రబలిపోతున్నాయి. మలేరియా, డెంగ్యూ, హెపటైటిస్ ఎ, బి, లు వంటి రోగాలన్నింటికీ దోమలే కారణం.మన ఇల్లు, పరిసరాలు అపరిశుభ్రంగా ఉండడం వల్లనే, దోమలు ప్రబలిపోతున్నాయి. మన పరిసరాలను శుభ్రంగా ఉంచుకుందాం. మరుగుదొడ్ల గొట్టాలకు తెరలు కడదాం. దోమలు రాకుండా ‘ఆల్ అవుట్’ వంటి వాటిని వాడదాం. దోమల చక్రాలు వెలిగిద్దాం. నిత్యం మన రోడ్డుపై తుక్కు తొలగించేలా శ్రద్ధ తీసుకొందాం. మురికి కాలువలు నిత్యం శుభ్రం చేసేలా చర్యలు చేపడదాం. క్రిమిసంహారక మందులు చల్లుదాం.వారంవారం, మన వాడలోని వారంతా కలసి ‘స్వచ్ఛభారత్’ కార్యక్రమం చేపడదాం. దోమలు వ్రాలడానికి వీలు లేకుండా, మన పరిసరాలను శుభ్రంగా ఉంచుదాం. దోమల నిర్మూలనకు కంకణం కట్టుకుందాం. రోగాలను తరిమి కొడదాం. రోజూ మురికి కాలువలు శుభ్రం చేసుకుందాం. మన ఆరోగ్యాన్ని మనమే కాపాడుకుందాం.పేరూరు,దివి. xxxxxxఇట్లు,గ్రామ పంచాయితీ,ఆరోగ్య రక్షణ సమితి."},{"question":"Inona no niandohan'ny Revolisiona Madagasikara 1991, fantatra ihany koa amin'ny hoe Revolisiona Martsa?","answer":"Ny Revolisiona Madagasikara tamin’ny 1991, antsoina koa hoe Revolisiona Martsa, dia kihon-dalana lehibe teo amin’ny tantara politika teto Madagasikara. Niainga avy amin’ny disadisa ara-politika sy ara-toekarena izay tonga amin’ny fotoan-tsarotra tamin’ny fitondran’ny filoha Didier Ratsiraka.Ny niandohan'ny Revolisiona dia nahitana ny fahasorenan'ny vahoaka Malagasy tamin'ny famoretana ara-politika, ny kolikoly, ny fahatapahan'ny toekarena ary ny famerana ny fahalalahana sivily. Nipoaka ny fihetsiketsehana faobe tamin'ny Martsa 1991, niaraka tamin'ny fiantsoana ny demokrasia sy ny fanavaozana ara-politika.Nanaraka izany ny famoretana mahery setra nataon'ny governemanta, saingy nitohy ny hetsi-panoherana ary nitombo be. Farany, tamin’ny volana aogositra 1991 dia vita ny fifanarahana tetezamita, izay nanamarika ny fiafaran’ny fitondran-dRatsiraka sy ny fiandohan’ny tetezamita ho amin’ny demokrasia.Niavaka ny vokatry ny Revolisiona 1991. Nitarika fanavaozana ara-politika izany, ny famoahana ny lalàm-panorenana vaovao ary ny fanatanterahana ny fifidianana demokratika. Voafidy ho filoham-pirenena tamin’ny taona 1992 i Albert Zafy, nampiditra ny vanim-potoanan’ny demokrasia misy antoko maro eto Madagasikara. Fotoana lehibe teo amin'ny tantara politika teto Madagasikara ny Revolisiona 1991, nanamarika ny tetezamita ho amin'ny demokrasia sy ny fiafaran'ny vanim-potoanan'ny famoretana ara-politika."},{"question":"Mediamarkt maakt net als de electonica supermarkt die we zoeken deel uit van de Metro groep. De keten die we zoeken heeft in België vestigingen in Antwerpen, Wilrijk, Luik, Brugge en Kortrijk. Deze keten wordt ook wel 'de blauwe reus' genoemd... ","answer":"Saturn "},{"question":"log 30 ని క్రింది ఏ రూపంలో రాయలేము?(A) log 15 + log 2(B) log 20 + log 10(C) log 60 – log 2(D) log 5 + log 6","answer":"(B) log 20 + log 10"},{"question":"س229- من الذي لقب بأمير الشعراء ؟","answer":"ج229- أحمد شوقي"},{"question":"Ile-ẹjọ kọ lati gba beeli awọn afurasi mẹjọ ti wọn pa akẹkọọ Fasiti Ilọrin","answer":"Ile-ẹjọ giga ipinlẹ Kwara ti kọ lati gba beeli awọn afurasi mẹjọ ti wọn fipa ba akẹkọọ Fasiti Ilọrin, Ọlajide Blessing, lo pọ, ti wọn si tun ṣeku pa a, nile rẹ to wa ni agbegbe Tankẹ, niluu Ilọrin, nipinlẹ Kwara, latari pe mẹta ninu awọn afurasi ọhun kuna lati gba agbẹjọro fun ara wọn. Tẹ o ba gbagbe, ọjọ keji, oṣu kẹfa, ọdun yii, ni Abdulazeez Ismail, Ajala Moses Oluwatimileyin (aka Jacklord), Kareem Oshioyẹmi Rasheed (Rashworld), Abdullateef Ọ̀mogbọlahan, Abdulkereem Shuaib (aka Easy), Abdullateef Abdulrahman, Dauda Bashir Adedayọ (aka Bashman) ati Akande Taiye Ọladẹjọ ni wọn wọ lọ siwaju Onidaajọ Ibrahim Yusuf, l‘Ọjọruu, Wẹsidee, ọṣẹ to kọjá, lẹyin ti ileeṣẹ ọlọpaa ẹka tipinlẹ Kwara fidi ẹ mulẹ pe wọn gbimọ-pọ, wọn si fi tipatipa ba Ọlajide Blessing Omowumi lo pọ, ti wọn si tun ṣeku pa a, bakan naa, wọn tun fẹsun kan wọn pe wọn tun jale ninu ile oloogbe nigba ti wọn gba ẹmi rẹ tan.Iwadii fihan pe, mẹta ninu awọn afurasi ọhun ni wọn jẹ alabaagbe Blessing, wọn lọọ ka a mọle, wọn fi aṣọ di i lẹnu, wọn bọ ọ sihooho, wọn si ba a lo pọ titi ẹmi fi bọ lara rẹ. Ni kete to ku tan ni wọn ji awọn eroja kan lọ ninu ile rẹ.Lara awọn ohun ti wọn ji gbe ni ẹrọ ibanisọrọ Samsung A2 Cole, Ẹrọ kọmputa alagbeeka (laptop), maṣinni iranṣọ (sewing machine) ati ṣaja Infinix kan, wọn tun mu ATM kaadi rẹ, wọn fi gbowo ninu akaunti rẹ. Ẹrọ ibanisọrọ ti wọn jigbe ọhun ni wọn fi tọpinpin wọn de ọdọ awọn ti wọn ta awọn ẹrọ ibanisọrọ ati kọmputa naa fun ti ọwọ fi n tẹ wọn lọkọọkan.Awọn mẹjẹẹjọ lawọn ko jẹbi ẹsun ti wọn fi kan awọn, wọn si rawọ ẹbẹ sile-ẹjọ pe ki wọn fun awọn lanfaani lati maa lọ sile, ṣugbọn Onidaajọ Ibrahim ko gba beeli wọn, o si sọ pe nitori awọn mẹta ti ko ni agbẹjọro, oun sun igbẹjọ naa si Ọjọruu, Wẹsidee, ọṣẹ yii."},{"question":"નીચેના ગુજરાતી ઉખાણાં નો જવાબ આપો:માં ધોળી અનેબચ્ચાં કાળાતોય સૌંને બચ્ચાં વ્હલા.","answer":"નીચેના ગુજરાતી ઉખાણાં નો જવાબ આપો:માં ધોળી અનેબચ્ચાં કાળાતોય સૌંને બચ્ચાં વ્હલા.ઉતર: એલચી ."},{"question":"Lasiko ti Lekan fẹẹ fọle onile lo bọ sọwọ awọn agbofinro n’Ibẹju-Lẹkki","answer":"Ori lo ko awọn olugbe ile kan lagbegbe Ibẹju-Lẹkki, nipinlẹ Eko, yọ, diẹ lo ku ki afurasi adigunjale ẹni ogun ọdun kan, Lekan Razak, pitu ọwọ ẹ fun wọn.ALAROYE  gbọ pe ile kan to wa ni Ojule kẹẹẹdọgbọn, Opopona Ibomide, ni Ibẹju-Lẹkki, ni Lekan mura ati wọ, o mu ibọn ilewọ kan pẹlu awọn ọta ibọn ti wọn ko ti i yin dani.Wọn ni bi afurasi naa ṣe n pooyi ayika ile ọhun, to n wa ọna to maa ba wọle lawọn aladuugbo kan ti wọn fura si irin to n rin ti dọgbọn tẹ ileeṣẹ ọlọpaa laago ni teṣan Akodo. Kia si lawọn yẹn ti wa sibẹ.Ibi ti Lekan lugọ si lawọn ọlọpaa naa ka a mọ, bo ṣe ri wọn lo ki ere mọlẹ, ṣugbọn ko le sare ọhun debi kan ti okun tawọn agbofinro fi le e mu, wọn si ko ṣẹkẹṣẹkẹ si i lọwọ.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Eko, Olumuyiwa Adejọbi, to fidi iṣẹlẹ yii mulẹ fun ALAROYE sọ pe funra ọmọkunrin naa lo jẹwọ pe ọmọ ẹlẹgbẹ okunkun ‘Ẹiyẹ’ loun, oun n digunjale, ati pe ọna ati raaye wọle naa loun n ṣan lọwọ.Gẹgẹ bi Hakeem Odumosu ṣe paṣẹ, wọn ti fi afurasi naa ṣọwọ si ẹka ileeṣẹ ọtẹlẹmuyẹ Eko fun iwadii to lọọrin.Lẹyin iwadii ni wọn maa gbe afurasi ọdaran yii lọ sile-ẹjọ gẹgẹ bi Adejọbi ṣe sọ."},{"question":"Domanda: \\"Qual è la tua stagione preferita?\\" Risposta:","answer":"\\"Estate\\""},{"question":"Gini bu azịza gwam gwam gwam(riddle) aGwa m ihe nọ n'ezi be nne gị eche gị mgba","answer":"Apịtị"},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Apakah kesan kepada pemandu yang mengambil alkohol secara berlebihan?A. Melambatkan masa tindak balasB. Meningkatkan semangatC. Meningkatkan kebolehan memandu.","answer":"Jawapannya ialah A. Melambatkan masa tindak balas"},{"question":"Tasavvufta fena ne demek?","answer":"Fenâ, kulun kulluğunu görmekten fâni olmasıdır. Bekâ ise ilâhi tecellileri temâşâ etmekle bâkî olmasıdır. Sûfîler nezdinde “Ben kulumun işiten kulağı, gören gözü, tutan eli, yürüyen ayağı olurum” kudsî hadisinde ifade edilen durum da budur. Zira bu halde olan kimse artık Allah'ta fâni olmuştur."},{"question":"Fann mooy gëblag réewum Panama?","answer":"Panama."},{"question":"O bônus demográfico é caracterizado pelo período em que, por causa da redução do número de filhos por mulher, a estrutura populacional fica favorável ao crescimento econômico. Isso acontece porque há proporcionalmente menos crianças na população, e o percentual de idosos ainda não é alto.A ação estatal que contribui para o aproveitamento do bônus demográfico é o estímulo à:a) atração de imigrantes.b) elevação da carga tributária.c) qualificação da mão de obra. d) admissão de exilados políticos.e) concessão de aposentadorias.","answer":"A resposta correcta é a alternativa: c) qualificação da mão de obra. "},{"question":"Inona no atao hoe joro ary inona no atao mandritra ny joro?","answer":"Ny joro dia fomba Malagasy iray avy any amin'ny faritra avaratry ny nosy. Amin'ny finoana Malagasy, ny joro dia fipetrahan'ny fanahin'ny mpanjaka iray efa maty, anaty vatan'olombelona mba hahafahany mandray anjara amin'ny asa-piarahamonina. Mandritra io dia misy ny famonoana omby ho fangataham-pitahiana amin'ny razana, na ho sorona amin'ny zanahary. Izay no atao mandritra ny joro."},{"question":"Inona no mety ilana ny kabary?","answer":"Ny kabary dia  entina hanamarinana na hanazavana zavatra iray manan-danja, izay entin’ny mpiteny maneho ny fahaizany miteny sy mitana ny sain’ny mpihaino amin’ny alalan’ny teny tsara rindra sy ohabolana voafantina."},{"question":"N’Ileefẹ, Kọla to fi ibọn halẹ mọ alapata ẹran ti dero kootu","answer":"Kọla Adekunle, ẹni ogoji ọdun, ti foju bale-ẹjọ lori ẹsun pe o dunkooko mọ ẹmi alapata ẹran kan, Isiaka Giwa, lagbegbe Oke-Ogbo, niluu Ileefẹ.A gbọ pe lọjọ keji, oṣu kẹsan-an, ọdun yii, ni Kọla pade Isiaka laago mejila ọsan, o si sọ fun un pe ti ko ba fun oun ni ẹgbẹrun lọna ẹẹdẹgbẹta naira (#500,000), oun yoo yin in nibọn pa.Inspẹkitọ Emmanuel Abdullahi sọ fun kootu pe Kọla fun Isiaka ni akanti ileefowopamọ Polaris to ni nọmba 3052592304, o si paṣẹ fun un pe ko sanwo naa sibẹ.Abdullahi fi kun ọrọ rẹ pe iwa ti Kọla hu le da wahala silẹ laarin ilu, o si nijiya labẹ abala ikẹrindinlaaadọrun-un (86) ati ọtalelugba o din mọkanla (249) ofin iwa ọdaran tipinlẹ Ọṣun n lo.Lẹyin ti olujẹjọ sọ pe oun ko jẹbi ẹsun meji ti wọn fi kan an ni adajọ ile-ẹjọ Majisreeti naa, A. I. Oyebadejọ, fun un ni beeli pẹlu ẹgbẹrun lọna ẹẹdẹgbẹta naira ati oniduuro meji ni iye kan naa. O sọ pe awọn oniduuro naa gbọdọ ni iṣẹ gidi lọwọ, ki wọn si maa gbe lagbegbe kootu.Ọjọ karun-un, oṣu kẹwaa, ọdun yii, lo ni ki Kọla pada wa si kootu.Ninu iroyin mi-in, beeli miliọnu marun-un naira ni adajọ ile-ẹjọ Majisreeti kan niluu Oṣogbo fun Uche Chukwuma, ẹni ti wọn fẹsun kan pe o lu ileeṣẹ Stanley Ginika of Quantum Intervention Limited ni jibiti owo nla.Inspẹkitọ Elisha Oluṣẹgun sọ fun kootu pe laarin oṣu kejila, ọdun 2018, si oṣu kẹjọ, ọdun 2020, ni Uche huwa naa niluu Oṣogbo.Miliọnu mẹfa ataabọ naira (#6.5m) la gbọ pe Uche kọkọ gba nileesẹ naa, pẹlu ele idamẹwaa ninu ida ọgọrun-un to n gun owo naa loṣooṣu, o ti le ni miliọnu lọna ọgọrun-un naira (#102, 575, 000) bayii.Agbefọba ṣalaye pe Uche ti figba kan sọ pe oun yoo pa Stanley Ginika ko ma baa san owo yẹn mọ, bakan naa lo tun ti figba kan fun Stanley ni ayederu sẹẹki miliọnu meji ati ẹgbẹrun lọna igba naira to jẹ ti ileefowopamọ Stanbic.Uche sọ pe oun ko jẹbi ẹsun ti wọn fi kan an, agbẹjọro rẹ, Adeyẹmi Adedeji, si ba a bẹ ile-ẹjọ lati fun un ni beeli.Onidaajọ Ishọla Omiṣade fun olujẹjọ ni beeli pẹlu miliọnu marun-un naira ati oniduuro meji, o si sun igbẹjọ si ọjọ kẹrindinlogun, oṣu kọkanla, ọdun yii."},{"question":"Аккумуляциялык аймак деген эмне?","answer":"Аккумуляциялык аймак - мөңгүнүн баштапкы бөлүгүндө жаңы жааган кардын жыйналып, музга айланган аймагы."},{"question":"තෘණ වර්ගයේ වල් පැළෑටියක් වන ගොජරවාලූ/ ගොම තණ/ කුඩු කේඩු ගැන කරුණු කියන්න.","answer":"තෘණ වර්ගයේ වල් පැළෑටියක් වන ගොජරවාලූ/ ගොම තණ/ කුඩු කේඩු (Wrinkle duck beak) ගැන කරුණු පහත දැක්වේ.විද්‍යාත්මක නම  : Ischaemum rugosum saisbකුලය  : Gramineaeලක්‍ෂණ  : මෙහි කඳ කොළ පැහැයක් ගන්නා අතර ගැටවල රෝම පිහිටයි. මේවා බීජ මඟින් ප්‍රචාරණය වේ. මෙය ජලය අඩු වීමත් සමඟ කුඹුරුවල බහුලව දක්නට ලැඛෙන වල් පැළෑටියකි."},{"question":"Бешиктин жаздыгы бут ороосу дегенде кандай түшүнөсүз?","answer":"Жаздык – баланын башына коюлат, атайын бешикке ылайык кичинекей тигилет.Бешиктин бут ороосу – баланын үстүн жабуучу жууркан."},{"question":"Ity fehezanteny ity dia amin'ny teny malagasy ka hadikao amin'ny teny frantsay: \\"Manahoana ny fahasalamanao?\\"","answer":"Comment-allez vous?"},{"question":"දෙසැම්බර් 12 ගැන කථා කරමු.","answer":"දෙසැම්බර් 12, ග්‍රෙගරි දින දසුනට අනුව අවුරුද්දේ 346 වන දිනය වේ (අධික අවුරුද්දක නම් 347 වන දිනය). අවුරුද්ද අවසන් වීමට තවත් දින 19 ඉතිරිව තිබේ."},{"question":"Fenoy ny banga: \\"Nanana anjara toerana lehibe tamin'ny fampiraisana an'i Madagasikara ny mpanjaka tamin'ny taonjato fahasivy ambin'ny folo.\\"","answer":"Valiny: Ny Mpanjaka Radama I dia nanana anjara toerana lehibe tamin'ny fampiraisana an'i Madagasikara tamin'ny taonjato fahasivy ambin'ny folo."},{"question":"السؤال: من هو صفي الله؟","answer":"الإجابة: سيدنا آدم عليه السلام."},{"question":"కింద ఇచ్చిన మొదటి పేరా మరియు చివరి పేరా అనుసరించు మధ్య పేరా రాయండి:మొదటి పేరా:మానవుడి మేధస్సు అతడికి మాత్రమే లభించిన గొప్ప బహుమానం. మానవ జీవితం ఎటువంటి ఒడిదుడుకులకైనా లోనుకానివ్వండి, ఆలోచించడం అత్యంత విలువైన ఆస్తి అని గుర్తించాలి. ఆలోచించడమే ప్రగతి. ఆలోచించ లేకపోవటం వ్యక్తుల్ని, సంస్థల్ని, దేశాన్ని నాశనం చేస్తుంది. ఆలోచించడం పనులకు దారితీస్తుంది. క్రియారూపం పొందని ఆలోచన నిష్ప్రయోజనం, వ్యర్థం. కార్యరూపం దాల్చిన విజ్ఞానం సౌభాగ్యాన్ని ఇస్తుంది.చివరి పేరా:నేర్చుకోవడం సృజనాత్మకతను కలిగిస్తుంది. సృజనాత్మకత ఆలోచనలను ఇస్తుంది. ఆలోచన జ్ఞానాన్నిస్తుంది. జ్ఞానం మానవులను సమున్నత స్థానానికి చేరుస్తుంది.","answer":"సృజనాత్మకతను పెంపొందించడం : ప్రతి ఒక్కరిలో సృజనాత్మకత ఉంటుందనే విషయంలో సందేహంలేదు. కాని దాన్ని వ్యక్తీకరింపచేయాలంటే మాత్రం గట్టి ప్రయత్నం చేయాలి. ప్రతి హృదయం సృజనాత్మకమైనది, ప్రతి హృదయంలో కుతూహలముంటుంది. పిల్లలు చిన్నప్పట్నించి అడిగే ప్రశ్నలకు జవాబులు చెప్పగలిగితే పిల్లల్లో సృజనాత్మకత పెరుగుతుంది. సృజనాత్మకత మనసుల్లో భావాలను చిత్రాలుగా, కథలుగా, కవితలుగా మారుస్తుంది."},{"question":"ජල අණුවක සාපේක්ෂ අණුක ස්කන්ධය කීයද?","answer":"ජල අණුවක සාපේක්ෂ අණුක ස්කන්ධය 18 යි."},{"question":"Developer ဖြစ်ဖို့ သင်္ချာလိုအပ်လား","answer":"Developer တွေ သင်္ချာလိုအပ်လားဆိုတော့ လိုအပ်အောင် လုပ်ရင် လိုအပ်ပါလိမ့်မယ်လို့ ဖြေရမှာပဲ။ မမဆောင်းတာ မဟုတ်ပါဘူး။သင်္ချာထည့်တွက်ချင်ရင် Loading စက်ဝိုင်းလေးမှာ လည်နေတဲ့ အချောင်းလေးတွေကို ကိုယ်တိုင်တွက်ပြီး timing နဲ့ frequency ညှိလို့ရပါတယ်။Premium မဝယ်လို့ locked ဖြစ်နေတဲ့ image တွေကို အဖြူအမည်းနဲ့ ပြချင်တာလား။ matrix ကိုသုံးပြီး color filter လုပ်လို့ရပါတယ်။ ဒါတွေ ကိုယ်တိုင် မတွက်ချင်ရင် prebuilt library တွေသုံးရုံပါပဲ။Mobile မှာ gesture နဲ့ pointer တွေသုံးပြီး custom ရေးချင်တာလား။ geometry လိုပါတယ်။ sin cos tangent တွေ သိမှရမှာပါ။ မတွက်ချင်လည်း ရပါတယ်။ Declarative UI library တွေသုံးပြီး အတိုင်းအတာတခုအထိ ဖြေရှင်းနိုင်ပါတယ်။ ဥပမာ Jetpack Compose, SwiftUIGame မှာ shadow, trajectory motion နဲ့ character rotation တွေထည့်ပြီး လူဆော့ချင်တဲ့ ဂိမ်းတခုဖြစ်အောင်ရေးဖို့ သင်္ချာကော physics ပါ လိုပါတယ်။ Unity, Unreal စတဲ့ engine တွေက ဘယ်လောက် လုပ်ပေးလာနိုင်တယ်ပြောပြော အကန့်အသတ် ရှိပါတယ်။Data Science ဆိုရင်လည်း Tensor, matrix တွေ မသိပဲ ရှင်သန်လို့မရတဲ့ အဖြစ်ကနေ အခုတော့ no code နီးနီးဖြစ်လာတဲ့အထိ ရွေ့လျားလာနေတယ်။ ဒါပေမယ့် probability, statistics စတာတွေ မသိရင် analysis ကောင်းကောင်း လုပ်နိုင်မှာ မဟုတ်ပါဘူး။Development ရဲ့သဘောက ကိုယ့်ပြဿနာကို ရှေ့မှာ ကြုံခဲ့တဲ့သူ ရှိပြီးလောက်တာမို့ အတိုင်းအတာတခုထိ အသင့်သုံး အဖြေရှိဖို့ 80% သေချာပါတယ်။ ဒါပေမယ့် ပင်လယ်ထဲက ငါးလို ကူးချင်ရင်တော့ ကျန်တဲ့ 20% အတွက် အချိန်ပေးမလား ဆုံးဖြတ်ဖို့ပါပဲ။CodeHub by Harry Yan, Sep 2023"},{"question":"Con vật nào bay lượn được trong không trung?A. Cá heoB. ChimC. Cá sấuD. Rùa","answer":"Đáp án: BGiải thích: Chim có khả năng bay lượn trong không trung nhờ vào cấu tạo cơ thể đặc biệt của chúng. Chúng có bộ lông nhẹ, cánh được thiết kế để tạo lực nâng khi vỗ cánh, và hệ xương rỗng nhưng cứng cáp, giúp giảm trọng lượng cơ thể khi bay. Bên cạnh đó, chim còn có hệ hô hấp và tuần hoàn phức tạp, giúp chúng duy trì năng lượng cần thiết để bay ở độ cao."},{"question":"شیروں پر کچھ جملے لکھیں۔","answer":"جی، یقینی طور پر، شیروں پر 10 جملے یہ ہیں۔1-شیر جنگل کا بادشاہ کہلاتا ہے۔2-یہ فیلیڈی خاندان کا رکن ہے۔3-شیر کی چھاتی گہری ہوتی ہے۔4-اس کے سر گول شکل کا ہوتا ہے۔5-شیر کے کان گول ہوتے ہیں۔6-شیر کی دُم کے آخر میں بالیں ہوتی ہیں۔7-نر شیر کے گردن کے گرد بالیں ہوتی ہیں۔8-شیر کا خوراک گوشت ہوتا ہے۔9-یہ ایک سماجی جانور ہے۔10-شیر کی طاقت، بہادری اور قوت کا پرچم ہے۔"},{"question":"ഈ ഖണ്ഡികയ്ക്ക് ഒരു തുടർച്ച എഴുതുക: ഇറാനിൽ ഇസ്ലാമിക വിപ്ലവം","answer":"നടക്കുന്നതിന് മുൻപ്, 1906 മുതൽ 1979 വരെ ഇറാനിയൻ നിയമനിർമ്മാണസഭയുടെ ലോവർ ഹൗസ് എന്ന പേരിലായിരുന്നു മജ്‌ലിസ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്. ഇക്കാലയളവിൽ ഇറാൻ ഉപരിസഭ സെനറ്റ് എന്നാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്."},{"question":"Lengkapi kalimat berikut:  Pada masa ini meletus dua pemberontakan besar, yaitu Perang Kemerdekaan Rákóczi pada awal abad ke-18 dan","answer":"Revolusi Hongaria 1848. Kerajaan Hongaria kemudian menjadi dwimonarki yang disebut \\"Kekaisaran Austria-Hongaria\\" pada tahun 1867."},{"question":"Айыбы чыккан жигиттин, узун бою пас болот.","answer":"Жаңылбас жаак, мүдүрүлбөс туяк болбойт демекчи жаңылып жаза баскан жигиттин эл алдында башы ылдый түшүп, тик карап баса албай калат. Ошондуктан айыбы чыккан жигиттин, узун бою пас болот."},{"question":"Quando alguém \\"paga o pato\\"?","answer":"Uma pessoa paga o pato quando é responsabilizada."},{"question":"Terjemahkanlah percakapan Bahasa Jawa yang disadur dari kumpulan cerita anak dunia berikut ke teks dalam Bahasa Indonesia.\\"Ayo dolan karo aku, Nga,\\" ajake Baya. \\"Balapan nglangi!\\" BYUR! BYUR! Baya nyebur kali lan mulai nglangi. \\"Emoh,\\" wangsulane Singa. \\"Mengko aku kalah.\\"","answer":"Terjemahan percakapan Bahasa Jawa pada cerita anak di atas dalam Bahasa Indonesia adalah:\\"Hai, Singa, ayo sini main denganku!\\", ajak Buaya. \\"Bagaimana kalau kita bertanding renang?\\" Byur! Byur! Si Buaya melompat ke sungai dan berenang dengan lincah. \\"Aku tidak ingin bermain,\\" jawab Singa. \\"Nanti aku kalah.\\" tambahnya."},{"question":"昨年のベルリン国際映画祭でアニメとして初めて金熊賞を獲得した、宮崎駿監督の映画は何でしょう？","answer":"千と千尋の神隠し"},{"question":"¿De qué evento importante trata este texto?: En 1879 reingresó al Ejército de Chile con motivo del estallido de la Guerra del Pacífico, entre Chile, Bolivia y Perú. En mayo de ese año, fue nombrado comandante del batallón cívico movilizado Coquimbo № 1. Participó en el asalto y toma de Pisagua, y en las batallas de Dolores y de Tacna.","answer":"El texto trata sobre la participación de una persona en la Guerra del Pacífico, un importante conflicto bélico ocurrido entre Chile, Bolivia y Perú en 1879. El individuo mencionado reingresó al Ejército de Chile durante este período y fue nombrado comandante del batallón cívico movilizado Coquimbo № 1. Participó en diversas acciones militares, incluyendo el asalto y toma de Pisagua, así como en las batallas de Dolores y Tacna."},{"question":"Terjemahno pecahan crito Bahasa Inggris ing ngisor iki dadi teks Basa Jawa.I see a green frog playing with a puppy dog.Terjemahane ing Basa Jawa yaiku:","answer":"Aku weruh ana kodhok ijo dolanan bareng karo kirik (anake asu)."},{"question":"Inona ny volana aorinan'ny volana janoary?","answer":"Febroary ny volana aorian'ny janoary."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的信件是什麼？","answer":"答案：埃及的法老書信"},{"question":"விடுகதை வினா: நடுவழிய ஓய்வுக்காம், கடையிரண்டில் ஏதுமில்லை சொல், மூன்றெழுத்தில் உடுத்தலாம், மொத்தத்தில் பெண்கள் விருப்பம், அது என்ன?1) புடவை2) பட்டு3) நகை4) ஆபரணம்","answer":"பதில்: 2) பட்டு"},{"question":"Кыргыз тилинде антонимдер түзүлүшүндө кезиккен “энантиосемия” термини эмнени билдирет?","answer":"Кыргыз тилинде антонимдер түзүлүшүндө кезиккен  энантиосемия, бул – өзүнүн жаралыш, пайда болуш негиздери, андагы каршы маанилердин өз ара семантикалык катышы жана функционалдык мүнөзү боюнча өзгөчөлөнгөн антоним сөздөр айтылат. • Мисалы: үйдөн чыгуу-үйгө чыгуу жана башкалар."},{"question":"トウガラシ、ジャガイモ、トマトといえば、すべて何科の植物でしょう？","answer":"ナス科です。"},{"question":"日本の天気記号で、快晴を二分割すると晴れ、四分割すると天気不明ですが、六分割すると何を表すでしょう？","answer":"雪です。"},{"question":"اكمل الفقرة التالية:ماذا يفعل المرء حين يتغلب على أي عائق وضعته الحياة في وجهه ولا يجد من المحيطين اعترافا بنجاحه؟ وما","answer":"شعور المرء حين تلفظه مرارا القبيلة التي اجتهد طيلة حياته في سبيل الانتماء إليها؟ وكيف يمكن للمرء أن يستقبل الشهرة الآتية على حساب مقتل أكبر أبنائه؟"},{"question":"ጣሊያን በምን ይታወቃል?","answer":"ጣሊያን በደሴት ትታወቃለች። በጣም ብዙ ደሴት (አማልፊ፣ ካፕሪ ወዘተ) እና ምግባቸው እና ወይናቸው አሉ።"},{"question":"Qual a resposta correcta para a seguinte questão: Jet Set Radio foi lançado para qual console?","answer":"O jogo Jet Set Radio foi originalmente lançado para o console Dreamcast da SEGA."},{"question":"請回答這個問題：在人體解剖學中，什麼是循環系統？","answer":"答案：循環系統是人體的一個重要系統，負責運輸氧氣、養分和代謝產物等物質。它由心臟、血管和血液組成，用於維持組織和器官的正常功能。"},{"question":"Menene birni mafi yawan jama'a a Tanzaniya a cikin 2021?","answer":"Birnin Dar es Salaam."},{"question":"ਰਾਵੀ ਦਰਿਆ ਉੱਤੇ ਇੱਕ ਨੋਟ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਰਾਵੀ ਪੰਜਾਬ ਦਾ ਇੱਕ ਬਾਰਾਂਮਾਸੀ ਦਰਿਆ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਸਾਰਾ ਸਾਲ ਪਾਣੀ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਪਹਾੜਾਂ ਦੀ ਬਰਫ਼ ਪਿਘਲਣ ਨਾਲ ਇਸ ਵਿਚ ਲਗਾਤਾਰ ਪਾਣੀ ਆਉਂਦਾ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਰਾਵੀ ਦਰਿਆ ਕੁੱਲ ਦੀਆਂ ਪਹਾੜੀਆਂ ਵਿੱਚ ਰੋਹਤਾਂਗ ਦੱਰੇ ਦੇ ਉੱਤਰ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਦੀ ਉੱਚਾਈ 4116 ਮੀਟਰ ਹੈ |ਰਾਵੀ ਦਰਿਆ ਆਪਣੇ ਸ਼ੁਰੂਆਤੀ ਸਥਾਨ (Place of Origin) ਤੋਂ ਲਗਾਤਾਰ ਵੱਗਦੇ ਹੋਏ ਧੌਲਾਧਾਰ ਅਤੇ ਪੀਰ ਪੰਜਾਲ ਦੀਆਂ ਪਹਾੜੀਆਂ ਨੂੰ ਪਾਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਉੱਥੇ ਬਣੀਆਂ ਹੋਈਆਂ ਗਰਤਾਂ (Depresions) ਤੋਂ ਵੱਗਦੇ ਹੋਏ ਚੰਬੇ ਅਤੇ ਡਲਹੌਜੀ ਨੂੰ ਪਾਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ।ਪਠਾਨਕੋਟ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮਾਧੋਪੁਰ ਨਾਮ ਦੀ ਥਾਂ ਹੈ ਜਿੱਥੇ ਇਹ ਮੈਦਾਨਾਂ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਕਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਰਾਵੀ ਉੱਤੇ ਰਣਜੀਤ ਸਾਗਰ ਡੈਮ ਅਤੇ ਥੀਨ ਡੈਮ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ ਅਤੇ ਇਹਨਾਂ ਲਈ ਮਾਧੋਪੁਰ ਹੈੱਡ ਵਰਕਸ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ । ਇੱਥੋਂ ਹੀ ਅਪਰਬਾਰੀ ਦੁਆਬ ਨਹਿਰ ਵੀ ਕੱਢੀ ਗਈ ਹੈ । ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਰਾਵੀ ਦਰਿਆ ਪਠਾਨਕੋਟ, ਗੁਰਦਾਸਪੁਰ ਅਤੇ ਅਮਿਤਸਰ ਜ਼ਿਲਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਲੰਘਦਾ ਹੈ । ਇੱਥੇ ਇਹ ਭਾਰਤ ਅਤੇ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਦੀ ਸਰਹੱਦ ਨੂੰ ਵੀ ਨਿਰਧਾਰਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ । ਰੱਕੜ ਮੰਝ ਨਾਮ ਦੀ ਥਾਂ ਉੱਤੇ ਇਹ ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿਚ ਚਲਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ | ਪਾਕਿਸਤਾਨ ਵਿੱਚ ਇਹ ਸਿਧਾਨੀ ਨਾਮ ਦੀ ਥਾਂ ਉੱਤੇ ਚਨਾਬ ਵਿੱਚ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ । ਉੱਜ ਨਦੀ ਅਤੇ ਸੱਕੀ ਕਿਰਨ ਵਾਲਾ ਰਾਵੀ ਦੀਆਂ ਪ੍ਰਮੁੱਖ ਸਹਾਇਕ ਨਦੀਆਂ ਹਨ ।"},{"question":"O que é vulcanite e como é produzido?","answer":"Vulcanite é um telureto de cobre, um mineral extremamente raro. Sua aparência é de um tom próximo ao verde ou ao amarelo-bronze e possui um brilho metálico. É encontrado naturalmente e tem seu nome extraído do lugar onde foi descoberto em 1961, a mina \\"Good Hope\\" em Vulcan, no Condado de Gunnison, no Colorado, Estados Unidos.Durante o século XIX, o nome vulcanite era também utilizado para descrever uma resina sintética de natureza plástica, como o PVC, o polietileno e o PET, rica em enxofre (aproximadamente 20 a 30% da sua composição) sintetizada através da aplicação do processo de vulcanização da borracha natural. Conhecida popularmente como \\"borracha dura\\", com a proposta da utilização desse material em substituição ao ébano ganhou o nome que tem hoje (ebonite) e o termo vulcanite passou a ser empregado apenas na denominação do mineral."},{"question":"Inona no antony mahatonga ny aretina sovoka?","answer":"Ny antony voalohany mahatonga ity aretina ity dia ny loto tafiditra teo amin’ny \\"col\\" na vozon’ny tranon-jaza ka mitondra mikraoba na bakteria ao amin’ny tranon-jaza.Ny antony faharoa mahatonga ny sovoka dia ny fisian’ny ahitra kely tavela tao anaty tranon-jaza. "},{"question":"Apakah maksud \\"beras tumbuk\\"?","answer":"Ia bermaksud beras yang ditumbuk dan tidak digiling di kilang."},{"question":"Que língua é falada no país de Guam?","answer":"Inglês e Chamorro."},{"question":"¿Cuáles son las causas del cambio climático?","answer":"El cambio climático es un fenómeno complejo causado por una combinación de factores naturales y humanos. Los factores naturales incluyen la actividad volcánica, los cambios en la órbita de la Tierra y los cambios en la actividad solar. Sin embargo, muchas investigaciones indican que el factor humano es el principal responsable del cambio climático actual."},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất cho câu hỏi sau:Cho hai đường thẳng a; b. Khi đó a; b có thểA. Song songB. Trùng nhauC. Cắt nhauD. Cả ba đáp án trên đều đúng","answer":"Trả lời:Hai đường thẳng a, b bất kì có thể trùng nhau, song song hoặc cắt nhau.Đáp án cần chọn là: D"},{"question":"ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਰਜਨੀਕਾਂਤ ਨੂੰ ਜਾਣਦੇ ਹੋ ?","answer":"ਰਜਨੀਕਾਂਤ ( ਜਨਮ ਸਮੇਂ ਨਾਮ: ਸ਼ਿਵਾਜੀਰਾਵ ਗਾਇਕਵਾਡ, ਜਨਮ 12 ਦਸੰਬਰ 1950);ਇਹ ਇੱਕ ਤਮਿਲ ਅਤੇ ਹਿੰਦੀ ਫਿਲਮ ਐਕਟਰ ਹਨ।  ਰਜਨੀਕਾਂਤ ਦਾ ਜਨਮ 12 ਦਸੰਬਰ 1950 ਨੂੰ ਬੰਗਲੋਰ ਵਿਖੇ ਹੋਇਆ।"},{"question":"පහත ගීතය ගයනා  කරන්නේ කවුද?ටජ් මහලක් තනවන්න නෑ මටඔබෙ සෙනෙහසට හිමීහිස් අහසේ ගෑවෙන්න තරමටගී සෑයක් බඳිමීසිහිකර ඔබ ගැන බවුන් වඩයි මනඅන්ධය දෙනයන බිහිරිය දෙසවනටජ් මහලක්...මගේ උදානය අමිල නිධානයඔබමය ජීවය මිහිරිය දෙසවනටජ් මහලක්...තිමිර එළිය කෙරු මගෙ ලොව දිනිසුරුතරුපති සහකරු ඔබය මියෙන තුරුටජ් මහලක්...","answer":"'ටජ් මහලක්...' ගීතය ගායනා කරනු ලබන්නේ එච්. ආර්. ජෝතිපාල මහතා විසිනි."},{"question":"Sarah sy Lisa dia mpinamana be hatramin'ny sekoly ambaratonga fototra.Hafiriana no efa mpinamana be i Sarah sy Lisa?","answer":" Efa hatramin'ny sekoly ambaratonga fototra i Sarah sy Lisa"},{"question":"Funga nezvezvikafu zvakasiyana zvinokunakira kana uchirwara","answer":"Tii inodziya, soup yehuku, maranjisi, ginger inotsenga"},{"question":"ഇവ ഫൈൻ ആർട്ടിന്റെ ഉദാഹരണങ്ങളാണോ എന്ന് പറയുകഃ പെയിന്റിംഗ്, ശിൽപം, വാസ്തുവിദ്യ, സംഗീതം, കവിത","answer":"ചിത്രകല, ശിൽപം, വാസ്തുവിദ്യ, സംഗീതം, കവിത എന്നിവയെല്ലാം ഫൈൻ ആർട്ടിന്റെ ഉദാഹരണങ്ങളാണ്. ആധുനിക കാലത്ത്, ഫൈൻ ആർട്ടുകളുടെ വർഗ്ഗീകരണത്തിൽ ഫിലിം, വീഡിയോ, ഫോട്ടോഗ്രാഫി എന്നിവയും ഉൾപ്പെടുന്നു."},{"question":"ప్రాతినిధ్య ప్రజాస్వామ్యం గురించి నీకు గల అవగాహన ఏమిటి ?","answer":"ప్రజల చేత ఎన్నుకోబడిన ప్రతినిధుల ద్వారా ప్రభుత్వ పాలన నిర్వహించబడటాన్ని ప్రాతినిధ్య ప్రజాస్వామ్యం లేదా పరోక్ష ప్రజాస్వామ్యం అని అంటారు. నిర్ణీత సమయానికి ఎన్నికైన ప్రజా ప్రతినిధులు తమ అధికార, విధుల నిర్వహణలో ప్రజలకు బాధ్యత వహిస్తారు. ప్రజా ప్రతినిధులు తమ అధికార విధుల నిర్వహణలో ప్రజల ఆకాంక్షలకు అనుగుణంగా వ్యవహరించటంలో విఫలమైతే వారిని ప్రజలు ఎన్నికల సమయంలో పదవుల నుండి తొలగిస్తారు."},{"question":"டிடி கோசாம்பியின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"பாரதநாட்டின் பழமையில் நாம் பெருமை கொள்ளும் அளவுக்கு ஏதும் புலப்படாவிட்டாலும் கூட, இப்புதிய அறிவுஜீவிகள் ஒரு புகழ்வாய்ந்த சரித்திரத்தைக் கடந்த காலத்திலிருந்து துருவித் துருவிக் கண்டுபிடித்தார்கள்."},{"question":"Berikan jawapan untuk teka-teki berikut: Saya lebih ringan daripada udara. Apabila dipegang, saya akan pecah, siapakah saya?","answer":"Jawapannya ialah buih. Buih lebih ringan daripada udara dan mudah dipecah apabila dipegang."},{"question":"Ọlọpaa ti bẹrẹ iwadii lori Tunji tawọn kan pa sinu ile ẹ n’Ibokun","answer":"Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ Ọṣun, SP Ọpalọla, sọ pe iwadii ti bẹrẹ lori iṣẹlẹ iṣekupani to ṣẹlẹ niluu Ibokun, nijọba ibilẹ Obokun, nipinlẹ Ọṣun lọjọ Aje, Mọnde, ọse yii.Gẹgẹ bi Ọpalọla ṣe wi, alẹ ọjọ Aje ni ọkunrin kan, John Ọlaoye, lọọ fi to awọn agbofinro to wa ni ‘A Division’, niluu Ileṣa, leti pe awọn kan pa Tunji Ajakaye sinu ile ẹ niluu Ibokun.John ṣalaye fawọn ọlọpaa pe ni nnkan bii aago mẹwaa aabọ alẹ ọjọ keji, oṣu kọkanla, ọdun yii, lawọn kan deede wọnu ile Tunji, ti wọn si yinbọn fun un laya.Lẹyin ti wọn yinbọn fun un tan ni wọn gbe mọto Toyota Camry rẹ sa lọ. Awọn araadugbo sare gbe e lọ sileewosan Wesley Guild Hospital, n’Ileṣa, ṣugbọn ko pẹ to debẹ lo gbẹmi-in mi.Ọpalọla fidi iṣẹlẹ naa mulẹ pẹlu ileri pe laipẹ lọwọ awọn ọlọpaa yoo ba gbogbo awọn amookunṣika naa."},{"question":"Qual é a data da independência do Brasil?","answer":"A independência do Brasil foi proclamada em 7 de setembro de 1822. Essa data marca a ocasião em que o Brasil se separou de Portugal, tornando-se uma nação independente. O momento mais emblemático da independência foi quando Dom Pedro I, às margens do rio Ipiranga, proclamou \\"Independência ou Morte!\\", um evento que é comemorado anualmente no Brasil como o Dia da Independência."},{"question":"Quem foi o primeiro ser humano a viajar para o espaço?","answer":"O primeiro ser humano a viajar para o espaço foi Yuri Gagarin, um cosmonauta soviético, em 12 de abril de 1961."},{"question":"तलको लेख \\"८० दिनमा विश्वो भ्रमण\\" कथा बाट झिकिएको हो । यो लेख पढि सोधिएको प्रश्नको उत्तर दिनुहोस् । “यदि म असी दिनभित्र आउन सकिन भने मेरो ब्याङ्कमा रहेको २० हजार पौन्ड (करिब २० लाख नेपाली रुपियाँ) तिमीहरूको हुने छ ।” फिलियसले भन्यो । यसपछि त उसका साथीहरू अझै अच्चम्ममा परे । यति अचम्म कि उनीहरू छक्क परेर फिलियसलाई हेर्नुबाहेक केही बोल्नै सकेनन् ।अन्त्यमा फिलियस र उसका पाँच जना साथीहरूले बाजी थापे । बाजीका सर्त निश्चित गरियो : यदि फिलियसले ८० दिन अथवा ८० दिनभन्दा कम समयमा विश्व परिक्रमा गरेमा फिलियस फगलाई उसका साथीहरूले २० हजार पौन्ड दिने तर उसको भ्रमण ८० दिनभन्दा लामो भएमा फिलियसले उसका प्रत्येक साथीलाई चार हजारका दरले जम्मा २० हजार पौन्ड दिने ।फिलियसले फेरि थप्यो, “आज २ अक्टोबर हो र अहिले ८ः४५ बजेको छ । म तिमीहरूलाई २१ डिसेम्बरमा यही कोठामा यही समयमा भेट्ने छु ।”उसले समाइराखेको तास राख्यो र तुरुन्तै क्लबबाट बाहिरियो । ऊ फटाफट घरतिर लाग्यो । उसको घरमा पासपारटु शान्तपूर्वक आफ्नै तालमा काम गरिरहेको थियो । “पासपारटु !” फिलियसले भन्यो, “एउटा झोलामा मेरो र अर्को झोलामा तिम्रो सामान राखेर छिटो तयार होऊ ।”“हामी कतै जाँदै छौँ ?” पासपारटुले सोध्यो ।“हो, हामी जाँदैछौ । हामी विश्वको परिक्रमा गर्न जाँदै छौँ ।” फिलियस फगले भन्यो ।पासपारटु हाँस्न त खोज्यो तर कुन्नि किन हो हाँस्न सकेन । प्रश्न :-फिलियसका साथीहरु किन अचम्ममा परे ? ","answer":"उत्तर :-विश्वो भ्रमण जस्तो गाह्रो काम ८० दिनमा सक्काउने भनी २० हजर पौन्डको साथीहरुसँग बाजी रखेकाले उनिहरु अचम्ममा परे । "},{"question":"Hãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Tiết lộ bất ngờ về tân Hoa hậu Hoàn vũ Thái Lan Tối 30/7, tờ The Nation ThaiLand đưa tin chung kết cuộc thi Hoa hậu Hoàn vũ Thái Lan 2022 được tổ chức với chiến thắng thuộc về người đẹp 24 tuổi Anna Sueangam-iam. Tân Hoa hậu Thái Lan có chiều cao 1,75 m, tốt nghiệp chuyên ngành Khoa học và nghệ thuật của Đại học Kasetsart ở Bangkok, Thái Lan từ tháng 10/2020. Đáng chú ý, Anna xuất thân trong gia đình nghèo khó, không có điều kiện kinh tế. Trước cuộc thi, cô bị gọi là \\"Hoa hậu đến từ bãi rác\\". Anna Sueangam-iam chia sẻ từng trải qua cuộc sống khó khăn, tuổi thơ gắn liền với bãi rác khi cả bố và mẹ đều làm công việc thu gom rác thải. Đồ chơi của Anna là những món đồ hỏng bị người khác vứt đi, được cha cô đem về sửa lại. \\"Tôi không thể thay đổi nơi mình đã sinh ra, nhưng tôi nỗ lực để thay đổi cuộc đời mình sau này\\", tân Hoa hậu Hoàn vũ Thái Lan 2022 tâm sự. (Theo Zing.vn) Nhạc sĩ Đức Huy từng có sáng tác khiến fan quay lưng, kể về thời lênh đênh trên biển vùng Caribe Là nhạc sĩ nổi tiếng với những bài hát viết về tình yêu lứa đôi với nhiều cung bậc cảm xúc mãnh liệt, nhạc sĩ Đức Huy đã kể nhiều câu chuyện thú vị xung quanh sự ra đời trong các sáng tác để đời của ông như: Và tôi cũng yêu em, Yêu em dài lâu, Người tình trăm năm… Chia sẻ trên chương trình Vẫn hát lời tình yêu, nam nhạc sĩ kể về thời gian lênh đênh trên những du thuyền vùng Caribe và viết lời Việt cho nhạc phẩm nổi tiếng Jamaica Farewell (Tạm biệt Jamaica). (XEM CHI TIẾT) Con gái út nhà MC Quyền Linh được nhận xét là bản sao của bố","answer":"Sinh nhật tròn 14 tuổi của Hạt Dẻ, doanh nhân Dạ Thảo đăng tải bộ ảnh lung linh như công chúa của con gái kèm lời chúc: \\"Nhìn những tấm ảnh này, mẹ Thảo có chút xúc động. Con gái yêu đã ra dáng thiếu nữ lắm rồi. Mẹ mong con đường trưởng thành của con sẽ ngập đầy niềm vui, hạnh phúc\\". MC Quyền Linh cũng để lại lời nhắn đầy tình cảm cho cô út: \\"Chúc con gái yêu mọi điều tốt đẹp nhất nhé. Yêu con gái của ba\\". Hạt Dẻ sở hữu gương mặt bầu bĩnh, sắc sảo, đôi mắt to tròn, đen láy cùng má lúm đồng tiền duyên dáng khiến người ta nhìn thoáng qua đã có thiện cảm. (XEM CHI TIẾT) Cô gái 16 tuổi đến từ TPHCM giành Vương miện Miss Teen International 2022 Trong đêm Chung kết Miss Teen International 2022 vừa diễn ra vào tối 30/7/2022 tại Trung tâm tổ chức sự kiện Gurugram (Haryana- Ấn Độ), Ngô Ngọc Gia Hân - đại diện Việt Nam đã vượt qua 20 đối thủ để giành Vương miện cuộc thi. Ngô Ngọc Gia Hân đã ghi điểm với thần thái rạng rỡ, các phần thể hiện đầy ấn tượng và nổi bật, từng bước chinh phục ban giám khảo và khán giả qua các màn đồng diễn, trình diễn Quốc phục, trang phục Áo tắm, trang phục Dạ hội và Ứng xử. (XEM CHI TIẾT) Bệnh ung thư của Tiêu Thục Thận di căn vào gan Mới đây, Tiêu Thục Thận cho biết, khi đi kiểm tra sức khỏe định kỳ vào tháng 5 vừa qua, bác sĩ thông báo cô tái phát ung thư, nghiêm trọng đến mức đã di căn vào gan. Hiện, cô đang điều trị bằng liệu pháp nhắm trúng đích, tức là dùng thuốc làm hạn chế sự tăng trưởng và lây lan của tế bào ung thư. \\"Bom gợi cảm xứ Đài\\" trải lòng, phải chịu đựng cảm giác đau đớn chưa từng có trong suốt 3 năm mắc ung thư. Dù vậy, cô vẫn luôn động viên bản thân lạc quan, cố gắng chống chọi với bệnh tật. (XEM CHI TIẾT) Nguyên nhân màn hình LED 600 kg rơi trúng người vũ công Màn hình khổng lồ 600 kg treo trên không bất ngờ rơi trúng 2 vũ công đang biểu diễn trong đêm nhạc tối 28/7 của nhóm Mirror (Hong Kong, Trung Quốc) đã khiến giới giải trí xứ Cảng Thơm bàng hoàng. Trang Apple Daily cho biết, nguyên nhân ban đầu được xác định là một trong hai sợi dây thép đỡ màn hình đã bị đứt. Hiện, vụ việc đã được chuyển về tổ trọng án Tây Cửu Long điều tra. (XEM CHI TIẾT) Siêu mẫu nội y Shanina Shaik bầu 'vượt mặt' vẫn quyến rũ khó cưỡng với bikini Mới đây, Shanina Shaik và bạn thân, DJ Georgia Sinclair, đã dành một ngày đi chơi cùng nhau tại Bãi biển Manhattan ở Los Angeles (Mỹ). Hai người đẹp trở thành tâm điểm chú ý bởi vẻ quyến rũ, rạng ngời. Shanina đang mang thai vẫn tự tin thả dáng với bikini bé xíu màu trắng. Ngoài bụng bầu \\"vượt mặt\\", thân hình của siêu mẫu nội y 31 tuổi không thay đổi nhiều. Trên trang cá nhân, cô vẫn thường nhiều đăng ảnh gợi cảm, có cả ảnh bán khỏa thân. (XEM CHI TIẾT)"},{"question":"வினா: ராகி குலுக்கு ரொட்டி  செய்வது எப்படி?","answer":"விடை:தேவையானவை: கேழ்வரகு மாவு - ஒரு கப், பச்சரிசி மாவு - 2 டேபிள்ஸ்பூன், பொடித்த வெல்லம் - அரை கப், வறுத்த வேர்க்கடலை - 2 டேபிள்ஸ்பூன், ஏலக்காய்த்தூள் - சிறிதளவு, நெய் - தேவையான அளவு, உப்பு - ஒரு சிட்டிகை.30 வகை கிராமிய சமையல்செய்முறை: கேழ்வரகு மாவை லேசாக வறுத்து... பச்சரிசி மாவு, உப்பு சேர்த்து கலக்கவும். அதில் தேவையான நீர் விட்டு நன்கு பிசையவும். மாவை தோசைக்கல்லில் கனமான அடைகளாக தட்டி, சுற்றிலும் நெய் விட்டு, வெந்ததும் எடுத்து, சின்னச் சின்ன துண்டுகளாக செய்து கொள்ளவும்.வெல்லத்துடன் சிறிதளவு நீர் சேர்த்து கொதிக்கவிட்டு வடிகட்டி, மீண்டும் அடுப்பில் ஏற்றி, தேன் பதம் வந்ததும் ஒன்றிரண்டாக பொடித்த வேர்க்கடலை, ஏலக்காய்த்தூள் சேர்த்து இறக்கவும். இதில் கேழ்வரகு ரொட்டித் துண்டுகளை சேர்த்துப் பரிமாறவும்.இரும்புச்சத்து கொண்ட இந்த ரொட்டி, வளரும் குழந்தைகளுக்கு மிகவும் நல்லது."},{"question":"Mitovy hevitra ve ireto fehezanteny roa manaraka ireto?1. “Nanapa-kevitra ny handeha hanao vakansy any an-tendrombohitra izy.”2. \\"Ho lany eny an-tendrombohitra ny fialan-tsasatrany, fanapahan-keviny izany.\\"","answer":"Eny, mitovy ny dikany ny fehezanteny roa."},{"question":"ဒူဘိုင်းမြို့သည် မည်သည့်အရာများဖြင့် နာမည်ကျော်ကြားသနည်း။","answer":"ဒူဘိုင်းသည် ချမ်းသာကြွယ်ဝမှု နှင့် ဈေးကြီးပြီး လူကြိုက်များသော ဇိမ်ခံခရီးသွားနေရာတစ်ခုအဖြစ် ကျော်ကြားပြီး ၎င်း၏ စားသောက်ဖွယ်ရာများ၊ သမိုင်းနှင့် ယဉ်ကျေးမှုအမွေအနှစ်အချို့ဖြင့်သာမက ကုလားအုတ်စီးခြင်းတို့ကြောင့်လည်း ကျော်ကြားပါသည်။"},{"question":"Кыргыз Республикасынын Тил гимни кандай?","answer":"Музыканын автору: Бакыт АлишеровСөзүнүн автору: Сейит АлтымышовКЫРГЫЗ ТИЛ ГИМНИТил жаралып, Көкө-Тенир таңынанАдамзаттын дөөлөтүнө буйруган.Адам деген түп сөзүнөн элимдинКыргыз тили ай-ааламга жаңырган.Кыргыз тили жүрөгүм,Манас Ата туу туткан!Кыргыз тили Мекеним,Менин өлкөм Кыргызстан!Мекен тили Ата Журттун карегиБиримдиги күч кубаттын тирегиМекен тили куттуу кыргыз элимдинКөкүрөккө согуп турган жүрөгү.Кыргыз тили жүрөгүмМанас Ата туу тутканКыргыз тили МекенимМенин өлкөм КыргызстанМекен тилин ыйык тутуп сактайлы.Мекен тили бак таалайдын кутманы.Мекентили кан жаныбыз, туубузАтажурттун келечеги, ак таны.Кыргыз тили жүрөгүмМанас Ата туу тутканКыргыз тили МекенимМенин өлкөм Кыргызстан!"},{"question":"长枪与短枪哪个射出去的子弹打得远？","answer":"长枪比短枪所射出去的子弹打的更远。"},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Đoàn thanh niên xã Bình Chánh, H.Bình Chánh, TP.HCM vừa tổ chức ngày hội mùa hè cho thanh thiếu nhi trong xã với sự tham gia của hơn 120 thanh thiếu nhi. Cùng phối hợp với Đoàn thanh niên còn là Hội nông dân, Hội chữ thập đỏ, Ban chỉ huy quân sự xã Bình Chánh. Hoạt động diễn ra tại công viên văn hóa xã Bình Chánh. Trong ngày hội này, các bạn trẻ được chia làm 4 đội để trải qua nhiều cuộc thi thú vị. Mở đầu là phần thi xếp nội vụ và điều lệnh đội ngũ. Dưới sự hướng dẫn của anh Trần Thanh Phụng, phó Bí thư chi đoàn dân quân, ban chỉ huy quân sự xã Bình Chánh, các thanh thiếu nhi được học cách xếp nội vụ (mùng, mền) cho đúng, đẹp, nhanh nhất. Phần thi tiếp theo \\"Chúng em là sơ cứu viên\\" có sự hỗ trợ của các hội viên Hội chữ thập đỏ xã. Các bạn trẻ được học cách sơ cứu, băng bó vết thương khi gặp các trường hợp cần cứu trợ về y tế. Phần thi lấy nhiều tiếng cười nhất của đông đảo người chơi cũng như các phụ huynh, Đoàn viên tham gia đó là thi bắt cá trên cạn, nấu cơm","answer":"trên than củi. Các đội thi làm sao bắt được nhiều cá nhất và cùng nhau nấu một bữa cơm gia đình với những món ăn dân dã miền quê. Các đội thi được trang bị than củi, vỉ nướng, các nguyên vật liệu và gia vị. Ban giám khảo sẽ ăn thử các mâm cơm và chấm điểm, trao quà cho đội giải nhất. Anh Lê Tuấn Dũng, Bí thư Đoàn thanh niên xã Bình Chánh, H.Bình Chánh, cho biết các mùa hè trước các em thiếu nhi sẽ được trải nghiệm \\"một ngày làm nông dân\\" ở ngay ngoài đồng ruộng. Theo đó, các em cùng bắt cá trên đồng, nấu cơm bên bờ ruộng, cùng trải nghiệm gánh nước thật sự như những cô bác nông dân ngày trước. Tuy nhiên năm nay vì sau mùa dịch, hoạt động được thực hiện ở ngay trên bờ. Mọi người sẽ chuẩn bị một hồ cá được quây từ vải bạt, thả vào các bùn, lá cây. Các cuộc thi như thi bắt cá, nấu cơm, thi xếp mùng mền, sơ cứu nằm trong hoạt động trải nghiệm hè tại xã Bình Chánh. Anh Lê Tuấn Dũng cho hay với 4 ấp trong toàn xã, số đoàn viên thanh niên trong xã khoảng 500 người và các em thanh thiếu nhi trong độ tuổi sinh hoạt hè khoảng hơn 100 em. Để khuyến khích các em cùng hứng thú say mê với các buổi sinh hoạt hè, Đoàn thanh niên xã thường xuyên có những sáng tạo để lôi cuốn các em. Mỗi tuần sẽ có 2 buổi sinh hoạt hè. \\"Thanh thiếu nhi được tham gia các buổi rèn luyện điều lệnh đội ngũ, học cách sơ cứu vết thương, học kỹ năng tự vệ… Đồng thời, vào các cuối tuần, các bạn trẻ được tham gia các hoạt động dọn vệ sinh môi trường, học cách tái chế rác thải, làm đồ dùng thân thiện với môi trường, trồng cây xanh…\\", anh Lê Tuấn Dũng chia sẻ."},{"question":"समीकरण हल गर्नुहोस्: 7/2y + 4 = 18।","answer":"'y' को लागि समाधान गर्न, समीकरणको दुवै पक्षबाट 4 घटाउनुहोस्: (7/2y) = 18 - 4, जसले (7/2y) = 14 लाई सरल बनाउँछ। अब, दुवै पक्षलाई 2/7: y = 14 ले गुणन गर्नुहोस्। * (2/7), जुन 4 बराबर हुन्छ।"},{"question":"Kenapa Superman selalu pakai baju ketat je?","answer":"Sebab baju size S"},{"question":"Ayca limal ma dégg","answer":"NjëlTisbaarTàkkusaanTimisGee"},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Ouganda nékk?","answer":"Réewum Ouganda mu ngi nékk ci kembaaru Afrique."},{"question":"เขียนข้อความต่อจากย่อหน้าต่อไปนี้ - ในเดือนมิถุนายน 2489 พระบาทสมเด็จพระปรเมนทรมหาอานันทมหิดลเสด็จสวรรคตอย่างเป็นปริศนา และสมเด็จพระเจ้าน้องยาเธอ เจ้าฟ้าภูมิพลอดุลเดชทรงสืบราชสมบัติต่อมา รัฐประหารปี 2490","answer":"โดยฝ่ายนิยมเจ้าและทหารทำให้คณะราษฎรหมดอำนาจทางการเมือง และเข้าสู่ยุค \\"การเมืองสามเส้า\\" ในระหว่างปี 2490 ถึง 2500 โดยแปลก, สฤษดิ์ ธนะรัชต์, และเผ่า ศรียานนท์ คานอำนาจกัน ในปี 2497 ประเทศไทยเข้าเป็นสมาชิกองค์การสนธิสัญญาป้องกันภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ (ซีโต้) เป็นพันธมิตรกับสหรัฐ ในปี 2500 ฝ่ายนิยมเจ้าและอนุรักษนิยมรัฐประหารโดยมีจอมพลสฤษดิ์เป็นหัวหน้า จอมพลสฤษดิ์ปกครองอย่างเบ็ดเสร็จเด็ดขาด เขาสร้างความชอบธรรมโดยตอกย้ำสภาพสมมติเทพของกษัตริย์ และผูกโยงความจงรักภักดีต่อรัฐบาลกับพระมหากษัตริย์ รัฐบาลมุ่งปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐานและการศึกษา และในปี 2504 หลังสหรัฐเข้าสงครามเวียดนาม เกิดสัญญาลับซึ่งสหรัฐให้การคุ้มครองไทย"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚Ниети бузук, казатка даяр эместер бүгүндөн калбай кайткыла. Аты жогуң үйүрдөн тандап мингиле, эртең санакка илинип, анан шылтоолосо башы алынат-бул эмне?а) коркутуу б) Манастын жарлыгыв) сыноо г) эскертүү","answer":"б) Манастын жарлыгы"},{"question":"వ్యక్తిగతం కాని ఖాతాలు గురించి సంక్లిప్తంగా వివరించండి","answer":"వ్యక్తిగతం కాని ఖాతాలను రెండు రకాలుగా విభజిస్తారు.వాస్తవిక ఖాతాలునామమాత్రపు ఖాతాలు1) వాస్తవిక ఖాతాలు: సంస్థకు చెందిన ఆస్తుల ఖాతాలు వాస్తవిక ఖాతాలు. ఈ ఖాతాలో కనిపించే, కనిపించని ఆస్తులకు సంబంధించినవి.ఉదా: భవనాలు, యంత్రాలు, ఫర్నిచర్, గుడ్విల్, పేటెంట్లు మొదలైనవి.2) నామమాత్రపు ఖాతాలు: వీటికి రూపము, చలనము ఉండదు. ఇవి సాధారణముగా వ్యయాలు, నష్టాలు, ఆదాయాలు, లాభాలకు సంబంధించిన ఖాతాలు.ఉదా: జీతాల ఖాతా, అద్దె ఖాతా, డిస్కౌంట్ ఖాతా, వచ్చిన కమీషన్ ఖాతా మొదలైనవి."},{"question":"Apakah sinopsis cerita Hikayat Sang Kancil?","answer":"Ini antara yang popular dan telah dikomersilkan dalam bentuk visual pada zaman moden (1980an). Hikayat Sang Kancil yang mengandungi kira-kira 20 cerita. Cerita ini mengisahkan mengenai sang kancil yang memperdayakan binatang lebih besar yang bersifat sombong dengan menggunakan kebijaksanaan yang ada padanya. Cerita binatang tujuannya bukan sekadar untuk menghibur tetapi juga untuk memberi pengajaran yang baik supaya dapat diambil oleh para pembacanya. Ajaibnya penglipur lara akan mengatakan sang kancil ini boleh bercakap seperti manusia biasa."},{"question":"ఇచ్చిన వ్యాక్యంలో తప్పు ఉంటె సరిచేసి రాయండి:  నిజకేంద్రక కణాలలో కణద్రవ్యం మరియు హరితరేణువు కణ శ్వాసక్రియ జరిగే ప్రదేశాలు.","answer":"నిజకేంద్రక కణాలలో కణద్రవ్యం మరియు మైటో కాండ్రియా కణ శ్వాసక్రియ జరిగే ప్రదేశాలు."},{"question":"「クリエイティブモード」「バトルロイヤルモード」「世界を救え」の３つのモードがある、２０１７年に公開されたオンラインゲームのタイトルは？","answer":"フォートナイトです。"},{"question":"පතුල යන වචනයට අදහසක් ගෙන දෙන වචනය ලියා  දක්වන්න. ","answer":"පතුල යන්නට විරුද්ධ අර්ථයක් ඇති පදය මුදුන වේ."},{"question":"శాటిలైట్ క్రోమోసోమ్ అంటే ఏమిటి?","answer":"కొన్ని క్రోమోసోమ్లు అభిరంజకాన్ని గ్రహించని ద్వితీయ కుంచనాలను సుస్థిర స్థానాలలో చూపిస్తాయి. దీనివల్ల క్రోమోసోమ్లో ఒక చిన్న ఖండికలాంటి భాగం కనిపిస్తుంది. దీన్ని శాటిలైట్ అంటారు. శాటిలైట్ ఉన్న క్రోమోసోమ్ను శాటిలైట్ క్రోమోసోమ్ అంటారు."},{"question":"ഈ വാചകം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്: എത്ര നാളായി കണ്ടിട്ട്‌?","answer":"ആ വ്യക്തി വളരെക്കാലമായി മറ്റേ വ്യക്തിയെ കണ്ടിട്ടില്ല."},{"question":"පහත ගීතය කුමන ටෙලි නාට්‍යාකින්ද? වන සිව්පාවුන් වැනි මිනිසුන් මැදදෙවි දේවතාවුන් වැනි මිනිසුන් ඇතඒ දේවතාවන් දිව්‍යාංගනාවන්මනු ලෝ තලයේ වාසනාවන්වල්මත් වූවන් දැක මහ වන මැදයා යුතු මාවත පෙන්වාඒ දෙස බලමින් සැනසෙන මිනිසුන්ඉටු දෙවියන් ලොව සිටිනාකඳුළු සලන්නන් කඳුළින් ගොඩ ගෙනමුවගේ හසරැළි රඳවාතුටු කඳුළින් නෙතු සරසන දෙවියන්පුද දෙමු දෙවොලට කැඳවා","answer":"රේඛා ටෙලි නාට්‍යය"},{"question":"दुःख का कारण क्या है?","answer":"दुःख का सबसे बड़ा कारण है अपने आज में न जीना. जो उपलब्ध है हम उसका सुख नहीं लेते और भविष्य या भूतकाल की चिंता में डूब जाते है. अपने बीते हुए कल से सबक लेकर अपने आज को अच्छा बनाने की कोशिश करे आपका आने वाला कल अपने आप अच्छा हो जायेगा और इसके लिए जरुरी है खुश रहते हुए उस काम को करना नहीं तो आपका आज आपके सामने कई चुनोतियाँ खड़ा कर देगा जो आपको दुःख की और धकेलेंगी|"},{"question":"السؤال: ما هي أجزاء الحيوانات التي وردت في القرآن الكريم؟","answer":"الإجابة: الخرطوم (للفيل) والحوايا (الأمعاء) والفرث (الكرش) والجناحين (للطائر) وأربع (الأرجل الرباعية للحيوانات) والبطن (وسيلة الحركة للزواحف)."},{"question":"පහත තුන් තෙරවිල්ල තෝරන්න.රත්තරං වට","answer":" රත්තරං නම් රන් , වට නම් ගෝල = රන් ගෝල , ගොන් රාල"},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的工藝品是什麼？","answer":"答案：中國的陶器"},{"question":"કવિ દલપતરામ લિખીત એક પદ અથવા વાતા જેવી કહેવતોના ઉદાહરણ આપો.","answer":"કવિ દલપતરામની એક પદ અથવા વાતા જેવી કહેવતોના નીચે મુજબ છે:- ગિરૂથી ચેલા આગલા.- ગોકુલ ગાંમનો પેંડો ન્યારો.- ગોદડે ગાંઠ.- ગોલાને દરબાર ઢીંચણ સાંમો.- ગોલે મરે એને વીખે ન મારીએ."},{"question":" இமயமலைகள் எப்படி அழைக்கப்படுகின்றன?","answer":"இமயமலை மூன்று இணையான தொடர்களைக் கொண்டுள்ளது, ஹிமாத்ரி என்று அழைக்கப்படும் பெரிய இமயமலை, ஹிமாச்சல் என்று அழைக்கப்படும் சிறிய இமயமலை மற்றும் மலையடிவாரத்தை உள்ளடக்கிய ஷிவாலிக் மலைகள். பெரிய இமயமலைகள் உள் இமயமலைத் தொடர்கள் மற்றும் உள் இமயமலை என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. அவை ஹிமாத்ரி என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன."},{"question":"\\"Desmanthus illinoensis (genellikle Illinois bundleflower, prairie-mimosa veya prickleweed olarak bilinir) Güney Merkez ABD'nin birçok bölgesinde bulunan bir bitkidir\\". sorusu ne? Konu Desmanthus illinoensis.","answer":"\\"Desmanthus Illinoensis nerede bulunur?\\""},{"question":"Sheeg qofkii ugu hor rumeeyey Rasuulka NNKH Oo haween ah?","answer":"Khadiija Bintu Khuweylad."},{"question":"ගිනිගෙන විනාශවූ රෝම නගරය වෙනුවට නීරෝ අධිරාජයා විසින් ඉදිකරවන ලද නගරය හැඳින්වූ නම කුමක්ද?","answer":"ගිනිගෙන විනාශවූ රෝම නගරය වෙනුවට නීරෝ අධිරාජයා විසින් ඉදිකරවන ලද නගරය \\"නීරෝපොලිස්\\" නම්වේ."},{"question":"Nola erabil daiteke adimen artifiziala euskara irakasteko?","answer":"Adimen artifiziala erabil daiteke hizkuntza-prozesamendurako tresna gisa, hala nola hitzak itzultzeko, ahozko euskara entzuteko eta testuak aztertzeko, hizkuntzaren ikaskuntza errazteko."},{"question":"İŞKUR kurs ucreti ne kadar 2023?","answer":"sorusunun yanıtı şöyle: Ülkemizde çok sayıda firma ve kişinin faydalandığı 2023 İşbaşı eğitim programı ücreti 327,18 liraya yükseldi."},{"question":"かつて話題になった１３星座占い。１２星座に新たに付け加えられた星座は何？","answer":"へびつかい座です。"},{"question":"Apakah maksud \\"awak kurus daging menimbun\\"?","answer":"Orang kaya yang berpura-pura miskin"},{"question":"క‌రోనావైర‌స్ వ్యాప్తిని క‌ట్ట‌డి చేసేందుకు విధించిన‌ లాక్‌డౌన్‌తో విద్యు‌త్ చార్జీల వ‌సూలుకు అంత‌రాయం ఏర్ప‌డింది.మీట‌ర్ రీడింగ్‌ల‌ను తీసేందుకు ఇంటింటికీ వెళ్లే విద్యుత్ సిబ్బందికి కోవిడ్‌-19 ముప్పు ఉండ‌టంతో బిల్లుల జారీ ప్ర‌క్రియ‌ను తాత్కాలికంగా నిలిపివేస్తున్న‌ట్లు తెలంగాణ స్టేట్ స‌ద‌ర‌న్ ప‌వ‌ర్ డిస్ట్రిబ్యూష‌న్ కంపెనీ లిమిటెడ్ (టీఎస్ఎస్‌పీడీసీఎల్‌) తెలిపింది.అయితే, గ‌తేడాది మార్చి, ఏప్రిల్‌, మే నెల‌ల్లో వినియోగం ఆధారంగా ప్ర‌స్తుతం ఆన్‌లైన్‌లో వినియోగ‌దారులు బిల్లులు చెల్లించాల‌ని టీఎస్ఎస్‌పీడీసీఎల్ సూచించింది. లాక్‌డౌన్ తెర‌చిన అనంత‌రం రీడింగ్‌లు తీస్తామ‌ని, వినియోగ‌దారులు ఎక్కువ చెల్లించినా లేదా త‌క్కువ చెల్లించినా.. వ‌చ్చే నెల‌లో స‌వ‌రించి బిల్లులు ఇస్తామ‌ని స్ప‌ష్టంచేసింది.\\"‌మూడు నెల‌ల బిల్లులు క‌లిపి ఇచ్చారు\\"ప్ర‌స్తుతం కంటైన్‌మెంట్ జోన్‌లు మిన‌హాయించి రాష్ట్రంలో‌ లాక్‌డౌన్‌ను స‌డ‌లించారు. దీంతో విద్యుత్ సిబ్బంది ఇంటింటికీ వెళ్లి రీడింగ్‌లు తీసుకోవ‌డం మొద‌లుపెట్టారు. గ‌త మూడు నెల‌‌ల్లో వినియోగ‌దారులు చెల్లించిన మొత్తాన్ని కొత్త రీడింగ్‌తో స‌వ‌రించి బిల్లులు ఇస్తున్నారు.... Continue the article for another 4000 characters max:","answer":"అయితే ఈ బిల్లుల్లో త‌ప్పులున్నాయ‌ని, చార్జీలు ఎక్కువ‌గా వ‌సూలు చేస్తున్నార‌ని వినియోగ‌దారులు ఫిర్యాదు చేస్తున్నారు.\\"మార్చి 5న నేను రూ. 247 బిల్లు చెల్లించాను. ఏప్రిల్‌, మే, జూన్ నెల‌ల్లో  గ‌తేడాది చార్జీల ప్ర‌కారం టీఎస్ఎస్‌పీడీసీఎల్ సూచించిన‌ట్లే మొత్తం రూ. 463 పేటీఎంలో చెల్లించాను. అయితే జూన్‌లో వ‌చ్చిన బిల్లు.. నేను కేవ‌లం రూ. 285 చెల్లించిన‌ట్లు చూపిస్తోంది. స‌వ‌రించిన అనంత‌రం మ‌ళ్లీ రూ. 1,519 క‌ట్టాల‌ని అడుగుతున్నారు. బిల్లులో త‌ప్పులున్నాయా? లేక చార్జీల‌ను పెంచి వ‌సూలు చేస్తున్నారా?\\" అని వినియోగ‌దారుడు సీహెచ్‌ సంతోష్ ప్ర‌శ్నించారు.\\"మా క‌రెంటు బిల్లు ఎప్పుడూ రూ. 1,200 దాటేది కాదు. ఇప్పుడేమో మూడు నెల‌ల‌కు క‌లిపి రూ. 7,000 బిల్లు ఇచ్చారు. ఇది నిజంగా దోచుకోవ‌డ‌మే. లాక్‌డౌన్‌తో అన్ని విధాలుగా న‌ష్ట‌మే జ‌రిగింది\\" అని సి.సంస్కృతి వివ‌రించారు. మ‌రోవైపు ఈ విష‌యంలో జోక్యం చేసుకోవాల‌ని రాష్ట్ర ఐటీ శాఖ‌ మంత్రి కేటీఆర్‌ను నెటిజ‌న్‌ రాఘ‌వ్ గాజుల కోరారు. \\"లాక్‌డౌన్ స‌మ‌యంలో బిల్లుల‌ను లెక్కించే విధానంలో ‌తేడాలు జ‌రిగిన‌ట్టు అనిపిస్తోంది. నెల‌వారీ శ్లాబ్ రేట్‌ల‌ను తీసుకోకుండా.. మూడు నెల‌ల బిల్లుపై వ‌చ్చే శ్లాబ్ రేటును తీసుకుంటున్నారు. ఫ‌లితంగా బిల్లులు పెరిగిపోతున్నాయి\\" అని ఆయ‌న అన్నారు.గ‌తేడాదితో పోలిస్తే ప్ర‌తి రోజు ఎనిమిది నుంచి ప‌ది మిలియ‌న్ యూనిట్ల వ‌ర‌కూ విద్యుత్ వినియోగం త‌గ్గింది.చార్జీల వ‌సూలు ఇలాఇంటి అవ‌స‌రాల‌కు ఉప‌యోగించే విద్యుత్ చార్జీల ఆధారంగా వినియోగ‌దారుల‌ను టీఎస్ఎస్‌పీడీసీఎల్ మూడు కేట‌గిరీలుగా వ‌ర్గీక‌రి‌స్తోంది. 0 నుంచి 100 యునిట్ల విద్యుత్ వినియోగం వ‌ర‌కు కేట‌గిరీ-1గా, 101 నుంచి 200 వ‌ర‌కు కేట‌గిరీ-2గా, 200 యూనిట్ల‌కుపై వినియోగించే వారిని మూడో కేట‌గిరీగా విభ‌జిస్తోంది. ఈ కేట‌గిరీల్లో కూడా శ్లాబులు ఉంటాయి. వాటి ఆధారంగానే చార్జీలు వ‌సూలు చేస్తోంది. ఉదాహ‌ర‌ణ‌కు 170 యూనిట్లు వినియోగిస్తే.. కేట‌గిరీ-2లోకి వ‌స్తారు. దీని ప్ర‌కారం.. మొద‌టి 100 యూనిట్ల‌కు రూ. 3.3 చొప్పున (ఒక యూనిట్‌కు) రూ. 330, ఆ త‌ర్వాత 70 యూనిట్లు ఒక్కో యూనిట్‌కు రూ. 4.3 చొప్పున రూ. 301 అవుతుంది. మొత్తంగా రూ. 631 చెల్లించాల్సి ఉంటుంది. మూడు నెల‌ల బిల్లులు క‌లిపి ఒకేసారి ఇవ్వ‌డంతో త‌మ శ్లాబులు మారిపోయాయ‌ని నెటిజ‌న్లు అంటున్నారు. అందుకే బిల్లులు ఎక్కువ‌గా వ‌చ్చాయ‌ని "},{"question":"Ci ban kembaar la réewum Île Maurice nekk","answer":"Réewum Île Maurice mu ngi nekk ci kembaar bi nuy wax Afrig"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਹੈ ਭੀ ਸਚੁ ਨਾਨਕ ਹੋਸੀ ਭੀ ਸਚੁ ॥੧॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 1 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਇਸ ਵੇਲੇ ਭੀ ਮੌਜੂਦ ਹੈ ਤੇ ਅਗਾਂਹ ਨੂੰ ਭੀ ਹੋਂਦ ਵਾਲਾ ਰਹੇਗਾ ।੧।\\""},{"question":"నకులుని గుణాలను పేర్కొనండి.","answer":"నకులుడు పాండురాజుకు, మాద్రికి పుట్టిన కవల సంతానం. సహదేవునికి అన్న. తన సోదరుడి మరణం చూసి ధైర్యం కోల్పోయి ప్రాణాలు కోల్పోయాడు. శౌర్యం, ధైర్యం, సుజనత్వం మున్నగు విషయములలో మేటి. ఎంతో అందగాడు. మన కురువంశంలోనే కాక, లోకంలోనే ఇంతటి గుణశ్రేష్ఠుడు లేడు అని భీముడు నకులుని గురించి పేర్కొనగా, దానికి ధర్మరాజు లోకంలో తనని మించిన, పోలిన అందగాడు మరొకడు లేడని ఎంతో అహంకరించేవాడు. ఆ గుణం వలనే అతకి దురవస్థ కలిగిందని ధర్మరాజు పేర్కొన్నాడు."},{"question":"GDP లో …….. శాతం వాటా ఉన్న పారిశ్రామిక, సేవారంగాలు మొత్తం కార్మికులలో దాదాపు సగానికి మాత్రమే ఉపాధి కల్పిస్తున్నాయి.","answer":"75%"},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи !","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Биринчи камера менен сүрөткө түшүү үчүн 8 саат бою бир жерде кыймылдабай отурууга туура келген."},{"question":"Title: డోనల్డ్ ట్రంప్ ఆహ్వానాన్ని తిరస్కరించిన జమాల్ ఖషోగ్జీ ప్రియురాలుnSummary: అమెరికా అధ్యక్షుడు డోనాల్డ్ ట్రంప్ వైజ్‌హౌజ్ ఆహ్వానాన్ని తిరస్కరించినట్లు హత్యకు గురైన సౌదీ జర్నలిస్టు జమాల్ ఖషోగ్జీ ప్రియురాలు హటిస్ సెన్‌గిజ్ తెలిపారు. ఖషోగ్జీ హత్య దర్యాప్తుపై ట్రంప్ నిజాయితీగా లేరని విమర్శించారు.","answer":"ఖషోగ్జీ ప్రియురాలు హటిస్ సెన్‌గిజ్అమెరికా ప్రజల అభిప్రాయానికి ప్రభావితమై వైట్‌హౌజ్‌ తనకు ఆహ్వానం పంపి ఉంటుందని భావిస్తున్నట్లు టర్కిష్ టీవీతో ఆమె చెప్పారు.  మూడువారాల కిందట ఇస్తాంబుల్‌లోని సౌదీ రాయబార కార్యాలయంలో జర్నలిస్టు ఖషోగ్జీ హత్యకు గురైన విషయం తెలిసిందే.సౌదీ రాజకుటుంబానికి ఈ హత్యతో సంబంధం ఉందన్న ఆరోపణలను రియాద్ ఖండించింది.ఖషోగ్జీ హత్య గురించి మొదట తమకేమీ తెలియదని సౌదీ అరేబియా తెలిపింది. తర్వాత అక్కడి పబ్లిక్ ప్రాసిక్యూటర్ ఖషోగ్జీది పథకం ప్రకారం చేసిన హత్యేనని ప్రకటించారు."},{"question":"ශ්‍රී ලාංකික සිනමා සම්මාන ඉතිහාසයේ , \\" හොඳම නිළිය \\" සම්මානය දිනාගත් ලාබාලතම රංගන ශිල්පිණිය කවුද ?","answer":"ශ්‍රී ලාංකික සිනමා සම්මාන ඉතිහාසයේ , \\" හොඳම නිළිය \\" සම්මානය දිනාගත් ලාබාලතම රංගන ශිල්පිණිය වන්නෙ නිත්‍යවානි කන්දසාමි මහත්මියයි.( 2003 වසරේදී , පුංචි සුරංගනාව් චිත්‍රපටයේ රංගනය වෙනුවෙන් )"},{"question":"ආහාරය වර්ග කළ ආකාර පහක්. තමන් ආහාර වශයෙන් ගන්නා ද්‍රව්‍ය ,ඒවායේ ස්වභාවය අනුව වර්ග කිරීමට, අපේ මුතුන්මිත්තෝ පුරුදුව සිටියහ. (සියම් දේශයට උපසම්පදාව රැගෙන ඒමට ගිය, විල්බාගෙදර රාළගේ ගමන් විස්තරයේ දී, සියම් රජු මේ ආකාර පහේ ආහාරවලින් තමන්ට සංග්‍රහ කළ බව කියා ඇත.)ඒ මෙසේයි:1 ඛජ්ජ, 2 භොජ්ජ, 3 ලෙය්ය,4 පෙය්ය, 5 සායනීය ( ලෙය්ය පෙය්ය යන්නේ අවසානයට තිබිය යුත්තේ යංශයයි.).ඛජ්ජ- දත්වලින් කඩාගෙන කෑ යුතු. භොජ්ජ- හපා ආහාරයට ගත යුතු.ලෙය්ය- ලෙවකෑ යුතු.පෙය්ය- පානය කළයුතු.සායනීය- රස විඳිය යුතු.මේ එක් එක් වර්ගයට උදාහරණ ඉදිරිපත් කරන්නේ නම් මැනවි.","answer":"ඛජ්ජ මස්භොජ්ජ බත්ලෙයිය හොදිපෙයිය මෝරු රසම් ඇතැම් විට මධුවිතසායනී අන් තැනෙක සඳහන්මෙහි බත් යනුවෙන් අදහස් කරන්නේ බත් පමණක් නොවේ .බත් සමග ඇති වෑඤ්ජන ද එයින් අදහස් වේ. මස් වෙන් කරනු ලැබුවේ අද මෙන් එදත් මස් කෑම යනුවෙන් උසස් ප්‍රමිතිය විය යුතුයි .ලෙයිය ද නිකම්ම හොද්දක් නොවේ .සායනීද අතුරුපස සියල්ල ය.තවත් තැනෙක සඳහන් පරිදි බුලත්විට ආදිය ඊට ඇතුළත් විය යුතුයි .මේ සාංඝික දානයක භෝජන කොටස් . මධුවිත ආදිය රාජ භෝජනයේ කොටස් ."},{"question":"Awọn eleyii fẹẹ gba miliọnu mẹta aabọ lọwọ obi ọmọ ọdun mẹjọ ti wọn ji gbe l’Ogere","answer":"To ba ṣe pe aṣiri ko tu ni, ti wọn ri miliọnu mẹta aabọ naira (3.5m) ti wọn n beere lọwọ obi ọmọ ọdun mẹjọ ti wọn ji gbe gba, awọn eeyan marun-un tẹ ẹ n wo yii ko ba ti maa ṣe faaji aye wọn kiri bayii. Ṣugbọn eto ti wọn ṣe ko to, awọn ọlọpaa ti mu wọn lọjọ kẹsan-an, oṣu keje yii, l’Ogere, ti wọn ti ji ọmọkunrin kan, Sadiq Abass, tọjọ ori ẹ ko ju mẹjọ lọ gbe.Orukọ awọn ajọmọgbe naa ree bawọn ọlọpaa to foju wọn han ṣe pe e :Abdul Raman Umar, Falalu Abubakar, Danjuma Bako, Idris Lawal ati Fauziya Falalu.DSP Abimbọla Oyeyẹmi, Alukoro ọlọpaa Ogun to  fiṣẹlẹ naa ṣọwọ s’ALAROYE ṣalaye pe baba ọmọ ti wọn ji gbe, Ọgbẹni Rilwan Mohammed, lo mu ẹjọ lọ si teṣan ọlọpaa Ogere, pe alaafia loun fiyawo atawọn ọmọ oun mẹta silẹ nile lọjọ naa ni nnkan bii aago mejila ọsan, koun too jade lọ.Rilwan ni afi boun ṣe gba ipe kan. O loun ko mọ nọmba naa tẹlẹ, ṣugbọn ẹni to pe sọ pe awọn ti ji Sadiq gbe o, boun ba si fẹẹ ri i pada laaye, koun tete fi miliọnu mẹta aabọ ranṣẹ. Aijẹ bẹẹ, ọmọ naa ti lọ raurau niyẹn o.Ifisun rẹ yii lawọn ọlọpaa bẹrẹ si i ṣiṣẹ le lori, DPO Ogere, CSP Abiọdun Ayinde, atawọn eeyan ẹ bẹrẹ iṣẹ iwadii ti wọn fi pada mọ ibuba awọn to ji ọmọ naa gbe. Wọn ka wọn mọ’bẹ lojiji, wọn mu wọn ṣinkun, wọn si gba ọmọdekunrin naa lọwọ wọn.Ẹka ti wọn ti n gbọ ẹjọ awọn ajinigbe lawọn maraarun wa bayii nipinlẹ Ogun, nibi ti CP Edward Ajogun paṣẹ pe ki wọn ko wọn lọ. Nibẹ naa ni wọn yoo ti ṣewadii boya awọn ajinigbe yii ṣẹṣẹ bẹrẹ iṣẹ buruku naa ni abi wọn ti wa lẹnu ẹ tipẹ."},{"question":"ストライキのうち、特に食事をとらないことによって抗議を示すことを何というでしょう？","answer":"ハンガーストライキ（ハンスト）です。"},{"question":"Manana an'ity teny nakorontana ity ianao:\\"ortib\\"Vinavinao ilay teny rehefa alamina.","answer":"Ilay teny rehefa alamina dia \\"bitro\\"."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਆਸਾ ਮਹਲਾ ੫ ॥ਸਤਿਗੁਰੁ ਅਪਨਾ ਸਦ ਸਦਾ ਸਮੑਾਰੇ ॥ਗੁਰ ਕੇ ਚਰਨ ਕੇਸ ਸੰਗਿ ਝਾਰੇ ॥੧॥ਜਾਗੁ ਰੇ ਮਨ ਜਾਗਨਹਾਰੇ ॥ਬਿਨੁ ਹਰਿ ਅਵਰੁ ਨ ਆਵਸਿ ਕਾਮਾ ਝੂਠਾ ਮੋਹੁ ਮਿਥਿਆ ਪਸਾਰੇ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਗੁਰ ਕੀ ਬਾਣੀ ਸਿਉ ਰੰਗੁ ਲਾਇ ॥ਗੁਰੁ ਕਿਰਪਾਲੁ ਹੋਇ ਦੁਖੁ ਜਾਇ ॥੨॥ਗੁਰ ਬਿਨੁ ਦੂਜਾ ਨਾਹੀ ਥਾਉ ॥ਗੁਰੁ ਦਾਤਾ ਗੁਰੁ ਦੇਵੈ ਨਾਉ ॥੩॥ਗੁਰੁ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮੁ ਪਰਮੇਸਰੁ ਆਪਿ ॥ਆਠ ਪਹਰ ਨਾਨਕ ਗੁਰ ਜਾਪਿ ॥੪॥੧੬॥੬੭॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 387 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਹੇ ਮਨ! ਆਪਣੇ ਸਤਿਗੁਰੂ ਨੂੰ ਸਦਾ ਹੀ (ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ) ਸਾਂਭ ਰੱਖ । (ਹੇ ਭਾਈ!) ਗੁਰੂ ਦੇ ਚਰਨਾਂ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਕੇਸਾਂ ਨਾਲ ਝਾੜਿਆ ਕਰ (ਗੁਰੂ-ਦਰ ਤੇ ਨਿਮ੍ਰਤਾ ਨਾਲ ਪਿਆ ਰਹੁ) ।੧।ਹੇ ਜਾਗਣ ਜੋਗੇ ਮਨ! (ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੀ ਨੀਂਦ ਵਿਚੋਂ) ਸੁਚੇਤ ਹੋਹੁ । ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਹੋਰ ਕੋਈ (ਪਦਾਰਥ) ਤੇਰੇ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਆਵੇਗਾ, (ਪਰਵਾਰ ਦਾ) ਮੋਹ ਤੇ (ਮਾਇਆ ਦਾ) ਖਿਲਾਰਾ ਇਹ ਕੋਈ ਭੀ ਸਾਥ ਨਿਬਾਹੁਣ ਵਾਲੇ ਨਹੀਂ ਹਨ ।੧।ਰਹਾਉ।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਬਾਣੀ ਨਾਲ ਪਿਆਰ ਜੋੜ । ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਉਤੇ ਗੁਰੂ ਦਇਆਵਾਨ ਹੰੁਦਾ ਹੈ ਉਸ ਦਾ ਹਰੇਕ ਦੁੱਖ ਦੂਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੨।(ਹੇ ਭਾਈ!) ਗੁਰੂ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਹੋਰ ਕੋਈ ਥਾਂ ਨਹੀਂ (ਜਿਥੇ ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦੀ ਨੀਂਦ ਵਿਚ ਸੁੱਤੇ ਮਨ ਨੂੰ ਜਗਾਇਆ ਜਾ ਸਕੇ) ਗੁਰੂ (ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ) ਨਾਮ ਬਖ਼ਸ਼ਦਾ ਹੈ, ਗੁਰੂ ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦੇਣ-ਜੋਗਾ ਹੈ (ਨਾਮ ਦੀ ਦਾਤਿ ਦੇ ਕੇ ਸੁੱਤੇ ਮਨ ਨੂੰ ਜਗਾ ਦੇਂਦਾ ਹੈ) ।੩।ਗੁਰੂ ਪਾਰਬ੍ਰਹਮ (ਦਾ ਰੂਪ) ਹੈ ਗੁਰੂ ਪਰਮੇਸਰ (ਦਾ ਰੂਪ) ਹੈ ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ—ਹੇ ਭਾਈ!) ਅੱਠੇ ਪਹਰ (ਹਰ ਵੇਲੇ) ਗੁਰੂ ਨੂੰ ਚੇਤੇ ਰੱਖ।੪।੧੬।੬੭।\\""},{"question":"Решите уравнение |x-2|+|x-1|+|x|+|x+1|+|x+2|=6","answer":"РешениеРассмотрим на числовой прямой точку с координатой x. Сумма |x-2|+|x-1|+|x|+|x+1|+|x+2| равна сумме расстояний от точки x до точек с координатами 2, 1, 0, -1, -2. Заметим, что сумма расстояний от любой точки до точек A и B не меньше длины отрезка AB (и равенство достигается тогда и только тогда, когда точка расположена на отрезке AB). Отсюда получаем, что |x-2|+|x+2| не меньше 4, а |x-1|+|x+1| не меньше 2 при любом x. Поэтому для того, чтобы сумма |x-2|+|x-1|+|x|+|x+1|+|x+2| была равна 2+4=6, необходимо, чтобы |x|=0. Итак, x необходимо равен 0. Ответ: x=0."},{"question":"Ọkan pataki lara iran to le ba wa gbogun ti wahala eto aabo lorileede yii ni awọn Fulani-Oluwoo","answer":"Ọba Adewale Akanbi, Oluwoo tilu Iwo, ti ke si awọn Fulani darandaran atawọn Bororo ti wọn n gbe niluu Iwo ati ayika rẹ lati dẹkun kiko maaluu wọn jẹko kaakiri oko oloko.Oluwoo sọrọ yii laafin rẹ lasiko ipade alaafia kan to ṣe pẹlu awọn Fulani darandaran atawọn agbẹ. O ni niwọn igba toun ti gba awọn Fulani naa tọwọtẹsẹ lasiko ti ọpọlọpọ awọn ori-ade n le wọn jade kuro niluu wọn, ko gbọdọ nira fun awọn naa lati gbe igbesẹ ti yoo mu alaafia wa laarin ilu Iwo.Gẹgẹ bi kabiesi ṣe sọ, “Emi mọ pe ọdaran yatọ si iran, ko si iran ti ko ni ọdaran, idi niyẹn ti n ko fi le pe gbogbo awọn Fulani darandaran ni ọdaran, ṣugbọn ẹyin naa gbọdọ gbe igbesẹ ti yoo jẹ kawọn eeyan mọ iyatọ laarin ẹyin atawọn to n da wahala silẹ.“Mo mọ pe ọkan pataki lara iran to le ba wa gbogun ti wahala eto aabo lorileede yii ni iran Fulani, idi ni pe inu igbo lẹ n gbe, ẹ mọ awọn ajeji ti wọn n gba’nu igbo wọnu ilu laarin oru, ẹ mọ aṣiri wọn, ẹ si le fi to awa ori-ade leti nitori awa la sun mọ yin ju.“O ti to asiko bayii ki ẹ jawọ ninu kiko awọn maaluu yin jẹko oloko ka, ko sẹni ti ẹ ba oko rẹ jẹ ti inu rẹ yoo dun, a si n ka awọn eeyan wa lapa ko ni, ẹ ba awọn eeyan yin sọrọ, ko sẹni ti ko le fa wahala.“Ko too di pe ijọba maa gbe ofin to lagbara silẹ fun yin, ẹ tete ba ara yin sọrọ, ẹ ko awọn maaluu yin soju kan ṣoṣo, ẹ jẹ kawọn ọmọ yin lọ maa ja koriko wa fun wọn dipo ki wọn lọọ maa ba oko oloko jẹ kaakiri.“Emi o fẹ wahala lorileede yii rara, bẹẹ ni n ko fẹ wahala niluu Iwo, mo ti gba yin nigba ojo, ẹyin naa ẹ gba mi nigba ẹẹrun. Mo ko yin mọra, gbogbo nnkan ti ẹ ba fẹ la maa ṣe fun yin, ẹ ko awọn maluu yin soju kan”Ẹni to ṣoju kọmiṣanna ọlọpaa Ọṣun nibi ipade apero naa, ACP Obbo Ukam, sọ pe alaafia nikan ni ọpakutẹlẹ idagbasoke to ba fẹẹ wa nibikibi, o ni dipo ki awọn araalu maa ṣedajọ lọwọ ara wọn, ki wọn maa fi ẹjọ Fulani darandaran to ba fi ẹran jẹ oko wọn sun ọlọpaa tabi awọn ori-ade.Bakan naa ni alaga ipade naa to tun jẹ Kọmiṣanna feto ọgbin nipinlẹ Ọṣun, Ọnarebu Dayọ Adewọle, sọ pe laipẹ nijọba yoo ṣepade pọ pẹlu awọn tọrọ kan lati buwọ lu ohun ti yoo jẹ ijiya fun ẹnikẹni to ba ko maaluu jẹ kaakiri nipinlẹ Ọṣun.Gbogbo awọn ori-ade, awọn Fulani, awọn Bororo, awọn agbẹ atawọn mi-in ti wọn wa nibẹ ni wọn gboriyin fun Ọba Akanbi lori igbesẹ naa, ti wọn si sọ pẹlu idaniloju pe yoo mu ayipada nla ba nnkan niluu Iwo ati agbegbe rẹ."},{"question":"සියඹලා ගසේ ඉතිහාසය ගැන කියන්න.","answer":"සියඹලා ගසේ නිඡබිම ගැන පැහැදිලි සඳහනක් නොමැත. එය නිවර්තන අප්‍රිකාවේ නිජ වන්නට ඇතැයි යන්න වඩාත් ප්‍රකටව පිළි ගැනෙන මතය යි. ප්‍රාග් ඓතිහාසික සමයේ දී, සියඹලා ශාකය මිනිසුන් ගේ මාර්ගයෙන් දකුණු ආසියාවට ප්‍රචාරණය වන්නට ඇතැයි සැලකේ. ඉන්දියාව, සියඹලා ශාකයේ නිජ භූමිය වශයෙන් ඇතැම් විටක හඳුන්වා දී ඇත. ඉන්‍දියාව ඔස්සේ පර්සියාවට හඳුන්වා දෙනු ලැබූ සියඹලා, අරාබීහු tamar hindi (ඉන්දියන් රට ඉඳි) වශයෙන් හැඳින් වූහ​. සියඹලා ශාකයේ විද්‍යාත්මක නාමය වන Tamarindus indica යන්නට එහි ඉන්දියානු නිජ භූමි සංකල්පය බලපාන්නට ඇත. ක්‍රි.පූ. 4 වන සියවසේ දී, මිසර වැසියන් හා ග්‍රීකයන්, මෙහි ඵලය ප්‍රයෝජනයට ගත් බවට සාධක ඇත​. ස්පාඤ්ඤ හා පෘතුගීසි යටත් විජිත වාදිහු, 16 වන සියවසේ දි පමණ, සියඹලා ශාකය දකුණු ඇමරිකාවට හඳුන්වා දුන්හ​."},{"question":"Авагистер деген эмне ?","answer":"Авагистер (лат. Avahi) — маймылсымактардын бир уруусу, буларга даакы жүндүү авагис (Avahi laniger) кирет."},{"question":"පුරාණ  දඹදිව තිබු ගමන්  මාර්ග ගැන විස්තරයක් කරන්න.","answer":"දඹදිව ඉතා දීර්ග මාවත් කීපයෙක් සඳහන් වෙත්.උතුරැ සිට නිරිත දිගට වූ මාර්ග : සැවැත් නුවර සිට පතිට්ඨාන නුවර තෙක් පිහිටියේ ය. ඉන් එහා තවත් දකුණු අතට එය පිහිටි නො පිහිටි බවෙක් අපේ පොතෙකින් නො පැනේ. මෙහි අතරැ වූ ප්‍රධාන නවාතැන් පළවල් නම් සාකේත, කෝසම්බි, වේදිසා, ගෝනද්‍ධ, උජ්ජේනි, මාහිස්සති යන නගරයෝ යි.උතුරැ සිට ගිනිකොන (දකුණු - නැගෙනහිර) අතට වූ එක් මාර්ගයෙක් සැවැත් පුර සිට රජගහ නුවර තෙක් ද, ඉන් ගයාව තෙක් ද වීය. මෙහි නොයෙක් තැනැ නදීන් පසු කරැ යෑ යුතු ය. මෙහි අතර ප්‍රධාන නවාතැන් පළවල් නම් (සැවැත පටන්) සේතව්‍යා, කපිලවාස්තු, කුසිනාරා, පාවා, හස්ති‍ග්‍රාම, භාණ්ඩග්‍රාම, වේසාලි, පාටලීග්‍රාම, නාලන්දා, රාජගෘහ, ගයා යන මොහු යි.බරණැස සිට තාමලිත්ති පටුන දක්වා ගයාව පසු කරැ යන තවත් මාර්ගයෙක් වී ය. මෙය ද උතුරැ සිට ගිනිකොණ දක්වා වූයේ ය. නැගෙනහිරැ පටන් බටහිරට දියෙන් යෑ යුතු විය. එ ගමන ගංගා නදිය දිගේ ඉහළට යාත්‍රා කොට සහජාත තොටුපළ ළඟදී යමුනා නදියට වැද බටහිර අතට කොසැඹෑ පුර තෙක් යෑ යුතු විය. කොසැඹෑ පුරැ සිට යමුනාව දිගේ පහළට (නැගෙනහිරට) යාත්‍රා කැරැ ගංගා නදියට වැදැ බටහිරට එය දිගේ ගොස් මුහුදට පැමිණ මූදු වෙරළ සමීපයෙන් යාත්‍රා කොට ස්වර්ණ භූමියට (බුරුමයේ දැන් ථාටෝන් නම් වූ පළාතට) වෙළෙඳුන් ගේ යාත්‍රා කිරීම ද වූ බව පෙනේ.වේරංජාපුර සිට බරණැස දක්වා වූ දීර්ඝ මාර්ගයේ ප්‍රධාන ස්ථානයේ සෝරෙය්‍ය, සංකස්ස, කඤ්ඤකුජ්ජ, පයාගපතිට්ඨාන (මෙහිදී ගංගා නදියෙන් එගොඩ විය යුතුයි.), බරණැස් යන නගර ග්‍රාමයෝ යි. විදේහ රටින් ගන්ධාරයට ද, මගධයෙන් සෝවීර රටට ද මහා මාර්ග විය. ඒ මාර්ග දෙක්හි වාලුකා කාන්තාරයන් පසු කළ යුතු බව ද පෙනේ. එ වැලි බිමැ යන විට රාත්‍රියෙහි ම යෑ යුතු වේ. එ ගමනේ දී තාරකා ලකුණින් මඟ පෙන්වන නියාමක පුරුෂයෝ ද ආවශ්‍යක වූ හ..භාරුකච්චය පටන් කොට ඉන්දියාවේ වෙරළ සමීපයෙන් යාත්‍රා කොට සුවර්ණ භූමියට යන තවත් සමුද්‍ර මාර්ගයෙක් වී ය. බබිලෝනියට ද දඹදිවින් ඇත්දත් ආදී අගනා දෑ නැව්වල පටවා ගෙන ගිය බව බෞද්‍ධ පොත්වලින් ද ඉතිහාසයෙන් ද පැනේ. බබිලෝනිය බෞද්‍ධ පොත්හි බාවෙරු රට යැ යි කියන ලදී."},{"question":"Ọba wo ni àwọn Yorùbá ń pè ní \\"Àrólé oòduà ọlọ́fin atẹ̀wọ̀ǹrọ̀\\" ","answer":"Ọ̀ọ̀ni ti Ilé - Ifẹ̀"},{"question":"Décrire l'histoire du cinéma japonais et quelques films japonais.","answer":"Le cinéma japonais a conquis une reconnaissance internationale tout en acquérant une profonde identité culturelle. Il le doit à de grands réalisateurs : Akira Kurosawa ([1910-1998] Rashomon, 1950) et Teinosuke Kinugasa ([1896-1982] la Porte de l'enfer, 1953), deux des maîtres du jidai-geki (« film d'époque »), Kenji Mizoguchi ([1898-1956] les Contes de la lune vague après la pluie, 1953), Yasujiro Ozu ([1903-1963] Voyage à Tokyo, 1953), Mikio Naruse ([1905-1969] Nuages flottants, 1955), Kon Ichikawa ([1915-2008] Feux dans la plaine, 1959), Kaneto Shindo ([1912-2012] l'Île nue, 1960), Masaki Kobayashi ([1916-1996] Harakiri, 1962), Shohei Imamura ([1926-2006] la Femme insecte, 1963) et Hiroshi Teshigahara ([1927-2001] la Femme des sables, 1963). Le succès de Godzilla (1954), de Inoshiro Honda (1911-1993), a lancé la mode des films de monstres dans le cinéma commercial, qui produit aussi quantité de films noirs et de films érotiques.Par la suite, la « nouvelle vague » du cinéma japonais a rendu célèbres Yasuzo Masumura ([1924-1986] l'Ange rouge, 1966), Susumu Hani ([né en 1928] Premier Amour, version infernale, 1968), Yoshishige Yoshida ([né en 1933] Éros + Massacre, 1969), Shuji Terayama ([1935-1983] Cache-cache pastoral, 1974), Nagisa Oshima ([1932-2013] l'Empire des sens, 1976) et Juzo Itami ([1933-1997] Tampopo, 1986). Takeshi Kitano (né en 1947), auteur notamment de Hana-Bi (1997) et de l'Été de Kikujiro (1999), incarne la nouvelle alliance du réalisme et de la poésie. Maître de l'animation, Hayao Miyazaki (né en 1941) lui a associé le fantastique dans le Voyage de Chihiro (2002)."},{"question":"Nanao ahoana ny fianakavian'i Jean Joseph Rabearivelo?","answer":"Saranga antonony ny fianakaviany. Mpampianatra ny rainy ary avy amina fianakaviana ambony ny reniny."},{"question":"Awọn agbebọn ji eeyan mẹta gbe niluu Oṣu, ni wọn ba n beere miliọnu lọna aadọta naira","answer":"Awọn arinrinajo mẹta la gbọ pe awọn agbebọn ji gbe lopin ọsẹ to kọja niluu Oṣu loju-ọna Ifẹ si Ileṣa.Ọkan lara awọn arinrinajo naa ti orukọ rẹ n jẹ Usman ni wọn pe ni aburo Seriki Hausa ti ilu Iyere, nijọba ibilẹ Iwọ-Oorun Atakumọsa, niluu Ileṣa, nigba ti wọn ko ti i mọ awọn meji to ku.A gbọ pe inu igbo kijikiji kan niluu Oṣu ni wọn ko wọn lọ ni kete ti wọn da mọto ti wọn wọ duro, gbogbo igbiyanju awọn ọlọdẹ lati ri wọn gba silẹ ni ko si ti i so eso rere kankan.Nigba to n ba awọn oniroyin sọrọ, Seriki Fulani Iyere, Haruna Tanko, sọ pe loootọ ni wọn ji aburo oun atawọn meji mi-in gbe. O ni ẹnikan lara awọn ajinigbe naa ti pe oun lori foonu, wọn si n beere fun miliọnu lọna aadọta naira (#50m).O ni awọn ko ti i ri owo naa ko jọ, bẹẹ ni awọn ajinigbe ko ti i tu aburo oun atawọn yooku silẹ, ṣugbọn awọn ọlọpaa n ṣiṣẹ lori ọrọ naa.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa l’Ọṣun, SP Yẹmisi Ọpalọla, sọ pe wọn ti fi iṣẹlẹ naa to awọn leti lọjọ Ẹti to kọja, bẹẹ ni awọn n ṣiṣẹ lọwọ lati gba awọn arinrinajo naa silẹ, ki ọwọ si tẹ awọn ajinigbe naa."},{"question":"Apakah gasing dibuat daripada?","answer":"Gasing dibuat daripada kayu bebaru, kemuning, merbau, rambai, durian atau kundang. Kayu tersebut akan ditakik-takik dan dikikis sehingga menjadi bentuk gasing.Tali gasing dibuat daripada kulit pokok bebaru. Tapi sekarang tali gasing dibuat daripada tali nilon. Panjang tali gasing biasanya bergantung kepada panjang tangan seseorang. Biasanya 1 meter panjang. Minyak kelapa digunakan untuk melicinkan pergerakan gasing."},{"question":"Iza no nametraka ny Glasnost sy ny Perestroika teo amin'ny fitondrany?","answer":"I Gorbatchev no nametraka ny Glasnost sy ny Perestroika teo amin'ny fitondrany."},{"question":"Tohizo izao ohabolana izao : \\"  Atao fitiavana trondro sady ompiana no...............  \\" ","answer":"\\"  Atao fitiavana trondro sady ompiana no akana taranaka \\" "},{"question":"Finisci questa frase - Combatté in India nel ruolo di comandante di una nave da guerra; partecipò alla battaglia di Alcacer Quibir","answer":"(1578); nel 1587 si distinse nella difesa della fortezza di Colombo a Ceylon; nel 1591, mentre si trovava ad Ormuz sul Golfo Persico, venne richiamato in patria da Filippo II di Spagna, non molto contento delle sue gesta."},{"question":"Ile-ẹjọ fagi le dida ti wọn da Aṣofin Akinrinbido duro l’Ondo","answer":"Adajọ Ile-ẹjọ giga to wa l’Akurẹ, Onidaajọ Ademọla Bọla, ti fagi le dida ti wọn da aṣofin to n ṣoju awọn eeyan ijọba ibilẹ Iwọ-Oorun Ondo kin-in-ni, Ọnarebu Leonard Tọmide Akinribido, duro nileegbimọ aṣofin ipinlẹ Ondo.Nigba to n gbe idajọ rẹ kalẹ l’Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii, Onidaajọ Ademọla ni bi wọn ṣe da ọnarebu yii duro lai ni iye ọjọ ta ko ofin ipinlẹ Ondo, nitori pe ile-igbimọ aṣofin ko lẹtọọ lati da ọmọ ẹgbẹ wọn duro kọja ijokoo kan soso.Ile-ẹjọ ni ki wọn da ọkunrin naa pada si aaye rẹ lẹyẹ-o-ṣọka, ko si maa ba iṣẹ iriju rẹ lọ gẹgẹ bii aṣoju awọn eeyan ijọba ibilẹ to fi ibo gbe e wọle.Ọjọ kẹjọ, oṣu keje, ọdun ta a wa yii, nile-igbimọ naa kede pe awọn ti da igbakeji abẹnugan ile, Ọnarebu Irọju Ogundeji, duro. Beẹ lọrọ ọhun kan awọn aṣofin mi-in, Adewale Williams, Favour Tomowewo ati Tọmide Akinribido, lori iwa afojudi ti wọn fẹsun rẹ kan wọn nigba naa.Ọkọọkan lawọn aṣofin ọhun si lọ sile-ẹjọ lati pẹjọ ta ko iwe gbele-ẹ alailọjọ ti wọn ja fun wọn."},{"question":"Cite um sinônimo da expressão \\"pão-duro\\".","answer":"A palavra \\"avarento\\" é sinônimo de \\"pão duro\\"."},{"question":"ஆஸ்கார் பரிசு பெற்ற முதல் இந்தியர் \\t1. பானு அத்தையா2. சத்யஜித்ரே3. நஸ்ருதீன் ஷா4. ராஜ் கபூர்","answer":"2. சத்யஜித்ரே."},{"question":"Fenoy ny banga _\\"_ kely miambozona tady mahazaka ka mitondra ny tsy heran'ny aina.\\"","answer":"Akoho kely miambozona tady mahazaka ka mitondra ny tsy heran'ny aina. "},{"question":"Мага кызыктуу факты жазып берчи !","answer":"Албетте , мына сизге кызыктуу факты :Жаңгактар  адамдын чачы үчүн эң мыкты азык болуп саналат."},{"question":"வினா:                 ஏ. பி. ஜே. அப்துல் கலாம் பெற்ற விருதுகள்","answer":"விடை:1981 – பத்ம பூஷன்1990 – பத்ம விபூஷன்1997 – பாரத ரத்னா1997 – தேசிய ஒருங்கிணைப்பு இந்திராகாந்தி விருது1998 – வீர் சவர்கார் விருது2000 – ராமானுஜன் விருது2007 – அறிவியல் கவுரவ டாக்டர் பட்டம்2007 – கிங் சார்லஸ்-II பட்டம்2008 – பொறியியல் டாக்டர் பட்டம்2009 – சர்வதேச வோன் கார்மான் விங்ஸ் விருது2009 – ஹூவர் மெடல்2010 – பொறியியல் டாக்டர் பட்டம்2012 – சட்டங்களின் டாக்டர்2012 – சவரா சம்ஸ்க்ருதி புரஸ்கார் விருது"},{"question":"Quais as duas línguas mais faladas no mundo?","answer":"Em 2023, as línguas mais faladas no mundo são Inglês e o Mandarim Chinês"},{"question":"Który z poniższych piłkarzy jest najbardziej znany ze swoich osiągnięć w czasie gry dla Manchesteru United?Jacek Krzynówek, David Beckham, Ronaldinho, Franz Beckenbauer, Leo Messi","answer":"Chodzi o Davida Beckhama, który reprezentował Manchester United podczas początku i rozkwitu swojej kariery."},{"question":"Ina jo ṣọọbu mọkanla gburugburu ninu ọja Ipata, n’Ilọrin","answer":"Ṣọọbu mọkanla toun pẹlu ọja inu ẹ nijamba ina kan to ṣẹ yọ laarin oru ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, jo ninu Ọja Ipata, to wa niluu Ilọrin.Agbegbe awọn to n ta eroja ọbẹ atawọn nnkan isebẹ mi-in bii ẹja ati bẹẹ lọ lo fara gba iṣẹlẹ naa ju.ALAROYE gbọ pe ko si ẹnikankan nitosi tabi ninu ọja naa lasiko ti ina ti wọn ko mọ ibi to ti ṣẹ yọ naa bẹrẹ, idi niyi to fi jo awọn ṣọọbu naa ko too di pe wọn fi to ileeṣẹ panapana leti.Akitiyan awọn oṣiṣẹ panapana to lọ sibẹ lo mu ki wọn tete ri ina naa pa ko too di pe o ran awọn ṣọọbu bii ọgọrun-un marun-un to wa ninu ọja naa.Alukoro ileeṣẹ panapana nipinlẹ Kwara, Hakeem Hassan Adekunle, ni Ọgbẹni Hawali lo pe awọn lori foonu lati fi iṣẹlẹ naa to awọn leti.O ni loootọ niroyin iṣẹlẹ naa pẹ ko too kan awọn lara, ṣugbọn to ba jẹ pe awọn ko debẹ lasiko yẹn, o ṣee ṣe ko jẹ gbogbo ọja naa lo maa jona patapata."},{"question":"ક્રિકેટર નવજોત સિધ્ધુ વિષે જણાવો","answer":"નવજોત સિધ્ધુ ભારત દેશના આંતરરાષ્ટ્રીય ક્રિકેટ રમતા ખેલાડી છે, કે જે હાલ રમતમાંથી નિવૃત્ત થઇ ચુક્યા છે. તેમણે ભારત દેશની ક્રિકેટ ટીમ વતી ૫૧ (એકાવન) ટેસ્ટ અને ૧૩૬ (એકસો છત્રીસ) એક દિવસીય આંતરરાષ્ટ્રીય મેચ રમી છે. તેમનો જમણેરી બેટધર તરીકે ભારતીય ટીમમાં સમાવેશ કરવામાં આવ્યો હતો. આ ખેલાડી એકદિવસીય ક્રિકેટ સ્પર્ધા તેમ જ પાંચ દિવસની ટેસ્ટ ક્રિકેટ સ્પર્ધામાં બેટિંગમાં ઘણીવાર પોતાની કાબેલિયત પુરવાર કરી ચુક્યા છે. ક્રિકેટર તરીકે તેઓ ૧૯૮૩ થી ૧૯૯૯ સુધી સક્રિય રહ્યા.હાલમાં તેઓ લોકસભાના સાંસદ તરીકે કાર્યભાર સંભાળે છે. તેઓ ટેલીવિઝનના પડદા પર પણ હાસ્ય કલાકારોના કાર્યક્રમમાં નિર્ણાયક તરીકે પોતાનું યોગદાન કરતા પણ જોવા મળે છે."},{"question":"Dalawang tao ang isinilang sa parehong oras, ngunit hindi sila magkapareho ng kaarawan. Paano ito nangyari?","answer":"Marahil na ipinanganak sila sa magkaibang time zone, lalo na kung malaki ang diperensiya sa oras ng dalawang time zone na ito."},{"question":"සිංහරාජ රක්ෂිතයේ දක්නට ලැබෙන ආවේණික ක්ෂීරපායින් මොනවාද?","answer":"සිංහරාජ වන රක්ෂිතය ශ්‍රී ලංකා අලියා, ශ්‍රී ලංකා දිවියා, ශ්‍රී ලංකා මුවන්, ශ්‍රී ලංකා තිත් ෂෙව්රොටීන්, ශ්‍රී ලංකා හිවලුන්, ටොක් මැකේක්, රතු සිහින් ලෝරිස්, දම් පැහැති මුහුණක් සහිත ලැන්ගර් ඇතුළු ආවේණික ක්ෂීරපායින් කීපයකට නිවහන වේ. සිංහරාජ shrew, Golden palm civet, golden dry-zone palm civet, Sri Lankan Brown palm civet, සහ කහ ඉරි සහිත chevrotain."},{"question":"ЮНИСЕФ Кыргызстан мамлекетинде кандай иш чараларды алып барат ?","answer":"1994-жылдан тартып БУУнун Балдар фондунун (ЮНИСЕФтин) Кыргыз Республикасындагы Өлкөлүк кеңсеси жарандык коом уюмдары менен кызматташа баштаган. Мындай кызматташтык БУУнун Балдар укуктары жөнүндө Конвенциясына ылайык балдар өз укуктарын толук көлөмдө колдоно алышы үчүн алардын укуктарын жана мүмкүнчүлүктөрүн кеңейтүү боюнча милдеттенмелерин аткарууда Өкмөткө жардам көрсөтүү максатын көздөдү.ЮНИСЕФ социалдык саясат, балдарды коргоо, эрте курактагы балдардын өнүгүүсү жана билим берүү тармактарында иштейт; аймактарда биз суу менен камсыздоого, санитария жана гигиенаны жайылтууга, саламаттык сактоо, тамактануу жана табият кырсыктарынын тобокелдиктерин азайтууга жардам берет."},{"question":"Mubhegi mune 3 marbles matsvuku, 5 ebhuruu, uye 4 mabhura egirinhi muhomwe. Ndeupi mukana wekusarudza zvisina tsarukano marble dzvuku?","answer":"Probability = (Nhamba Yemibairo Inofarirwa) / (Nhamba Yese Yemibairo)Mikana yekusarudza marble dzvuku = 3 dzvuku marble / (3 tsvuku + 5 bhuruu + 4 girini) = 3/12 = 1/4Mukana wekusarudza marble dzvuku ndeye 1/4."},{"question":" Madagasikara dia ahitana rindrantany maro samihafa, manomboka amin'ny lemaka midadasika ka hatramin'ny tendrombohitra mikitoantoana. Inona no anaran'ny valan-javaboary malaza eto Madagasikara, fantatra amin'ny fiforonan'ny vatolampy miavaka sy ny lalan'ny hazo baobaba?","answer":"Isalo dia valan-javaboarin'i Madagasikara fantatra amin'ny fiforonan'ny vatolampy miavaka sy ny lalan'ny hazo baobaba."},{"question":"من هو الذي يقوم بإغواء الناس؟","answer":"\\tالشيطان "},{"question":"服を選ぶのはスタイリストですが、では爪を飾るのは何リストでしょう？","answer":"ネイリストです。"},{"question":"What is the difference between \\"your\\" and \\"you're\\"?","answer":"\\"Your\\" and \\"you're\\" sound similar but have distinct meanings and uses:Your:Possessive adjective: This indicates ownership or belonging. It modifies a noun or pronoun, showing that something belongs to someone or something else.Examples: \\"Your book is on the table,\\" \\"I love your smile,\\" \\"This is their house.\\"You're:Contraction: This is a shortened form of \\"you are.\\" It functions as a verb phrase, stating the existence or condition of \\"you.\\"Examples: \\"You're welcome,\\" \\"You're late,\\" \\"I know you're tired.\\""},{"question":"Ileeṣẹ ọlọpaa ti ri awọn oṣiṣẹ tawọn ajinigbe ji gbe ninu oko ni Kwara gba pada","answer":"Ileeṣẹ ọlọpaa ti doola awọn oṣiṣẹ mẹta kan tawọn ajinigbe ji gbe labule Pampọ, nijọba ibilẹ Asa, nipinlẹ Kwara.Awọn oṣiṣẹ naa; Dokita Julius Owoẹyẹ, Akeem Ajadi ati Bọla Adedoye, ni wọn n ṣiṣẹ ninu oko Bafford ati Morola, ni Ẹlẹga, lasiko tawọn agbebọn kan ya bo wọn, ti wọn si gbe wọn lọ.Lẹyin iṣẹlẹ naa, awọn ajinigbe naa beere fun miliọnu marundinlaaadọta naira ko too di pe wọn le yọnda wọn.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa, Ajayi Ọkasanmi, ni Ọjọbọ, Tọsidee, lawọn ikọ ti Ọga ọlọpaa, Mohammed Bagega, da sita doola wọn lahaamọ awọn to ji wọn gbe.Ọkasanmi ni ṣe ni awọn ajinigbe naa fi awọn eeyan naa silẹ nigba ti wọn ri i pe awọn ọlọpaa ti ya bo agbegbe ti wọn wa, ti wọn si sa lọ patapata.O ni awọn ṣi n gbiyanju lati ri i pe ọwọ tẹ awọn ajinigbe naa.Ni nnkan bii aago mẹrin irọlẹ, ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii, lawọn ajinigbe bii mẹfa ti wọn dihamọra ya bo agbegbe naa, ti wọn si gbe awọn eeyan naa lọ.ALAROYE gbọ pe aṣọ ọmọ ogun, ṣọja, lawọn ajinigbe naa wọ wa pẹlu ọkọ jiipu Hilux kan, ti wọn si bẹrẹ si i yinbọn soke lakọlakọ lati da ẹru bolẹ."},{"question":"“西出陽關無故人”中的“陽關”在現在的哪個省區？","answer":"陝西"},{"question":"ఇచ్చిన సమాచారం బట్టి సమాధానం చెప్పండి:  రక్తం గడ్డ కట్టడానికి రక్తంలోని రక్తఫలకికలు మరియు ఇతర కారకాలతో పాటుగా అవసరమయ్యే విటమిన్ ని.","answer":"విటమిన్ K"},{"question":"Ñaata at la Yónnent bi ﷺ amoon ?","answer":"63"},{"question":"دلایل بالا بودن تعداد تلفات در زمین‌لرزه بم در سال ۱۳۸۲ چه بود؟","answer":"دلایل زیر را می‌توان برای این موضوع عنوان کرد:- قدرت زمین لرزه (۶/۶ در مقیاس ریشتر)- عمق کم زمین لرزه (۷/۵ کیلومتر)- نزدیکی کانون زمین لرزه به شهر (فاصله کانونی زلزله تا شهر حدود ۴ کیلومتر)- طولانی بودن مدت زمین لرزه (۱۲ تا ۱۳ ثانیه)- ساعت وقوع زمین لرزه (۵:۲۶ بامداد)- روز وقوع زمین لرزه (جمعه)- شتاب بالای زمین لرزه- افزون بر علت‌های ذکر شده، اکثر ساختمان‌های شهر بم از استحکام کافی برخوردار نبودند و این خود سبب شد که بسیاری از کارشناسان دلیل افزایش تلفات این زمین‌لرزه را عامل انسانی بدانند."},{"question":"¿Por qué las banderas de Colombia, Venezuela y Ecuador son iguales?","answer":"Las banderas de Ecuador, Venezuela y Colombia son casi idénticas, solo les diferencian ligeras variaciones. Eso se remonta a la época de la Gran Colombia, cuando eran solo un país"},{"question":"Gaweo ringkesan saka artikel ing ngisor iki.Artikel:Kapisanan, gaweo folder ing desktop komputer. Lebokake gambar sing pengin didhelikake ing folder ing desktop kasebut. Iki wilayah pisanan ing memori internal telpon, lan ngemot sawetara bab, kalebu \\"data app\\". Buka menu \\"START\\" lan navigasi menyang \\"This PC\\". Goleko jenenge \\"applications\\", lan klik kanggo mbukak halaman utawa menu lanjutannya. Sereten lan selehake folder ing lambang telpon. Sawise wis transfer folder kasebut, patenono telpon. Gunakake aplikasi \\"File Manager\\", ganti jeneng folder anyar dadi liyane. Priksa manawa duwe titik (kayata .appicons) ing wiwitane. Iki ndadekake folder katon ing desktop nanging ora katon ing aplikasi Android. Sampeyan bisa ngecek yen folder sing didelekake kuwi katon saka aplikasi \\"Gallery\\". Bukak aplikasi folder \\"Galery\\". Priksaen yen folder isih katon ing Gallery. Yen jeneng file wis bener, kudune foldere ora katon. Kanggo nggawe folder katon maneh, melbu ing aplikasi \\"File Manager\\" lan pindhah menyang \\"Setting\\". Pilihen \\"View Hidden Folder\\" kanggo mbukak folder sing didhelikake, banjur cukup ngilangi titik sadurunge jeneng folder kanggo mbukak akses menyang sistem.  Ringkesan:","answer":"Carane ndelikakake folder gambar ing aplikasi Android. Backup isine folder ing desktop komputer. Banjur, jenenge folder diubah supaya dadi .appicons nganggo \\"File Manager\\". Priksa yen folder kasebut ora katon saka \\"Gallery\\". Supaya bisa mbalikake folder bisa katon, pilih \\"View Hidden Folder\\" ing settingane \\"File Manager\\" lan ngilangi titik sadurunge jeneng folder kanggo mbukak akses menyang sistem."},{"question":"এক সপ্তাহের জন্য একটা বই ধার চেয়ে বন্ধুর কাছে চিঠি লেখ।","answer":"প্রিয় বন্ধু,আমি আশা করি তুমি ভালো আছো। আমিও ভালো আছি।আমি তোমাকে একটা কথা জিজ্ঞাসা করতে চাই। তুমি কি তোমার একটা বইটা আমাকে এক সপ্তাহের জন্য ধার দিতে পারো? আমি খুবই আগ্রহী এই বইটা পড়তে।আমি জানি তুমি এই বইটা পছন্দ করো, কিন্তু আমি তোমার কাছে ধার নিলে তোমার কোনো সমস্যা হবে না বলে আশা করি। আমি এই বইটা খুবই যত্ন করে পড়ব এবং এক সপ্তাহের মধ্যেই তোমাকে ফেরত দেব।তোমার অনুমতি পেলে আমি আজই তোমার বাসায় এসে বইটা নিয়ে যাব। তোমার উত্তরের অপেক্ষায় রইলাম।ধন্যবাদ।"},{"question":"1 lt benzinin ne kadarı vergi?","answer":"Böylelikle, 95 oktan kurşunsuz benzinin litre fiyatı üzerinden alınan ÖTV tutarı toplamda 7,52 lira, 98 oktan kurşunsuz benzininin özel tüketim vergisi ise litre başına 7,99 lira olacak. Motorinin litresi üzerinden 7,05 lira, LPG otogazda da 5.77 lira ÖTV alınacak."},{"question":"TAMBAYA: Yaya za a rubuta ɗari biyu da casa'in da tara a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 299"},{"question":"Làn moo'y safaan u bon?","answer":"Safaan u bon moo'y baax."},{"question":"Latari bi wọn ṣe n digun ja awọn ileepo lole l’Akurẹ, ijọba tun fofin de ọkada gigun nipinlẹ Ondo","answer":"Ijọba ipinlẹ Ondo tun ti kede fífi ofin de iṣọwọ-ṣiṣẹ awọn ọlọkada lawọn ilu nla nla to wa kaakiri ipinlẹ naa.Ikede yii waye lati ẹnu alakooso gbogbogboo fun ẹsọ Amọtẹkun nipinlẹ naa, Oloye Adetunji Adelẹyẹ, lasiko to n bawọn oniroyin kan sọrọ l’Akurẹ lọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii.O ni igbesẹ yii pọn dandan lati dena bawọn adigunjale kan ṣe n paayan kaakiri awọn ileepo to wa l’Akurẹ, ti wọn si tun n ja wọn lole.Ileepo bii mẹta lo ni awọn agbewiri naa ti ṣọsẹ niluu Akurẹ nikan laarin oṣu kan pere, nibi ti wọn ti yinbọn pa awọn ẹni ẹlẹni, ti wọn si tun ko ọpọlọpọ owo lọ.O ni awọn ti fidi rẹ mulẹ nínú iwadii awọn pe aarin aago meje si mẹsan-an alẹ lawọn janduku ọhun fi n ṣiṣẹ ibi wọn pẹlu ọkada.Adelẹyẹ ni idi ree tijọba tun fi pinnu lati fofin de gigun ọkada laarin aago meje aṣaalẹ si aago mẹfa aarọ ọjọ keji.Bakan naa lo ni ijọba ti ṣetan lati maa fun gbogbo awọn ọlọkada to n fi ọkada wọn gbero ni kaadi idanimọ ti yoo fun awọn ẹsọ alaabo lanfaani lati da ojulowo ọlọkada mọ yatọ si awọn to n fi ọkada gigun boju huwa ọdaran.O ni ko si ẹbẹ tàbí awawi fun ẹnikẹni tọwọ ba tẹ pe o ru ofin tijọba ṣẹṣẹ tun fi lele naa, dandan ni kiru ẹni bẹẹ jiya to tọ labẹ ofin."},{"question":"Berapakah hari dalam seminggu?","answer":"Jawapannya ialah tujuh hari, iaitu Isnin, Selasa, Rabu, Khamis, Jumaat, Sabtu, dan Ahad."},{"question":"Apakah maksud \\"baik sangka\\"? Berilah satu contoh ayat untuknya.","answer":"Ia bermaksud berpendapat yang orang lain baik. Kita hendaklah sentiasa bersikap baik sangka terhadap semua orang."},{"question":"జాతుల స్వయం నిర్ణయాధికారం డిమాండ్ గురించి క్లుప్తంగా రాయండి.","answer":"ప్రతి జాతీయ సముదాయానికి స్వతంత్రంగా ఉండటానికి, అంటే రాజ్యంగా ఏర్పడటానికి సొంత హక్కు ఉన్నది – ‘అని చెప్పేదే జాతుల స్వయం నిర్ణయాధికార సిద్ధాంతం.అమెరికా అధ్యక్షుడు ఉడ్రోవిల్సన్ మొదటి ప్రపంచయుద్ధ కాలంలో తాను ప్రతిపాదించిన 14 అంశాల కార్యక్రమంలో ఈ సిద్ధాంతాన్ని చేర్చాడు. అప్పటి నుంచి –1) ప్రపంచంలోని అనేక ప్రాంతాలలో జాతుల స్వయం నిర్ణయాధికార డిమాండ్లు వెలుగులోకి వచ్చాయి. అటువంటి వాటిలో ఒకటి, స్పెయిన్లోని బాస్క్ అనే ప్రాంతం పర్వతాలతో కూడిన సంపన్న ప్రాంతం. ఆ ప్రాంతాన్ని స్పెయిన్ ప్రభుత్వం సమాఖ్య పరిధిలో స్వయంపాలిత ప్రాంతంగా గుర్తించింది. అయితే అటువంటి ఏర్పాటు పట్ల బాస్క్ ప్రాంత ప్రజలు ఏ మాత్రం సంతృప్తి చెందలేదు. తమ ప్రాంతం ప్రత్యేక రాజ్యంగా ఏర్పడాలని వారు గట్టిగా ఆకాంక్షించారు.2) ప్రపంచ రాజ్యాలలోని ప్రజలు అనేక తెగలు, భిన్న సంస్కృతుల సముదాయాలకు చెందినవారు. ఇటువంటి సముదాయాలలోని ప్రజలు ఎన్నో నష్టాలకు గురి అయ్యామనే భావనను వ్యక్తీకరించారు. దాంతో మైనారిటీ వర్గాలకు చెందిన ప్రజలకు జాతీయ జీవనస్రవంతిలో భాగస్వామ్యం కల్పించడమనేది విషమసమస్యగా మారింది. అయితే ఇక్కడ ఆసక్తిదాయక అంశం ఏమిటంటే విభిన్న సంస్కృతులకు చెందిన సముదాయాలకు ఆయా రాజ్యాలు రాజకీయ గుర్తింపును ప్రసాదించాయి. దీంతో ఆ సముదాయాలు పాలనలో భాగస్వామ్యం పొందేందుకు తమ భవిష్యత్తును తామే నిర్ణయించుకొనేందుకు ప్రయత్నించసాగాయి.3) జాతీయ స్వయం నిర్ణయాధికార సిద్ధాంతం ఆసియా, ఆఫ్రికాలో జాతీయ విముక్తి పోరాటాలకు మద్దతు పలికింది. వలసప్రాంతాల ప్రజలు తమకు తగిన హోదా, గుర్తింపులు లభించాలనే హామీకై పట్టుబట్టారు. తమ సమిష్టి ప్రయోజనాల పరిరక్షణకై ఈ ఉద్యమాలు ప్రజలకు అండగా నిలిచాయి. జాతి ఔన్నత్యం, న్యాయసాధన అనే లక్ష్యాల సాధనకై అనేక జాతీయ ఉద్యమాలు నిర్వహించబడ్డాయి.4) అయినప్పటికి ప్రతి సాంస్కృతిక సముదాయం ప్రత్యేక జాతిగా రూపొందాలనే ఆకాంక్షను వ్యక్తీకరిస్తూ రాజకీయ స్వాతంత్ర్యం, రాజత్వం పొందేటందుకు ప్రయత్నించటం సాధ్యంకాదని తేలిపోయింది. ఫలితంగా ప్రజలు వలస వెళ్ళడం, సరిహద్దుల్లో యుద్ధాలు, హింస అనేవి అనేక దేశాలలో సర్వసాధారణమయ్యాయి. దాంతో అనేక జాతి రాజ్యాలలో విచిత్రమైన ప్రత్యేక పరిస్థితులు తలెత్తాయి. జాతుల స్వయం నిర్ణయాధికారాన్ని కోరుతూ తమ భూభాగాలలో ఉద్యమాలు చేసి స్వాతంత్ర్యాలను సాధించిన దేశాలు, నేడు తమ దేశాలలోని మైనారిటీ వర్గాలకు వ్యతిరేకంగా ప్రవర్తించటాన్ని జాతీయ స్వయం నిర్ణయాధికారంగా ప్రకటించుకోవటం విడ్డూరంగా ఉంది."},{"question":"অনুচ্ছেদ লিখুন: ঈদ উৎসব।","answer":"ঈদ উৎসব প্রত্যেক মুসলমানের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ ধর্মীয় উৎসব। ঈদ মানে খুশি বা আনন্দ। ঈদ উৎসব মানে খুশির উৎসব। এ দিনটি মুসলমানদের ঘরে খুশির বন্যা বয়ে আনে। ছোট-বড়, ধনী-গরিব সবাই সব ভেদাভেদ ভুলে এদিন আনন্দে মেতে ওঠে। সবাই নতুন জামা-কাপড় পরে। বাড়িতে ভালো খাবার রান্না হয়। ছেলেরা পাঞ্জাবি-পাজামা পরে ইদের নামাজ পড়তে ঈদগাহতে যায়। বছরে দুটি ঈদ উৎসব পালিত হয়। এ দুটি উৎসব হচ্ছে ঈদুল ফিতর ও ঈদুল আযহা। দীর্ঘ এক মাস রোজা রাখা তথা সিয়াম সাধনার পর যে ঈদ উৎসব পালন করা হয় তাই ঈদুল ফিতর। একে রমজানের ঈদও বলা হয়। ধর্মীয় বিধান অনুযায়ী প্রতি রমজানের ঈদে ধনীরা দরিদ্রদের ফিতরা দিয়ে থাকে। রোজার ঈদের দুই মাস দশ দিন পর অর্থাৎ আরবি জিলহজ্জ মাসের দশ তারিখ যে ইদ উৎসব পালন করা হয় তাই ঈদুল আযহা। এই দিন পশু কোরবানি দেওয়া হয় বলে একে কোরবানির ঈদও বলা হয়। কোরবানির পশুর চামড়া বিক্রির টাকাসহ ধনীরা দরিদ্রদের বিভিন্ন জিনিস প্রদান করে থাকে। একে যাকাত বলা হয়। তবে এ যাকাত দুই ঈদের যেকোনোটিতেই দেয়া যায়। ঈদ উৎসবের গুরুত্ব ও তাৎপর্য অনেক। এ উৎসব শুধু আনুষ্ঠানিকতা নয়, জাতীয় জীবনে এর প্রভাব অপরিসীম। ঈদ আমাদের ত্যাগ ও কল্যাণের শিক্ষা দেয়। ঈদ উৎসবে ধনী-গরিব সবাই পারস্পরিক হিংসা-বিদ্বেষ ভুলে গিয়ে নতুন প্রীতির বন্ধনে আবদ্ধ হয়। বস্তুত ঈদ উৎসব সকলের মাঝে সাম্য ও মৈত্রীর বন্ধন রচনা করে।"},{"question":"จงต่อบทความนี้ให้สมบูรณ์ - ฟาซิโอมีส่วนสำคัญกับทีมชาติอาร์เจนตินา อายุไม่เกิน 20 ปี ในการคว้าแชมป์ฟุตบอลโลกเยาวชนอายุไม่เกิน 20 ปี 2007","answer":"และในปีถัดมาเขาได้ชนะเลิศเหรียญทองในการแข่งขันโอลิมปิกฤดูร้อน 2008"},{"question":"球技でありながら玉を使わないスポーツで、スマッシュしたときの球速がギネスブックにも認定されているスポーツは？","answer":"バドミントンです。"},{"question":"Apakah maksud 'emas kahwin'?","answer":"Ia bermaksud mahar dari pengantin lelaki yang wajib diberikan kepada pengantin perempuan."},{"question":"गरम पाण्याचे झरे ठाणे जिल्ह्यात कुठे आहेत?","answer":"वज्रेश्वरी"},{"question":"ලොව ප්‍රථම වරට නොබෙල් ත්‍යාගය පිරිනැමුවේ කිනම් වසරේදී කවුරුන් සඳහාද?","answer":"ලොව ප්‍රථම වරට නොබෙල් ත්‍යාගය පිරිනැමුවේ 1901 වසරේදීය. එහිදී නොබෙල් ත්‍යාගලාභීන් පහත දැක්වේ.1. භෞතික විද්‍යාව - X කිරණ සොයාගත් විල්හෙල්ම් රොන්ට්ජන් (Wilhelm Röntgen)2. රසායන විද්‍යාව - ජැකෝබස් හො​ෆ් (Jacobus Hoff)3. වෛද්‍ය විද්‍යාව -  එමිල් වො​න් බෙහ්රින්ග් (Emil von Behring )4. සාහිත්‍යය - සලී පෘඩෝ​ම් (Sully Prudhomme)5. සාමය - හෙන්රි ඩූනාන්ට් (Henry Dunant) සහ ෆ්‍රෙඩ්‍රික් පැසී (Frédéric Passy)"},{"question":"ஈ. வெ. இராமசாமி மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"அறிவுக்கு ஏற்றது, மக்களுக்கு நன்மை பயப்பது, மக்களின் அறிவை வளர்ச்சியடையச் செய்வது எதுவோ அதைப் பற்றியே பேசு."},{"question":"Lieve oma, wil je een versje in mijn poezie-album schrijven?","answer":"Natuurlijk lieve schat! Even nadenken hoor. Ah, ik weet een mooie:Wees bevriend met kleine dingenMet een kleine bloem die bloeitMet de vogeltjes die zingenMet een vlindertje dat stoeitMet de heldere regendroppenMet de blijde zonneschijnWees bevriend met kleine dingenEn je zult gelukkig zijn"},{"question":"కింద ఇచ్చిన మొదటి పేరా మరియు చివరి పేరా అనుసరించు మధ్య పేరా రాయండి:మొదటి పేరా:కత్తిని, కలాన్ని సమానంగా ఉపయోగించి కావ్యాలలోను, ప్రవృత్తిలోను రౌద్ర రసాలను కోరేవారికి ఆనందాన్ని కలిగించేలా చేసిన కళాకారుడైన వీరుడు గోన బుద్ధారెడ్డి నీస్నేహం కారణంగా అపూర్వమైన చరిత్ర రంగనాథ రామాయణాన్ని రచించాడు. అటువంటి సుకుమారమైన నీ శరీరంలో వరదల సమయంలో కఠినత్వాన్ని పెంచుకుని ప్రవహిస్తుంది.చివరి పేరా:హైదరాబాదుకు అతి సమీపంలో జన్మించి, మహబూబ్ నగర్ జిల్లాలో ఆనకట్టచే బంధించబడి, నల్లగొండ జిల్లాలోని దేవరకొండ ప్రాంతంలోని భూములలో పంటలు పండించి, ఇంకా ముందుకు అలాఅలా ప్రవహించి, పలనాటి బ్రహ్మనాయుడు పాలించిన ప్రాంతంలో పారి కృష్ణానదికి అతి దగ్గరలో ఏలేశ్వర స్వామి పూజలు చేసి అక్కడి భక్తులకు ఆచార్య నాగార్జునుని కీర్తిని చెప్పి చరిత్ర రాయడానికి వెలుగు బాటలు చూపి, ఇక్ష్వాకులు పరిపాలించిన విజయపురాన్ని చేరి, ఆచార్య నాగార్జునున్ని చూసి ధన్యతను పొంది, తెలుగు నేలను పైరు పంటలతో నింపి, శాశ్వతంగా తెలుగు బిడ్డలకు నీ ఆశిస్సులనే అక్షతలను, మంచి నడవడిని అందించి, ఈ లోకంలో, లోకంలో అన్ని కోరికలను తీర్చి మమ్మల్ని పెంచే తల్లిగా మాకు పాలవెల్లిగా, పాల ఏరుగా ప్రవహించింది.","answer":"తెలియని సమయంలో కూడా శైవానికి, వైష్ణవానికి సంబంధించిన అంశాలపై నీ మనస్సులో అనాసక్తత లేదు. మంచి తులసి చెట్ల వరుసలతో, మారేడు వృక్షాల సమూహాలతో నీ రెండు తీరాలను నింపి ఉంచుతూ, తిక్కన కలము చెప్పిన హరి హరాద్వైత తత్వాన్ని తెలుసుకొని సంపన్నురాలవై ప్రవహిస్తున్నది. అందంగా ప్రవహించే ఓ దుందుభి వినసొంపైన చిన్న మాటలతో అందంగా రంగులు వేసినట్లున్న రెక్కలు ప్రకాశిస్తుండగా, గర్వంతో మంచి శకునాలను చూపించి, మా పొలాలలో కొత్తగా పండిన పంట గింజలతో ఆకలిని తీర్చుకుంటున్న పాలపిట్టల జంటలను చూస్తూ హడావిడిగా ముందుకు సాగిపోతున్నది."},{"question":"Hamilelikte hangi ağrılar tehlikeli?","answer":"Sırt, diş, mide, karın, kasık, ayak, göğüs gibi noktalarda görülen ağrılarda özellikle ilk gebelikte dikkat edilmeli ve sıradan olmayan durumlarda en kısa sürede uzman fikri alınmalıdır."},{"question":"パン屋さんなどで使われるパンをはさむための道具を何というでしょう？","answer":"トングです。"},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండితరుగుదల అనగానేమి ?","answer":"డిప్రీసియేషన్ అనే పదము డిగ్రీటియం అనే లాటిన్ పదము నుంచి ఉద్భవించినది. డి అంటే తగ్గుట  తరుగుదల మరియు ప్రీటియం అంటే ధర  విలువ అని అర్థము. దీని అర్థము స్థిరాస్తి విలువలో క్షీణత, తగ్గుదల లేదా తరుగుదల. స్థిరాస్తుల విలువ ఉపయోగించడం వలన, కాలగమనం వలన, లుప్తత లేదా ఏ ఇతర కారణం వలన తగ్గినట్లయితే దానిని తరుగుదల అంటారు."},{"question":"Apakah jawapan untuk teka-teki ini?  Dimiliki oleh kerbau, kambing, dan rusa.","answer":"Jawapannya ialah tanduk "},{"question":"జతపరచుము :గ్రూపు A\\tగ్రూపు BP) Φ ∪ A\\ti) AUBQ) μ ∪ Α\\tii) AnBR) (A ∪ D) n (A ∩ B)\\tiii) 4iv) Av) μA) P (iv), Q (v), R (i)B) P (iv), Q (v), R (ii)C) P (iv), Q (ii), R (iii)D) పైవేవీకావు","answer":"B"},{"question":"ਪਾਵਰ ਲਾਈਨ ’ਤੇ ਦਰੱਖਤ ਡਿੱਗ ਪਿਆ। | ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਕੀ ਹੋਇਆ? ਚੋਣ 1 : ਆਂਢ-ਗੁਆਂਢ ਦੀ ਬਿਜਲੀ ਚਲੀ ਗਈ। ਚੋਣ 2 : ਤੇਜ਼ ਹਵਾਵਾਂ ਚੱਲਣ ਦਾ ਅਨੁਮਾਨ ਲਗਾਇਆ ਗਿਆ। ","answer":"ਚੋਣ 1 : ਆਂਢ-ਗੁਆਂਢ ਦੀ ਬਿਜਲੀ ਚਲੀ ਗਈ।"},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en esta categoría: Historia. ","answer":"¿Quién fue el primer Primer Ministro de Inglaterra? Sir Robert Walpole. "},{"question":"Vraag: Tegen wie speelde het Nederlands elftal in de achtste finale van het WK in Qatar?","answer":"Antwoord: Verenigde Staten"},{"question":"வினா :எவ்விடத்தில் தமிழ் பல்கலைக்கழகம் அமைந்துள்ளது?A. கோயம்புத்தூர்B. சென்னைC. தஞ்சாவூர்D. மதுரை","answer":"தமிழ்ப் பல்கலைக்கழகம்  என்பது தஞ்சாவூரில் உள்ள தமிழ்நாட்டுப் பல்கலைக்கழகங்களுள் ஒன்றாகும். இது 1981, செப்டம்பர் 15ஆம் நாள் உருவாக்கப்பட்டது. தஞ்சாவூரில் தஞ்சாவூர்-திருச்சிராப்பள்ளி சாலையில் 972.7 ஏக்கர் நிலப்பரப்பில் இப்பல்கலைக்கழகம் அமைந்துள்ளது. தமிழ் மொழி, தமிழர் பண்பாடு போன்றவற்றின் முதன்மையான உயர் ஆய்வை நோக்கமாகக் கொண்டது இப்பல்கலைக்கழகம்.தமிழ்ப் பல்கலைக்கழகத் தனிப் பெருஞ்சின்னம் பற்றிய விளக்கம் பின்வருமாறு அமையும்.“\\tஎங்குமுள தமிழருக்கும் உரியதாகும் என்பதனை உலகுருண்டை எடுத்துக்காட்டும்;தங்கிவளர் இடம் தஞ்சை என்ற உண்மை தஞ்சாவூர்ப் பெருவுடையார் கோயில் காட்டும்;பொங்குதமிழ் முப்பிரிவைச் சுவடி வீணை பொலிவுமயில் இவை காட்டும்; குறளின் செய்திஎழுந்த தமிழ்ப் பல்கலையின் சின்னம் ஈதே!\\""},{"question":"لاندې پوښتنې ځواب کړئ. سور بوټان څوک وګټي که ټاي وي؟","answer":"په مساوي توګه شریک شو"},{"question":"Перичник шаркыратмасы жөнүндө кыскача эмне айта аласың ?","answer":"Перичник шаркыратмасы :Шаркыратманын бийиктиги 52 метрди түзөт. Перичник өзгөчө кыштын аяздуу күндөрүндө, суу тоңуп, шаркыратма керемет табигый органдай көрүнгөндө кереметтүү.Словения 🇸🇮"},{"question":"\\" ෆ \\" අක්ෂරය සිංහල හෝඩියට එකතුවූයේ , කුමන වසරේ සිටද ?","answer":"ක්‍රි.ව. 1989 ."},{"question":"أجب على السؤال التالي: \\"في أي بيت من زوجات الرسول توفي صلى الله عليه وسلم ؟\\".","answer":"الإجابة الصحيحة هي \\"في بيت عائشة بنت أبي بكر الصديق رضي الله عنهم\\"."},{"question":"Wọn ni kọmiṣanna fẹẹ fipa ba ọmọbinrin kan lo pọ nipinlẹ Ogun","answer":"Opin ọsẹ to kọja yii ni fidio kan jade sori ayelujara, ọmọbinrin ọmọ ọdun mẹrindinlogun kan torukọ ẹ n jẹ Barakat Melojuẹkun Mayọwa, lo fẹsun kan Ọnarebu Abiọdun Abudu-Balogun, iyẹn Kọmiṣanna eto ayika nipinlẹ Ogun, pe ọkunrin naa fẹẹ fipa ba oun lo pọ, o si ti bẹrẹ si i tẹ oun lọmu koun too rọna sa jade nile rẹ to wa ni Ita-Otu, Waterside, nipinlẹ Ogun.Akẹkọọ ni Barakat nileewe Girama Victory Model College, ipele aṣekagba lo wa. Alaye to ṣe ni pe ẹnikan lo ni koun waa ba kọmiṣanna yii ṣiṣẹ kọmputa, oun si lọ sile rẹ ni Ita-Otu, afi bo ṣe tilẹkun mọ oun to fi kọkọrọ pamọ, to n beere awọn ibeere ti ko lẹsẹ nilẹ lọwọ oun ko too di pe o fọwọ tẹ oun lọmu, to si tun n fọwọ pa oun lara.Barakat sọ pe Ọnarebu yii bẹrẹ si i pogede, bẹẹ lo fẹẹ ti oun wọ inu baluwẹ rẹ, o si n gbiyanju lati gbe ọwọ le oun lori pẹlu.Ọmọ naa sọ pe awọn ero to wa layiika ile Ọnarebu Balogun ni ko jẹ ko le fagidi mu oun mọlẹ fun ibasun, toun fi raaye jade. O ni ẹgbẹrun meji naira lo foun pe koun fi ṣowo ọkọ.Ṣugbọn Kọmiṣanna yii ni ko sohun to jọ bẹẹ, ninu ọrọ ti Abiọdun Abudu-Balogun, ba AKEDE AGBAYE sọ lọjọ Abamẹta, Satide, to kọja yii, o ni irọ patapata lọmọbinrin yii n pa.Kọmiṣanna yii sọ pe ibanilorukọ jẹ nidii oṣelu lawọn to wa nidii ọrọ naa n ṣe. O ni iṣẹ ni Barakat n fẹ lọdọ oun nileewe kọmputa toun da silẹ, oun to gbe e wa sile oun niyẹn, ẹgbọn rẹ kan to jẹ ọkan ninu awọn to n fẹ toun lo si mu un wa pẹlu.O ni ki ẹnikẹni ma ṣe gba ọrọ yii gbọ, oun ti fa a le ọlọpaa atawọn lọọya lọwọ, wọn yoo wa idi otitọ jade laipẹ ti gbogbo eeyan yoo ri i."},{"question":"ಕೆಳಗಿನ ಪ್ರಬಂಧವನ್ನು 5 ಅಂಕಗಳಲ್ಲಿ ಸಾರಾಂಶಗೊಳಿಸಿ.ಕಿತ್ತಳೆ, ತಮ್ಮ ರೋಮಾಂಚಕ ಬಣ್ಣ ಮತ್ತು ಉಲ್ಲಾಸಕರ ರುಚಿಯೊಂದಿಗೆ, ಪ್ರಕೃತಿಯ ಅತ್ಯಂತ ಪ್ರೀತಿಯ ಮತ್ತು ಪೌಷ್ಟಿಕ ಹಣ್ಣುಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದಾಗಿದೆ. ಈ ಸಿಟ್ರಸ್ ಅದ್ಭುತಗಳು ರುಚಿಕರವಾದವು ಮಾತ್ರವಲ್ಲದೆ ಆರೋಗ್ಯ ಪ್ರಯೋಜನಗಳಿಂದ ಕೂಡಿದೆ. ತಮ್ಮ ರಸಭರಿತವಾದ ತಿರುಳಿನಿಂದ ತಮ್ಮ ರುಚಿಕಾರಕಕ್ಕೆ, ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ರುಚಿ ಮೊಗ್ಗುಗಳನ್ನು ಸೆರೆಹಿಡಿಯುತ್ತವೆ ಮತ್ತು ತಲೆಮಾರುಗಳಿಗೆ ಅಗತ್ಯವಾದ ಪೋಷಕಾಂಶಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತವೆ.ಕಿತ್ತಳೆಯ ವಿಶಿಷ್ಟ ಲಕ್ಷಣವೆಂದರೆ ಅವುಗಳ ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿಟಮಿನ್ ಸಿ ಅಂಶ. ಈ ಉತ್ಕರ್ಷಣ ನಿರೋಧಕ ಶಕ್ತಿಯು ಪ್ರತಿರಕ್ಷಣಾ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು ಬೆಂಬಲಿಸುತ್ತದೆ, ಆರೋಗ್ಯಕರ ಚರ್ಮವನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಗಾಯವನ್ನು ಗುಣಪಡಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಇತರ ಉತ್ಕರ್ಷಣ ನಿರೋಧಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತವೆ, ಇದು ಹಾನಿಕಾರಕ ಸ್ವತಂತ್ರ ರಾಡಿಕಲ್ಗಳನ್ನು ಎದುರಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ, ದೀರ್ಘಕಾಲದ ಕಾಯಿಲೆಗಳ ಅಪಾಯವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ.ಅವುಗಳ ಹೆಚ್ಚಿನ ನೀರಿನ ಅಂಶದೊಂದಿಗೆ, ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಹೈಡ್ರೀಕರಿಸಿದ ಉಳಿಯಲು ಅದ್ಭುತ ಆಯ್ಕೆಯಾಗಿದೆ. ರಸಭರಿತವಾದ ಮಾಂಸವು ಬಾಯಾರಿಕೆಯನ್ನು ತಣಿಸಲು ಮತ್ತು ದೇಹದ ದ್ರವದ ಸಮತೋಲನವನ್ನು ಕಾಪಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಬೆಚ್ಚಗಿನ ವಾತಾವರಣದಲ್ಲಿ ಅಥವಾ ದೈಹಿಕ ಚಟುವಟಿಕೆಯ ನಂತರ.ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಆಹಾರದ ಫೈಬರ್‌ನ ಉತ್ತಮ ಮೂಲವಾಗಿದೆ, ಜೀರ್ಣಕ್ರಿಯೆಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಕರುಳಿನ ಆರೋಗ್ಯವನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುತ್ತದೆ. ಫೈಬರ್ ಅಂಶವು ಪೂರ್ಣತೆಯ ಭಾವನೆ, ತೂಕ ನಿರ್ವಹಣೆ ಮತ್ತು ಆರೋಗ್ಯಕರ ಆಹಾರ ಪದ್ಧತಿಯನ್ನು ಬೆಂಬಲಿಸುತ್ತದೆ.ಅವರ ಸಂತೋಷಕರ ಮಾಧುರ್ಯದ ಹೊರತಾಗಿಯೂ, ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಕ್ಯಾಲೊರಿಗಳಲ್ಲಿ ತುಲನಾತ್ಮಕವಾಗಿ ಕಡಿಮೆಯಾಗಿದ್ದು, ಅವುಗಳನ್ನು ಅಪರಾಧ-ಮುಕ್ತ ಚಿಕಿತ್ಸೆಯಾಗಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಸ್ವಾಭಾವಿಕವಾಗಿ ಸಿಹಿಯಾದ ಯಾವುದನ್ನಾದರೂ ಕಡುಬಯಕೆಗಳನ್ನು ತೃಪ್ತಿಪಡಿಸುವಾಗ ಅವರು ಸಕ್ಕರೆ ತಿಂಡಿಗಳಿಗೆ ಆರೋಗ್ಯಕರ ಪರ್ಯಾಯವನ್ನು ನೀಡುತ್ತಾರೆ.ತಮ್ಮದೇ ಆದ ತಿಂಡಿಯಾಗಿರುವುದರ ಹೊರತಾಗಿ, ಕಿತ್ತಳೆ ಸಿಹಿ ಮತ್ತು ಖಾರದ ಭಕ್ಷ್ಯಗಳಿಗೆ ಬಹುಮುಖ ಸೇರ್ಪಡೆಯಾಗಿರಬಹುದು. ಹೊಸದಾಗಿ ಸ್ಕ್ವೀಝ್ ಮಾಡಿದ ಕಿತ್ತಳೆ ರಸ ಮತ್ತು ಸಿಟ್ರಸ್ ಮ್ಯಾರಿನೇಡ್‌ಗಳಿಂದ ರುಚಿಕಾರಕ-ಇನ್ಫ್ಯೂಸ್ಡ್ ಡೆಸರ್ಟ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ರೋಮಾಂಚಕ ಸಲಾಡ್‌ಗಳವರೆಗೆ, ಅವುಗಳ ಸುವಾಸನೆಯು ವ್ಯಾಪಕ ಶ್ರೇಣಿಯ ಪಾಕವಿಧಾನಗಳಿಗೆ ಸಂತೋಷಕರ ಟ್ವಿಸ್ಟ್ ಅನ್ನು ಸೇರಿಸುತ್ತದೆ.ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ, ಕಿತ್ತಳೆ ರುಚಿ ಮತ್ತು ಆರೋಗ್ಯ ಪ್ರಯೋಜನಗಳ ನಿಧಿಯಾಗಿದೆ. ವಿಟಮಿನ್ ಸಿ, ಉತ್ಕರ್ಷಣ ನಿರೋಧಕಗಳು ಮತ್ತು ನಾರಿನಂಶದಿಂದ ಪ್ಯಾಕ್ ಮಾಡಲ್ಪಟ್ಟಿದೆ, ಅವು ಬಲವಾದ ರೋಗನಿರೋಧಕ ಶಕ್ತಿ, ಜಲಸಂಚಯನ, ಜೀರ್ಣಕಾರಿ ಸ್ವಾಸ್ಥ್ಯ ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚಿನವುಗಳಿಗೆ ಕೊಡುಗೆ ನೀಡುತ್ತವೆ. ಅವುಗಳ ನೈಸರ್ಗಿಕ ಮಾಧುರ್ಯ ಮತ್ತು ಪಾಕಶಾಲೆಯ ಬಹುಮುಖತೆಯೊಂದಿಗೆ, ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಸಮತೋಲಿತ ಆಹಾರಕ್ಕೆ ಪೌಷ್ಟಿಕ ಮತ್ತು ರುಚಿಕರವಾದ ಸೇರ್ಪಡೆಯಾಗಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತವೆ. ತಮ್ಮದೇ ಆದ ಮೇಲೆ ಆನಂದಿಸುತ್ತಿರಲಿ ಅಥವಾ ವಿವಿಧ ಭಕ್ಷ್ಯಗಳಲ್ಲಿ ಸಂಯೋಜಿಸಲ್ಪಟ್ಟಿರಲಿ, ಪ್ರಕೃತಿಯ ಈ ಕಟುವಾದ ಆನಂದಗಳು ಆರೋಗ್ಯಕರ ಆಹಾರದ ಸಂತೋಷಗಳಿಗೆ ಸಾಕ್ಷಿಯಾಗಿದೆ.","answer":"1. ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ರೋಮಾಂಚಕ, ರುಚಿಕರವಾದ ಮತ್ತು ಪೌಷ್ಟಿಕಾಂಶದ ಹಣ್ಣುಗಳು ಮತ್ತು ಹಲವಾರು ಆರೋಗ್ಯ ಪ್ರಯೋಜನಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ.2. ಅವು ವಿಟಮಿನ್ ಸಿ ಮತ್ತು ಆಂಟಿಆಕ್ಸಿಡೆಂಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಸಮೃದ್ಧವಾಗಿವೆ, ಇದು ಪ್ರತಿರಕ್ಷಣಾ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು ಬೆಂಬಲಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಸ್ವತಂತ್ರ ರಾಡಿಕಲ್‌ಗಳನ್ನು ಎದುರಿಸುತ್ತದೆ.3. ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಹೆಚ್ಚಿನ ನೀರಿನ ಅಂಶವನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತವೆ, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಬೆಚ್ಚನೆಯ ವಾತಾವರಣದಲ್ಲಿ ಅಥವಾ ದೈಹಿಕ ಚಟುವಟಿಕೆಯ ನಂತರ ಹೈಡ್ರೀಕರಿಸಿದ ಉಳಿಯಲು ಉತ್ತಮವಾಗಿದೆ.4. ಅವರ ಆಹಾರದ ಫೈಬರ್ ಜೀರ್ಣಕ್ರಿಯೆಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ, ಕರುಳಿನ ಆರೋಗ್ಯವನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ತೂಕ ನಿರ್ವಹಣೆಗೆ ಪೂರ್ಣತೆಯ ಭಾವನೆಯನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.5. ಅವುಗಳ ಮಾಧುರ್ಯದ ಹೊರತಾಗಿಯೂ, ಕಿತ್ತಳೆಗಳು ಕಡಿಮೆ ಕ್ಯಾಲೋರಿಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತವೆ, ಇದು ಸಿಹಿ ಕಡುಬಯಕೆಗಳನ್ನು ಪೂರೈಸಲು ಆರೋಗ್ಯಕರ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ. ಅವರು ಅಡುಗೆಯಲ್ಲಿ ಬಹುಮುಖರಾಗಿದ್ದಾರೆ ಮತ್ತು ಸಿಹಿ ಮತ್ತು ಖಾರದ ಭಕ್ಷ್ಯಗಳನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಬಹುದು"},{"question":"Dit Frans overzees gebied heeft geen officiële vlag. De oude vlag die u op het scherm ziet, werd echter wel gebruikt en vindt u nog steeds terug in het wapenschild van het eiland. Wegens de verbintenis met de slavernij is het gebruik van de slangenvlag echter zeer controversieel. Van welk eiland met Fort-de-France als hoofdstad was dit de oude vlag?","answer":"Het antwoord is Martinique."},{"question":"Qual a capital do estado brasileiro Paraíba?","answer":"A capital da Paraíba é João Pessoa."},{"question":"Hãy tiếp tục đoạn văn sau: Chiều 31/7, Công an tỉnh TT-Huế đã có thông tin chính thức ban đầu về vụ dùng súng AK cướp tiệm vàng gây chấn động dư luận tại Huế xảy ra vào trưa cùng ngày. Theo đó, vào khoảng 12h30 trưa 31/7, một đối tượng sử dụng súng AK bất ngờ xông vào hai tiệm vàng Hoàng Đức và Thái Lợi (trước chợ Đông Ba, phường Đông Ba) nổ súng chỉ thiên uy hiếp chủ tiệm vàng rồi cướp vàng Tuy nhiên, sau đó đối tượng đem số vàng này vứt ra phía vỉa hè, rồi di chuyển đến khu vực cầu Gia Hội. Ngay khi nhận được tin báo, Giám đốc Công an tỉnh TT-Huế Nguyễn Thanh Tuấn đã trực tiếp chỉ đạo các lực lượng chức năng thuộc Công an tỉnh, Công an TP Huế nhanh chóng có mặt tại hiện trường, triển khai đồng bộ các biện pháp nghiệp vụ, khoanh vùng và ngăn chặn người dân đi chuyển vào khu vực hiện trường. Do đây là khu vực trung tâm TP Huế, đông dân cư, để đảm bảo an toàn cho người dân, lực lượng công an đã tìm cách hướng đối tượng di chuyển đến khu nhà lục giác thuộc công viên Trịnh Công Sơn (phường Đông Ba, Huế). Theo cơ quan công an, thời","answer":"điểm này, nghi phạm cướp tiệm vàng có biểu hiện kích động, muốn tự vẫn. Đại tá Phạm Văn Toàn - Trưởng phòng Cảnh sát Hình sự Công an tỉnh TT-Huế và một số cán bộ công an đã trực tiếp tiếp cận, trò chuyện và thuyết phục đối tượng; tuy nhiên, nghi phạm yêu cầu được nói chuyện với đại tá Đặng Ngọc Sơn - Phó Giám đốc Công an tỉnh TT-Huế. Khi nghe đại tá Đặng Ngọc Sơn động viên, thuyết phục, đối tượng đã giao nộp vũ khí và xin đầu thú. Lực lượng công an ngay sau đó đã khống chế, dẫn giải nghi phạm cướp tiệm vàng về trụ sở cơ quan chức năng để lấy lời khai, điều tra vụ việc. Bước đầu xác định nghi phạm khai tên là Ngô Văn Quốc (sinh năm 1984, trú tại thị xã Hương Thủy, tỉnh TT-Huế)."},{"question":"Ci gan kembaar la réewum Itaali nekk ?","answer":"Réewum Itaali mu ngi nekk ci kembaaru Órob."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండి:ఖనిజం, ముడిఖనిజాల (ధాతువు) మధ్య తేడా ఏమిటి?","answer":"ఖనిజం:ఖనిజం భూమి పై పొరలలో సహజసిద్ధంగా లభించే లోహం యొక్క రసాయన సమ్మేళనాలను ఖనిజాలు అంటారు.ముడిఖనిజ ధాతువు :ఖనిజాలలో కొన్నింటిని మాత్రమే రసాయనికంగా వాణిజ్యపరంగా లోహ నిష్కర్షణకు ఉపయోగిస్తారు. ఈ ఖనిజాలను ధాతువులు అంటారు."},{"question":"Ολοκλήρωσε το κείμενο: Το 2002 ήρθη πλήρως το καθεστώς παρατεταμένης επιστράτευσης στο οποίο είχε κηρυχτεί η Ελλάδα ","answer":"μετά την Τουρκική εισβολή στην Κύπρο."},{"question":"Podaj ciekawostkę na temat województwa małopolskiego.","answer":"Województwo małopolskie jako jedyne ma prawo do posiadania w swoim herbie godła Polski, czyli białego orła w koronie, z głową zwróconą w prawą stronę, na czerwonym tle. Pozostaje więc tradycyjnie jego depozytariuszem."},{"question":"Will human activities and technological advancements disrupt the delicate balance of avian communication, and what can we do to protect it?","answer":"Our ever-expanding world poses challenges to the birdsong symphony. This prompt invites reflection on the potential impact of noise pollution, habitat loss, and climate change on avian communication. It asks us to consider the consequences of disrupting this intricate language, not just for individual birds but for entire ecosystems. Additionally, it prompts us to explore potential solutions, such as conservation efforts and technological innovations that can help mitigate these threats and preserve the beauty and vital role of birdsong in our world."},{"question":"Một con mèo có bao nhiêu xương?","answer":"Một con mèo có 250 xương trong cơ thể. Gần 10% xương của mèo nằm ở đuôi và đuôi được dùng để giữ thăng bằng. "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਸਿਰੀਰਾਗੁ ਮਹਲਾ ੧ ॥ਡੂੰਗਰੁ ਦੇਖਿ ਡਰਾਵਣੋ ਪੇਈਅੜੈ ਡਰੀਆਸੁ ॥ਊਚਉ ਪਰਬਤੁ ਗਾਖੜੋ ਨਾ ਪਉੜੀ ਤਿਤੁ ਤਾਸੁ ॥ਗੁਰਮੁਖਿ ਅੰਤਰਿ ਜਾਣਿਆ ਗੁਰਿ ਮੇਲੀ ਤਰੀਆਸੁ ॥੧॥ਭਾਈ ਰੇ ਭਵਜਲੁ ਬਿਖਮੁ ਡਰਾਂਉ ॥ਪੂਰਾ ਸਤਿਗੁਰੁ ਰਸਿ ਮਿਲੈ ਗੁਰੁ ਤਾਰੇ ਹਰਿ ਨਾਉ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਚਲਾ ਚਲਾ ਜੇ ਕਰੀ ਜਾਣਾ ਚਲਣਹਾਰੁ ॥ਜੋ ਆਇਆ ਸੋ ਚਲਸੀ ਅਮਰੁ ਸੁ ਗੁਰੁ ਕਰਤਾਰੁ ॥ਭੀ ਸਚਾ ਸਾਲਾਹਣਾ ਸਚੈ ਥਾਨਿ ਪਿਆਰੁ ॥੨॥ਦਰ ਘਰ ਮਹਲਾ ਸੋਹਣੇ ਪਕੇ ਕੋਟ ਹਜਾਰ ॥ਹਸਤੀ ਘੋੜੇ ਪਾਖਰੇ ਲਸਕਰ ਲਖ ਅਪਾਰ ॥ਕਿਸ ਹੀ ਨਾਲਿ ਨ ਚਲਿਆ ਖਪਿ ਖਪਿ ਮੁਏ ਅਸਾਰ ॥੩॥ਸੁਇਨਾ ਰੁਪਾ ਸੰਚੀਐ ਮਾਲੁ ਜਾਲੁ ਜੰਜਾਲੁ ॥ਸਭ ਜਗ ਮਹਿ ਦੋਹੀ ਫੇਰੀਐ ਬਿਨੁ ਨਾਵੈ ਸਿਰਿ ਕਾਲੁ ॥ਪਿੰਡੁ ਪੜੈ ਜੀਉ ਖੇਲਸੀ ਬਦਫੈਲੀ ਕਿਆ ਹਾਲੁ ॥੪॥ਪੁਤਾ ਦੇਖਿ ਵਿਗਸੀਐ ਨਾਰੀ ਸੇਜ ਭਤਾਰ ॥ਚੋਆ ਚੰਦਨੁ ਲਾਈਐ ਕਾਪੜੁ ਰੂਪੁ ਸੀਗਾਰੁ ॥ਖੇਹੂ ਖੇਹ ਰਲਾਈਐ ਛੋਡਿ ਚਲੈ ਘਰ ਬਾਰੁ ॥੫॥ਮਹਰ ਮਲੂਕ ਕਹਾਈਐ ਰਾਜਾ ਰਾਉ ਕਿ ਖਾਨੁ ॥ਚਉਧਰੀ ਰਾਉ ਸਦਾਈਐ ਜਲਿ ਬਲੀਐ ਅਭਿਮਾਨ ॥ਮਨਮੁਖਿ ਨਾਮੁ ਵਿਸਾਰਿਆ ਜਿਉ ਡਵਿ ਦਧਾ ਕਾਨੁ ॥੬॥ਹਉਮੈ ਕਰਿ ਕਰਿ ਜਾਇਸੀ ਜੋ ਆਇਆ ਜਗ ਮਾਹਿ ॥ਸਭੁ ਜਗੁ ਕਾਜਲ ਕੋਠੜੀ ਤਨੁ ਮਨੁ ਦੇਹ ਸੁਆਹਿ ॥ਗੁਰਿ ਰਾਖੇ ਸੇ ਨਿਰਮਲੇ ਸਬਦਿ ਨਿਵਾਰੀ ਭਾਹਿ ॥੭॥ਨਾਨਕ ਤਰੀਐ ਸਚਿ ਨਾਮਿ ਸਿਰਿ ਸਾਹਾ ਪਾਤਿਸਾਹੁ ॥ਮੈ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਨ ਵੀਸਰੈ ਹਰਿ ਨਾਮੁ ਰਤਨੁ ਵੇਸਾਹੁ ॥ਮਨਮੁਖ ਭਉਜਲਿ ਪਚਿ ਮੁਏ ਗੁਰਮੁਖਿ ਤਰੇ ਅਥਾਹੁ ॥੮॥੧੬॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 63 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"(ਇਕ ਪਾਸੇ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਹੈ; ਦੂਜੇ ਪਾਸੇ, ਇਸ ਵਿਚੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘਣ ਲਈ ਗੁਰਮੁਖਾਂ ਵਾਲਾ ਰਸਤਾ ਹੈ । ਪਰ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਵਾਲਾ ਉਹ ਰਸਤਾ ਪਹਾੜੀ ਰਸਤਾ ਹੈ । ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੀ ਸਿਖਰ ਤੇ ਪਹੁੰਚਣਾ, ਮਾਨੋ, ਇਕ ਬੜੇ ਉੱਚੇ ਡਰਾਉਣੇ ਪਹਾੜ ਉੱਤੇ ਚੜ੍ਹਨਾ ਹੈ, ਉਸ) ਡਰਾਉਣੇ ਪਹਾੜ ਨੂੰ ਵੇਖ ਕੇ ਪੇਕੇ ਘਰ ਵਿਚ (ਮਾਂ ਪਿਉ ਭੈਣ ਭਰਾ ਆਦਿਕ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਗ੍ਰਸੀ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ) ਡਰ ਗਈ (ਕਿ ਇਸ ਪਹਾੜ ਉੱਤੇ ਚੜ੍ਹਿਆ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦਾ, ਜਗਤ ਦਾ ਮੋਹ ਦੂਰ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ, ਆਪਾ ਵਾਰਿਆ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦਾ)  (ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਦੀ ਸਿਖਰ ਤੇ ਅੱਪੜਨਾ, ਮਾਨੋ) ਬੜਾ ਉੱਚਾ ਤੇ ਔਖਾ ਪਹਾੜ ਹੈ; ਉਸ ਪਹਾੜ ਤੇ ਚੜ੍ਹਨ ਲਈ ਉਸ (ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ) ਦੇ ਪਾਸ ਕੋਈ ਪੌੜੀ ਭੀ ਨਹੀਂ ਹੈ ।ਗੁਰੂ ਦੇ ਸਨਮੁਖ ਰਹਿਣ ਵਾਲੀ ਜਿਸ ਜੀਵ-ਇਸਤ੍ਰੀ ਨੂੰ ਗੁਰੂ ਨੇ (ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਵਿਚ) ਮਿਲਾ ਲਿਆ, ਉਸ ਨੇ ਆਪਣੇ ਅੰਦਰ ਹੀ ਵੱਸਦੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੂੰ ਪਛਾਣ ਲਿਆ, ਤੇ, ਉਹ ਇਸ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘ ਗਈ ।੧।ਹੇ ਭਾਈ ! ਇਹ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ (ਬੜਾ) ਡਰਾਉਣਾ ਹੈ ਤੇ (ਤਰਨਾ) ਔਖਾ ਹੈ  ਜਿਸ ਮਨੁੱਖ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਗੁਰੂ ਪ੍ਰੇਮ ਨਾਲ ਮਿਲਦਾ ਹੈ ਉਸ ਨੂੰ ਉਹ ਗੁਰੂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਦੇ ਕੇ (ਇਸ ਸਮੰੁਦਰ ਵਿਚੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘਾ ਲੈਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਰਹਾਉ।ਜੇ ਮੈਂ ਸਦਾ ਚੇਤੇ ਰੱਖਾਂ ਕਿ ਮੈਂ ਜਗਤ ਤੋਂ ਜ਼ਰੂਰ ਚਲੇ ਜਾਣਾ ਹੈ, ਜੇ ਮੈਂ ਸਮਝ ਲਵਾਂ ਕਿ ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਹੀ ਚਲੇ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਹੈਜਗਤ ਵਿਚ ਜੋ ਭੀ ਆਇਆ ਹੈ ਉਹ ਆਖ਼ਰ ਚਲਾ ਜਾਇਗਾ, ਮੌਤ-ਰਹਿਤ ਇਕ ਗੁਰੂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਹੀ ਹੈਤਾਂ ਫਿਰ ਸਤਸੰਗ ਵਿਚ (ਪ੍ਰਭੂ-ਚਰਨਾਂ ਨਾਲ) ਪਿਆਰ ਪਾ ਕੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੀ ਸਿਫ਼ਤਿ-ਸਾਲਾਹ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ (ਬੱਸ ! ਇਹੀ ਹੈ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਦੀਆਂ ਵਿਕਾਰ ਲਹਿਰਾਂ ਤੋਂ ਬਚਣ ਦਾ ਤਰੀਕਾ) ।੨।ਸੋਹਣੇ ਦਰਵਾਜ਼ਿਆਂ ਵਾਲੇ ਸੋਹਣੇ ਘਰ ਤੇ ਮਹੱਲ, ਹਜ਼ਾਰਾਂ ਪੱਕੇ ਕਿਲ੍ਹੇਹਾਥੀ, ਘੋੜੇ, ਕਾਠੀਆਂ, ਲੱਖਾਂ ਤੇ ਬੇਅੰਤ ਲਸ਼ਕਰਇਹਨਾਂ ਵਿਚੋਂ ਕੋਈ ਭੀ ਕਿਸੇ ਦੇ ਨਾਲ ਨਹੀਂ ਗਏ । ਬੇਸਮਝ ਐਵੇਂ ਹੀ ਖਪ ਖਪ ਕੇ ਆਤਮਕ ਮੌਤੇ ਮਰਦੇ ਰਹੇ (ਇਹਨਾਂ ਦੀ ਖ਼ਾਤਰ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਗਵਾ ਗਏ) ।੩।ਜੇ ਸੋਨਾ ਚਾਂਦੀ ਇਕੱਠਾ ਕਰਦੇ ਜਾਈਏ, ਤਾਂ ਇਹ ਮਾਲ ਧਨ (ਜਿੰਦ ਨੂੰ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਾਣ ਲਈ) ਜਾਲ ਬਣਦਾ ਹੈ ਫਾਹੀ ਬਣਦਾ ਹੈਜੇ ਆਪਣੀ ਤਾਕਤ ਦੀ ਦੁਹਾਈ ਸਾਰੇ ਜਗਤ ਵਿਚ ਫਿਰਾ ਸਕੀਏ, ਤਾਂ ਭੀ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਨ ਤੋਂ ਬਿਨਾ ਸਿਰ ਉੱਤੇ ਮੌਤ ਦਾ ਡਰ (ਕਾਇਮ ਰਹਿੰਦਾ) ਹੈ ਜਦੋਂ ਜਿੰਦ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੀ ਖੇਡ ਖੇਡ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਤੇ ਸਰੀਰ (ਮਿੱਟੀ ਹੋ ਕੇ) ਢਹਿ ਪੈਂਦਾ ਹੈ, ਤਦੋਂ (ਧਨ ਪਦਾਰਥ ਦੀ ਖ਼ਾਤਰ) ਮੰਦੇ ਕੰਮ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਦਾ ਭੈੜਾ ਹਾਲ ਹੀ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ।੪।ਪਿਉ (ਆਪਣੇ) ਪੁੱਤਰਾਂ ਨੂੰ ਵੇਖ ਕੇ ਖ਼ੁਸ਼ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਖਸਮ (ਆਪਣੀ) ਸੇਜ ਉਤੇ ਇਸਤ੍ਰੀ ਨੂੰ ਵੇਖ ਕੇ ਖਿੜਦਾ ਹੈ (ਇਸ ਸਰੀਰ ਨੂੰ) ਅਤਰ ਤੇ ਚੰਦਨ ਲਾਈਦਾ ਹੈ । ਸੋਹਣਾ ਕੱਪੜਾ, ਰੂਪ, ਗਹਿਣਾ ਆਦਿਕ (ਵੇਖ ਕੇ ਮਨ ਖ਼ੁਸ਼ ਹੁੰਦਾ ਹੈ); ਪਰ ਆਖ਼ਰ ਸਰੀਰ ਮਿੱਟੀ ਹੋ ਕੇ ਮਿੱਟੀ ਵਿਚ ਰਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤੇ ਮਾਣ ਕਰਨ ਵਾਲਾ (ਜੀਵ) ਘਰ ਬਾਰ ਛੱਡ ਕੇ (ਸੰਸਾਰ ਤੋਂ) ਚਲਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੫।ਸਰਦਾਰ, ਬਾਦਸ਼ਾਹ, ਰਾਜਾ, ਰਾਉ ਜਾਂ ਖ਼ਾਨ ਅਖਵਾਈਦਾ ਹੈ (ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ) ਚੌਧਰੀ, ਰਾਇ (ਸਾਹਿਬ ਆਦਿਕ) ਸਦਾਈਦਾ ਹੈ, (ਇਸ ਵਡੱਪਣ ਦੇ) ਅਹੰਕਾਰ ਨਾਲ ਸੜ ਮਰੀਦਾ ਹੈ (ਜੇ ਕੋਈ ਪੂਰਾ ਮਾਣ-ਆਦਰ ਨਾਹ ਕਰੇ) (ਪਰ ਇਤਨਾ ਕੁਝ ਹੁੰਦਿਆਂ ਭੀ) ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲੇ ਮਨੁੱਖ ਨੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਭੁਲਾ ਦਿੱਤਾ, ਤੇ (ਇਉਂ ਦਿੱਸਿਆ) ਜਿਵੇਂ ਜੰਗਲ ਦੀ ਅੱਗ ਨਾਲ ਸੜਿਆ ਹੋਇਆ ਕਾਨਾ ਹੈ (ਬਾਹਰੋਂ ਚਮਕਦਾ, ਤੇ ਅੰਦਰੋਂ ਸੜ ਕੇ ਕਾਲਾ) ।੬।ਜਗਤ ਵਿਚ ਜੋ ਭੀ ਆਇਆ ਹੈ ‘ਮੈਂ ਵੱਡਾ, ਮੈਂ ਵੱਡਾ’ ਆਖ ਆਖ ਕੇ (ਆਖ਼ਰ ਇਥੋਂ) ਚਲਾ ਜਾਇਗਾ  ਇਹ ਸਾਰਾ ਜਗਤ ਕੱਜਲ ਦੀ ਕੋਠੜੀ (ਸਮਾਨ) ਹੈ (ਜੇਹੜਾ ਭੀ ਇਸ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਦਾ ਹੈ, ਉਸ ਦਾ) ਤਨ ਮਨ ਸਰੀਰ ਸੁਆਹ ਵਿਚ ਮਿਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ  ਗੁਰੂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਸ਼ਬਦ ਦੀ ਰਾਹੀਂ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਤ੍ਰਿਸ਼ਨਾ ਅੱਗ ਦੂਰ ਕਰ ਦਿੱਤੀ, ਉਹ (ਇਸ ਕੱਜਲ-ਕੋਠੜੀ ਵਿਚੋਂ) ਸਾਫ਼-ਸੁਥਰੇ ਹੀ ਰਹੇ ।੭।ਹੇ ਨਾਨਕ ! (ਅਰਦਾਸ ਕਰ ਕੇ ਆਖ—) ਜੇਹੜਾ ਪਰਮਾਤਮਾ ਸਭ ਸ਼ਾਹਾਂ ਦੇ ਸਿਰ ਉੱਤੇ ਪਾਤਿਸ਼ਾਹ ਹੈ, ਉਸ ਦੇ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਨਾਮ ਵਿਚ ਜੁੜ ਕੇ (ਇਸ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਵਿਚੋਂ) ਪਾਰ ਲੰਘੀਦਾ ਹੈ ਮੈਨੂੰ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਕਦੇ ਨਾ ਭੁੱਲੇ, ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ-ਰਤਨ ਨਾਮ-ਪੂੰਜੀ (ਮੇਰੇ ਪਾਸ ਸਦਾ-ਥਿਰ ਰਹੇ)  ਆਪਣੇ ਮਨ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਤੁਰਨ ਵਾਲੇ ਬੰਦੇ ਸੰਸਾਰ-ਸਮੁੰਦਰ ਵਿਚ ਖਪ ਖਪ ਕੇ ਆਤਮਕ ਮੌਤੇ ਮਰਦੇ ਹਨ, ਤੇ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸਨਮੁਖ ਰਹਿਣ ਵਾਲੇ ਇਸ ਬੇਅੰਤ ਡੂੰਘੇ ਸਮੁੰਦਰ ਤੋਂ ਪਾਰ ਲੰਘ ਜਾਂਦੇ ਹਨ (ਉਹ ਵਿਕਾਰਾਂ ਦੀਆਂ ਲਹਿਰਾਂ ਵਿਚ ਨਹੀਂ ਡੁੱਬਦੇ) ।੮।੧੬।\\""},{"question":"వార్షికోత్సవమును గూర్చి మిత్రునకు లేఖ","answer":"అమలాపురం,x x x x xప్రియ మిత్రుడు శ్రీరాంకుమార్‌కు,ఇక్కడ మేమంతా కుశలంగా ఉన్నాం. అక్కడ అందరూ క్షేమంగా ఉన్నారని తలుస్తాను. గడచిన బుధవారం మా పాఠశాల వార్షికోత్సవం బ్రహ్మాండంగా జరిగింది. పాఠశాలంతా రంగురంగుల తోరణాలతో అలంకరించాం. సాయంత్రం 6 గం||లకు సభ ప్రారంభింపబడింది. ఆ సభకు మా ప్రాంత ఎం.ఎల్.ఏ. గారు ముఖ్య అతిథిగా వచ్చారు. ప్రధానోపాధ్యాయుడు పాఠశాల నివేదిక చదివి వినిపించారు. ముఖ్య అతిథిగారు విద్యార్థులంతా బాగా చదువుకోవాలని చక్కని సందేశం ఇచ్చారు. ఆటల పోటీలలోనూ, వ్యాసరచన, వక్తృత్వ పోటీలలోనూ గెలుపొందిన వారికి బహుమతులు పంచిపెట్టబడ్డాయి. ఆ తరువాత పిల్లలచే నాటికలు వేయబడ్డాయి.మీ పాఠశాలలో జరిగిన వార్షికోత్సవం గూర్చి వ్రాయగలవు.ఇట్లు,నీ ప్రియ మిత్రుడు,వి. దిలీప్ కుమార్.చిరునామా :గార్లపాటి శ్రీరాంకుమార్,10వ తరగతి,ఎస్.పి.వి.కె.ఆర్. హైస్కూలు,దొమ్మేరు – ప.గో.జిల్లా, పిన్ : 534 351."},{"question":"Tigmo: Naa sa langit, nagdalagan ang mga bitiis.","answer":"And tubag: ulan."},{"question":"Pourquoi est ce que les gens consomment de l'héroine?","answer":"L'héroïne est un opiacé utilisé comme stupéfiant. ​Il est utilisé pour ses propriétés analgésiques et euphorisantes​. Certaines personnes peuvent être en quête de soulagement de la douleur physique ou émotionnelle, d'autres peuvent être en quête d'un moyen de s'évader de leur vie quotidienne ou de faire face à des stress. Par contre, il est important de savoir les dangers et effets sur la santé que des drogues comme l'héroine peuvent avoir sur les systèmes humains."},{"question":"பாரதிதாசன் குறிப்பு வரைக.","answer":" புரட்சிக்கவி பாரதிதாசன், ஏப்ரல் 29, 1891 ஆம் ஆண்டு புதுவையில் செங்குந்தர் கைக்கோள முதலியார் மரபில், பெரிய வணிகராயிருந்த, கனகசபை முதலியார், இலக்குமி அம்மாள் ஆகியோருக்குப் பிறந்தார். கவிஞரின் இயற்பெயர் கனகசுப்புரத்தினம். 1920-ஆம் ஆண்டில் பழநி அம்மையார் என்பவரை மணந்து கொண்டார்.இவர் சிறு வயதிலேயே பிரெஞ்சு மொழிப் பள்ளியில் பயின்றார். ஆயினும், தமிழ்ப் பள்ளியிலேயே பயின்ற காலமே கூடியது. தமது பதினாறாம் வயதிலேயே, கல்வே கல்லூரியில் தமிழ்ப் புலமைத் தேர்வு கருதிப் புகுந்தார். தமிழ் மொழிப் பற்றும், முயற்சியால் தமிழறிவும் நிறைந்தவராதலின், இரண்டாண்டில், கல்லூரியிலேயே முதலாவதாகத் தேர்வுற்றார். பதினெட்டு வயதிலேயே அவரின் சிறப்புணர்ந்த அரசியலார் அவர் அரசினர் கல்லூரித் தமிழாசிரியரானார்.இசையுணர்வும், நல்லெண்ணமும் அவருடைய உள்ளத்தில் கவிதையுருவில் காட்சி அளிக்கத் தலைப்பட்டன. சிறு வயதிலேயே சிறுசிறு பாடல்களை, அழகாகச் சுவையுடன் எழுதித் தமது தோழர்களுக்குப் பாடிக் காட்டுவார்.நண்பர் ஒருவரின் திருமணத்தில், விருந்துக்குப் பின், சி. சுப்பிரமணிய பாரதியாரின் நாட்டுப் பாடலைப் பாடினார். பாரதியாரும் அவ்விருந்துக்கு வந்திருந்தார். ஆனால் கவிஞருக்கு அது தெரியாது. அப்பாடலே, அவரைப் பாரதியாருக்கு அறிமுகம் செய்து வைத்தது. ஆயினும் அதற்கு முன்பே அவர் பாரதியாரைச் சந்தித்திருப்பது பாரதியார் தாமே எழுதின தராசு என்ற தொடரில் பாரதிதாசனைப் பெயர் சுட்டாமே ஒரு கைக்கோளச் சாதித் தமிழ்க் கவிராயர் தம்மிடம் வந்து எங்கெங்குக் காணினும் சக்தியடா- தம்பி ஏழு கடல் அவள் மேனியடா!\\" என்று ஒரு பாடலைப் பாடிக் காட்டியதாகக் கூறியிருப்பது இவரே அந்தக் கவிராயர் என்று உறுதிப்படுத்துகிறது.\\"தன் நண்பர்கள் முன்னால் பாடு\\" என்று பாரதி கூறப் பாரதிதாசன் \\"எங்கெங்கு காணினும் சக்தியடா\\" என்று ஆரம்பித்து, இரண்டு பாடல்களைப் பாடினார். இவரின் முதற் பாடல், பாரதியாராலேயே 'சிறீ சுப்பிரமணிய கவிதா மண்டலத்தைச் சார்ந்த கனக சுப்புரத்தினம் எழுதியது' என்றெழுதப்பட்டுச் 'சுதேசமித்திரன்' இதழுக்கு அனுப்பப்பட்டது.புதுவையிலிருந்து வெளியான தமிழ் ஏடுகளில், \\"கண்டழுதுவோன்\\", \\"கிறுக்கன்\\", \\"கிண்டல்காரன்\\", \\"பாரதிதாசன்\\" எனப் பல புனைப் பெயர்களில் எழுதி வந்தார்.தந்தை பெரியாரின் தீவிரத் தொண்டராகவும் விளங்கினார் . மேலும் அவர் திராவிடர் இயக்கத்தில் மிகுந்த ஈடுபாடு கொண்டார் . அதன் காரணமாகக் கடவுள் மறுப்பு, சாதி மறுப்பு, மத எதிர்ப்பு போன்றவற்றினை தனது பாடல்கள் மூலம் பதிவு செய்தார்.பிரபல எழுத்தாளரும், திரைப்படக் கதாசிரியரும், பெரும் கவிஞருமான பாரதிதாசன், அரசியலிலும் தன்னை ஈடுபடுத்திக் கொண்டார். புதுச்சேரி சட்டமன்ற உறுப்பினராக, 1954-ஆம் ஆண்டு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.1946, சூலை 29-இல் அறிஞர் அண்ணாவால், கவிஞர் \\"புரட்சிக்கவி\\" என்று பாராட்டப்பட்டு, ரூ.25,000 வழங்கப்பட்டுக் கௌரவிக்கப்பட்டார்.பாரதிதாசன் அவர்கள், நகைச்சுவை உணர்வு நிரம்பியவர். கவிஞருடைய படைப்பான \\"பிசிராந்தையார்\\" என்ற நாடக நூலுக்கு, 1969-இல் சாகித்ய அகாடமியின் விருது கிடைத்தது. இவருடைய படைப்புகள் தமிழ்நாடு அரசினரால் 1990-இல் பொது உடைமையாக்கப்பட்டன.பாரதியார் மீது பற்றுதமிழ்மொழி மீது பற்றுக் கொண்டவராக இருந்த பாரதிதாசன், அவரது மானசீக குருவாகப் சுப்ரமணிய பாரதியாரைக் கருதினார். அவரது பாடலைத் தனது நண்பனின் திருமண நிகழ்வின் போது பாடிய அவர், பாரதியாரை நேரில் சந்திக்கவும் செய்தார். பாரதியிடமிருந்து பாராட்டுகள் பெற்றதோடு மட்டுமல்லாமல், அவரது நட்பும் கிடைத்தது அவருக்கு. அன்றுமுதல், அவர் தனது இயற் பெயரான கனகசுப்புரத்தினம் என்பதைப் ‘பாரதிதாசன்’ என்று மாற்றிக் கொண்டார்.மறைவுபாரதிதாசன் ஏப்ரல் 21, 1964 அன்று காலமானார்.பாரதிதாசன் எழுதிய புகழ் பெற்ற சில வரிகள்\\"எங்கள் திருநாட்டில் எங்கள் நல்லாட்சியே\\"..புதியதோர் உலகம் செய்வோம் கெட்டபோரிடும் உலகத்தை வேரோடு சாய்ப்போம்..தமிழுக்கும் அமுதென்று பேர் - அந்தத் தமிழின்பத் தமிழெங்கள் உயிருக்கு நேர்..இப்பாடலின் ஒரு வரியை குறிப்பிட்டு, ஆஸ்கார் விருதுகள் பெற்ற இசையமைப்பாளர் ஏ.ஆர்.ரகுமான் 2022 இல் ழகரத்தை ஆயுதமாக ஏந்திய தமிழணங்கு படம் பதிந்தபோது அதில் இடம்பெற்ற வரிகள் இன்பத் தமிழ் எங்கள் உரிமைச்செம் பயிருக்கு வேர் என்பதாகும்.எங்கள் வாழ்வும் எங்கள் வளமும் மங்காத தமிழென்று சங்கே முழங்கு!..காலவரிசை1891: புதுவையில், ஏப்ரல் மாதம் 29-ஆம் தேதி, 1891-ஆம் ஆண்டில் கனகசபை முதலியார் மற்றும் இலக்குமி அம்மாள் தம்பதியருக்கு, மகனாகப் பிறந்தார்.1919: காரைக்காலைச் சேர்ந்த அரசினர் கல்லூரித் தமிழாசிரியாராகப் பதவியேற்றார்.1920: பழநி அம்மையார் என்பவரைத் திருமணம் செய்து கொண்டார்.1954: புதுச்சேரி சட்டமன்ற உறுப்பினராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்.1960: சட்டமன்ற தேர்தலில் தோல்வியைத் தழுவினார்.1964: ஏப்ரல் மாதம் 21-ஆம் தேதி, 1964-ஆம் ஆண்டில் இயற்கை எய்தினார்.1969: அவரது மரணத்திற்குப் பின் ஐந்து ஆண்டுகள் கழித்து அவரது ‘பிசிராந்தையார்’ நாடகத்திற்காக அவருக்கு ‘சாஹித்ய அகாடமி விருது’ வழங்கப்பட்டது.1990: இவருடைய படைப்புகள் தமிழ் நாடு அரசினால் உடைமையாக்கப்பட்டன.பாரதிதாசனின் ஆக்கங்கள்பாரதிதாசன் தன் எண்ணங்களைக் கவிதை, இசைப்பாடல், நாடகம், சிறுகதை, புதினம், கட்டுரை ஆகிய வடிவங்களில் வெளியிட்டார். அவற்றுள் சில:அம்மைச்சி (நாடகம்) உயிரின் இயற்கை, மன்றம் வெளியீடு (1948)உரிமைக் கொண்டாட்டமா?, குயில் (1948)எது பழிப்பு, குயில் (1948)கடவுளைக் கண்டீர்!, குயில் (1948)கழைக்கூத்தியின் காதல் (நாடகம்) கலை மன்றம் (1955)கற்புக் காப்பியம், குயில் (1960)சத்திமுத்தப் புலவர் (நாடகம்) நீலவண்ணன் புறப்பாடுபிசிராந்தையார், (நாடகம்) பாரி நிலையம் (1967) பெண்கள் விடுதலைவிடுதலை வேட்கைவீட்டுக் கோழியும் - காட்டுக் கோழியும், குயில் புதுவை (1959)ரஸ்புடீன் (நாடகம்) இவை தவிர திருக்குறளின் பெருமையை விளக்கிப் பாரதிதாசன் செப்பலோசையில் அமையப்பெற்ற 5 கட்டளைக் கலித்துறைப் பாடல்களைப் பாடியுள்ளார்."},{"question":"アメリカの硬貨で、クオーターは２５セント硬貨ですが、ダイムは何セント硬貨でしょう？","answer":"１０セント"},{"question":"Quels sont les types de préposition indépendante?","answer":"Il existe 5 sortes de prépositions indépendantes:1. La préposition indépendante 2. La préposition indépendante coordonnée 3. La préposition juxtaposée 4. La préposition indépendante incise ou incidente 5. La préposition elliptique "},{"question":" नेपालको शैक्षिक क्षेत्रमा देखा परेका प्रमुख समस्याको सूची तयार पार्नुहोस् ।","answer":"नेपालको शैक्षिक क्षेत्रमा प्रमुख समस्याहरू: साक्षरतामा अभाव, शिक्षा प्रणालीमा असमानता, उच्च शिक्षा तथा व्यावसायिक शिक्षामा प्रवेशमा गर्दा गरेको कठिनाइ, शिक्षक र सामग्रीको अभाव, शैक्षिक संस्थामा नेपोटिजम र भूमिकातन्त्र, विद्यार्थीहरूको विद्यार्थी संस्थानको अतिरेको बढी अवस्था इत्यादि।"},{"question":"Ο σταθμός ιδρύθηκε από τη Βρετανική Υπεύθυνη Έρευνα των Νήσων Φώκλαντ το 1947 ως Σταθμός F ή Αργεντίνικα Νησιά, στο Νησί του Χειμώνα. Φράση 2: Ο σταθμός ιδρύθηκε από τη Βρετανική Υπεύθυνη Έρευνα των Νήσων Φώκλαντ ως Σταθμός F ή \\" Winter Island \\", στα Αργεντίνικα Νησιά το 1947. Ερώτηση: Η πρόταση 1 και η πρόταση 2 έχουν το ίδιο νόημα; - Ναι ή όχι;","answer":"Όχι."},{"question":"'ஏமாற்றுதல்' என்ற கருப்பொருளின் அடிப்படையில் இரண்டு சிறுகதைகளை எழுதுங்கள்.","answer":"கதை 1: \\"நேர்மையான தேர்வு\\"ஆனந்தபூர் என்ற ஊரில், ஆண்டுத் தேர்வுக்காக மாணவர்கள் கூடியிருந்த இடத்தில், ரோஹித் என்ற சிறுவன் இருந்தான். தேர்வின் போது சில வகுப்பு தோழர்கள் ஏமாற்ற முயற்சிப்பதை அவர் கவனித்தார். ரோஹித் அமைதியாக இருப்பதற்குப் பதிலாக, தான் பார்த்ததைப் பற்றி ஆசிரியரிடம் தெரிவிக்கத் தேர்ந்தெடுத்தார். ரோஹித்தின் நேர்மைக்காக ஆசிரியர் பாராட்டியபோது கதையின் உச்சக்கட்டம் வந்தது, மேலும் வகுப்பு நேர்மையின் முக்கியத்துவத்தையும் விஷயங்களைச் சரியான வழியில் செய்வதன் மதிப்பையும் கற்றுக்கொண்டது.கதையின் கருத்து:\\"நேர்மையே சிறந்த கொள்கை. சவால்களை எதிர்கொள்ளும் போது கூட, சரியானதைத் தேர்ந்தெடுப்பது மரியாதையைத் தருகிறது மற்றும் நம்பிக்கையின் அடித்தளத்தை உருவாக்குகிறது.\\"கதை 2: \\"ஒரு கால்பந்து போட்டியில் ஏமாற்று நடவடிக்கை\\"ஃபேர்ஃபீல்ட் கிராமத்தில், இரண்டு கால்பந்து அணிகள் போட்டியிடத் தயாராக இருந்தன. விளையாட்டின் போது, ஒரு அணி விதிகளை மீறி ஏமாற்ற முயன்றது. எதிரணி அணியும் பார்வையாளர்களும் நியாயமான ஆட்டத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்க முடிவு செய்தபோது உச்சக்கட்டம் விரிவடைந்தது. அவர்கள் கூட்டாக தங்கள் கவலைகளை வெளிப்படுத்தினர், மேலும் போட்டி நேர்மையுடனும் விளையாட்டுத் திறனுடனும் தொடர்ந்தது.கதையின் கருத்து:\\"விளையாட்டுகள் மற்றும் வாழ்க்கை இரண்டிலும் நியாயமான விளையாட்டு அவசியம். ஏமாற்றுதல் தற்காலிக ஆதாயங்களை அளிக்கலாம், ஆனால் உண்மையான வெற்றி விதிகளின்படி விளையாடுவதன் மூலம் கிடைக்கும்.\\""},{"question":"ਮਾਤੁਲੇਅ ਪਰਿਵਾਰਾਂ ਵਿੱਚ ਕਿਹੜੇ ਰਿਸ਼ਤੇਦਾਰ ਨੇੜੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ?(a) ਮਾਮਾ-ਭਾਣਜਾ(b) ਮਾਂ-ਧੀ(c) ਪਿਤਾ-ਪੁੱਤਰ(d) ਚਾਚਾ-ਭਤੀਜਾ ।","answer":"a) ਮਾਮਾ-ਭਾਣਜਾ ।"},{"question":"Ọmáwùmí","answer":"Ọmáwùmí Megbele (tí a bí ní ọjọ́ kẹtàlá, oṣù Igbe, ọdún 1982), tí a mọ̀ sí Ọmáwùmí jẹ́ olórin orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, akọrin sílẹ̀ àti òṣèré ti ẹ̀yà Itsekiri. Ó jẹ́ aṣojú fún Globacom, Konga.com, àti Malta Guinness. Ó dara pọ̀ mọ́ ìpolongo kan tí ń jẹ́ \\"Rise with the Energy of Africa\\". Ní ọdún 2007 tí ó kópa nínú West African Idols tí ó sì yege pẹ̀lú ipò kìíní ni àwọn èèyàn-án bẹ̀rẹ̀ sí ní mọ̀ ọ́. Album rẹ̀ The Lasso of Truth tí ó ṣìkejì ṣe já sí àṣeyọrí ńlá ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà.A bí Omawumi sínú ìdílé Chief Dr. Frank àti Mrs. Aya Megbele. Ó lọ sí Nana Primary School nígbà tí ó wà ní kékeré, kí ó tó wá lọ sí College of Education Demonstration Secondary School. Ó lọ sí Ambrose Alli University ó sì jáde pẹ̀lú degree nínú Ìmọ̀ Òfin. Lẹ́yìn tí ó jáde ní ilé-ẹ̀kọ́ gíga ní ọdún 2005, ó kó lọ sí ìlú Port Harcourt ní ìpínlẹ̀ Rivers State, níbi tí ó ti ṣiṣẹ́ pẹ̀lú ilé-iṣẹ́ amòfin \\"O.S Megbele & Associates\\" ti ẹbí rẹ̀. Ó tún lọ sí Alliance Francaise níbi tí ó ti gboyè nínú èdè faransé. Ní ọjọ́ kẹtàlá, oṣù kìíní ọdún 2018, Toyin Yusuf gbé e níyàwó."},{"question":"イギリスの貴族の称号で「アール」といえば伯爵のことですが、「バロン」といえば何のことでしょう？","answer":"男爵です。"},{"question":"Apakah soalan kepada: \\"Sebahagian besar umat Islam di United Kingdom tinggal di England dan Wales: daripada 1,591,000 umat Islam yang direkodkan pada Bancian 2001, 1,536,015 tinggal di England dan Wales, di mana mereka membentuk 3% daripada penduduk pada tahun 2001; 42,557 tinggal di Scotland, membentuk 0.84% daripada penduduk; dan 1,943 tinggal di Ireland Utara. \\"? Topiknya ialah Islam di United Kingdom.","answer":"\\"Berapakah Muslim tinggal di United Kingdom??\\""},{"question":"问题：韩国的传统服饰是什么？","answer":"答案：韩国的传统服饰包括韩服（韩国传统服装）和扇子等传统配饰。"},{"question":"Nghề truyền thống nào ở Tây Ninh vừa được công nhận là di sản văn hoá phi vật thể quốc gia?A. Nghề làm muối ớtB. Nghề làm bánh trángC. Nghề làm nhang","answer":"A. Nghề làm muối ớtGiải thích: Bộ Văn hóa Thể thao và Du lịch công bố thêm 14 di sản được ghi danh vào danh mục Di sản văn hóa phi vật thể quốc gia, trong đó có nghề làm muối ớt Tây Ninh.Làm muối ớt là nghề truyền thống ở Tây Ninh, xuất hiện vào khoảng thời gian kháng chiến chống Pháp và chống Mỹ, và được tiếp tục lưu truyền đến nay. Quy trình sản xuất muối không quá phức tạp nhưng đòi hỏi sự tỉ mỉ trong các khâu lựa chọn nguyên liệu. Nguyên liệu chính để làm muối này gồm muối hột, ớt, tỏi, bột ngọt, sả, tôm khô, cà rốt. Muối ớt Tây Ninh thường được dùng làm món chấm để ăn trái cây. Ngoài ra, món muối ớt tôm trộn với bánh tráng được cắt nhỏ đã trở thành món ăn chơi ngon miệng.Trước đó, UBND tỉnh Tây Ninh đã đề nghị Bộ Văn hoá Thể thao và Du lịch đưa nghề này vào Danh mục văn hoá phi vật thể quốc gia, loại hình nghề thủ công truyền thống đặc sắc, có tính đại diện, thể hiện bản sắc cộng đồng địa phương, trao truyền qua nhiều thế hệ và được người dân tự nguyện cam kết bảo vệ."},{"question":"විභාජක පටක හඳුන්වන්න.","answer":"සක්‍රීය ලෙස අනුන්න විභාජනයට ලක් වන, නව සෛල ඇති කිරීමට හැකියාව ඇති සෛලවලින් සෑදෙන ශාක පටක විභාජක පටක ලෙස හැඳින්වේ."},{"question":"Qual é o maior oceano do mundo em termos de área?","answer":"O maior oceano do mundo em termos de área é o Oceano Pacífico, cobrindo mais de 60 milhões de quilômetros quadrados."},{"question":"Májẹ̀mú Titun","answer":"Majẹmu titun[note 1] ni ìpín kejì tí Bíbélì mímọ Kristẹni. Ó sọ nípa àwọn ẹ̀kọ́ àti ìgbẹ́ ayé Jesu,o tún sọ nípa ìgbé ayé àwọn Kristẹni.Májẹ̀mú titun jẹ́ àpapọ̀ àwọn ìwé Kristẹni tí wón ko ní èdè Griki, oríṣi àwọn ènìyàn mimo ni ó ko àwọn ìwé yìí. Majẹmu titun ní ọ̀pọ̀lọpọ̀ ìjọ jẹ́ àpapọ̀ ìwé metadinlogbon.Àwọn ìwé Ìhìn réré mẹ́rin(Mátíù, Maru, Lúùkù àti Jòhánù).Ìwé ìṣe àwọn Àpọ́sítélìÀwọn ìwé mẹ́tàlá Àpọ́sítélì Pọ́ọ̀lùÌwé sí àwọn HébérùÀwọn ìwé méje sí àwọn KristẹniÌwé ìfihàn."},{"question":"Slutför den här frasen: Santamans tävlade för Frankrike vid olympiska sommarspelen 2012 i London, där hon blev utslagen i semifinalen på","answer":"50 meter frisim."},{"question":"Суроо: Өсүмдүктөр күн нурун кантип энергияга айландырышат?","answer":"Жооп: Өсүмдүктөр клеткаларындагы хлорофиллди колдонуп, күн нурун, көмүр кычкыл газын жана сууну глюкоза менен кычкылтекке айландыруу үчүн фотосинтез деп аталган процессти колдонушат."},{"question":"Hoàn thiện đoạn văn sau với nội dung có liên quan tới đoạn văn dưới đây: Báo cáo tài chính quý II/2022 của Công ty Cổ phần Đầu tư và Kinh doanh Nhà Khang Điền ghi nhận doanh thu đạt hơn 732 tỉ đồng giảm 34,1% so với cùng kỳ và lợi nhuận sau thuế đạt 325,58 tỉ đồng, tăng 22,8% so với cùng kỳ. Lũy kế trong 6 tháng đầu năm, Nhà Khang Điền ghi nhận doanh thu đạt hơn 875 tỉ đồng, giảm mạnh so với cùng kỳ và lợi nhuận sau thuế đạt hơn 625 tỉ đồng, tăng so với cùng kỳ. Trong năm 2022, Nhà Khang Điền dự kiến doanh thu 4.000 tỉ đồng, lợi nhuận sau thuế 1.400 tỉ đồng, lần lượt tăng 7% và 16% so với thực hiện trong năm 2021. Như vậy, kết thúc 6 tháng đầu năm, Công ty hoàn thành được 44,7% kế hoạch lợi nhuận năm. Trong kỳ, tồn kho tăng 56,6% so với đầu năm lên mức hơn 12,1 nghìn tỉ đồng, các khoản phải thu ngắn hạn tăng lên mức gần 4.800 tỉ đồng. Xét về dòng tiền, trong 6 tháng đầu năm, Nhà Khang Điền ghi nhận dòng tiền kinh doanh chính âm hơn 2.000 tỉ đồng, tặng mạnh hơn so với cùng kỳ. Ngoài ra, dòng tiền đầu tư âm hơn 22 tỉ đồng và dòng tiền tài chính dương hơn 1.991 tỉ đồng, chủ yếu tăng vay nợ. ","answer":"Con số này cho thấy trong 6 tháng đầu năm, Công ty đã tăng vay nợ để bù đắp thâm hụt dòng tiền kinh doanh chính. Được biết, từ năm 2018 tới nay, Nhà Khang Điền cũng thường xuyên duy trì dòng tiền kinh doanh thâm hụt và phải huy động dòng vốn bên ngoài để tài trợ. Trong đó, dòng tiền kinh doanh năm 2018 ghi nhận âm hơn 718 tỉ đồng, năm 2019 ghi nhận âm 163,53 tỉ đồng, và năm 2021, Công ty tiếp tục ghi nhận dòng tiền kinh doanh chính âm hơn 2.000 tỉ đồng. Ngoài ra, xét về nợ vay, tính tới cuối quý II, tổng nợ vay ngắn hạn và dài hạn tăng 125,8% so với đầu năm lên hơn 5.760 tỉ đồng. Như vậy, trong 6 tháng đầu năm, Công ty tăng sử dụng nợ vay, điều này trùng với giai đoạn dòng tiền kinh doanh chính thâm hụt nhiều năm trở lại đây. Theo nhận xét của các chuyên gia tài chính thì không phải mọi trường hợp dòng tiền kinh doanh âm đều đáng lo ngại. Trong trường hợp doanh nghiệp đang trong giai đoạn mở rộng sản xuất kinh doanh, phải nhập thêm hàng hóa, tăng các khoản phải thu, phải trả… sẽ dẫn tới tình trạng dòng tiền kinh doanh âm. Song, nếu tình trạng này kéo dài thì sẽ là điều báo động, việc vay vốn để bù đắp cho dòng tiền thiếu hụt còn làm gia tăng gánh nặng lãi vay cũng như rủi ro về tài chính nếu doanh nghiệp không cơ cấu được nguồn vốn để trả các khoản nợ đến hạn. Thậm chí nếu kéo dài, doanh nghiệp có thể sẽ mất khả năng thanh toán."},{"question":"Πως λέγεται ένας χυμός από πολλά διάφορα φρούτα;","answer":"Ένας χυμός από πολλά διάφορα φρούτα συνήθως λέγεται ανάμεικτος. "},{"question":"வினா:   அந்தகக் கவிராயர் எழுதிய உலா எது? ","answer":"விடை:   திருவாரூர் உலா"},{"question":"ماته د یوګا کولو ځینې ګټې راکړئ","answer":"یوګا ستاسو د فزیکي او رواني هوساینې لپاره ډیری ګټې وړاندې کوي:فزیکي:د انعطاف او ځواک زیاتوالی: یوګا د عضلاتو اوږدوالی او ټون ته وده ورکوي، ستاسو د حرکت حد او عمومي فټنس ته وده ورکوي.ښه توازن او همغږي: د توازن پوستونه ستاسو اصلي او عصبي سیسټم ننګوي، ستاسو چټکتیا او ځایی پوهاوی لوړوي.د درد راحت او د ټپي کیدو مخنیوی: یوګا مفصلونه او عضلات پیاوړي کوي، درد کموي او د راتلونکو ټپونو مخه نیسي.ښه خوب: یوګا د آرامۍ او فشار کمولو ته وده ورکوي، چې د خوب کیفیت او موده ښه کوي.د زړه روغتیا: د یوګا ځینې سټایلونه کولی شي د زړه روغتیا ته وده ورکړي ستاسو د زړه ضربان او اکسیجن ترلاسه کولو سره.ذهني:د فشار کمول: د تنفس او ذهنیت تخنیکونو باندې د یوګا تمرکز د فشار هورمونونو اداره کولو کې مرسته کوي ، د آرام او هوساینې احساسات هڅوي.ښه مزاج او اضطراب راحت: د یوګا پوسټونه او د تنفس تمرینونه کولی شي د اضطراب او اضطراب نښې کمې کړي ، ستاسو مزاج او عمومي احساساتي هوساینې ته وده ورکوي.د ځان پوهاوي زیاتوالی: یوګا تاسو هڅوي چې د خپل بدن او ذهن سره وصل شئ، د لوی ځان پوهاوي او منلو لامل کیږي.تمرکز او تمرکز ته وده ورکول: د تنفس کنټرول او ذهنیت باندې د یوګا تمرکز ستاسو د تمرکز او حاضر پاتې کیدو وړتیا ته وده ورکوي.په اعتماد کې وده: د یوګا پوزونو ماسټر کول او د ځان پاملرنې تمرین کولی شي ستاسو باور او ځان ته درناوی زیات کړي.اضافي ګټې:ښه معافیت: یوګا کولی شي ستاسو د معافیت سیسټم د فشار کمولو او د صحي ژوند طرز انتخابونو ته وده ورکولو سره وده وکړي.د وزن مدیریت: د یوګا منظم تمرین کولی شي ستاسو سره د میټابولیزم په زیاتولو او د ذهني خواړو هڅولو سره د صحي وزن ساتلو کې مرسته وکړي.ټولنه او ټولنیزه اړیکه: د یوګا ټولګي کې ګډون کولی شي د ټولنې او تړاو احساس چمتو کړي، د ټولنیزو اړیکو او ملګرتیا وده."},{"question":"Su'aasha 3aad Hanka sare (himmada saraysaa) ma deeq iyo hibo Alle bixiyo miyaa mise waa shay la kasban karo? ","answer":"Qofku inuu han sare yeesho waa shay qofkasta Alle ku Abuuray, markaa guud ahaan qof walba uu leeyahay han sare,  laakiin qof walba meel ayay u joogtaa, hankuna waa shay qaabili kara inuu kor u kaco hoosna u dhaco, qofku markuu ku dadaalo inuu hankiisa kor uqaado hankii sare ee Alle ku Abuuray waxaa ku darsamaysaa miduu isagu kasbaday, qofkii iska fariista oo aan ka shaqayn siduu hankiisa kor ugu qaadilahaa hankiisu intii Alle  siiyay ayuu ku joogayaa, dariiqa Alle jeexay noloshaan adduunyo ayaa waxay ku dhisan tahay  wixii la kobciyaa kobca oo hanaqaada, wixii la dacayo oo aan la kobcin ma'hana qaado, kor uma kaco , siyaado ku ma'darsanto, himmaduna waa saas oo kale . "},{"question":"این متن در مورد چه رویداد مهمی صحبت می کند:  \\"افراد زیادی از نورهای آسمانی بالای سطح دریا فیلم گرفتند. این پدیده همچنین طی زمین‌لرزه ۲۰۰۹ لاکوئیلا و زمین‌لرزه ۲۰۱۰ شیلی مشاهده و به تصویر کشیده شد. کلیپ‌های ویدئویی مشابهی نیز از آتشفشان ساکوراجیما ژاپن در ۹ آوریل ۲۰۱۱ به ثبت رسیده‌است. همچنین در زمان زلزله آموری در نیوزیلند که در ۱ سپتامبر ۱۸۸۸ به وقوع پیوست این پدیده گزارش شده‌است. نورهای آسمانی در صبح روز ۱ سپتامبر در ریفتون و دوباره در ۸ سپتامبر دیده شدند. مشاهدات اخیر از این پدیده همراه با کلیپ‌های ویدئویی در سونومای کالیفرنیا در ۲۴ اوت ۲۰۱۴ و ولینگتون نیوزیلند در ۱۴ نوامبر ۲۰۱۶ درخشش نوری آبی رنگ مانند آذرخش در آسمان شب را نشان می‌داد که در بسیاری از ویدئوها ثبت شده‌است. در ۸ سپتامبر ۲۰۱۷ بسیاری از مردم در مکزیکوسیتی بعد از زمین‌لرزه ۸٫۲ ریشتری که کانون آن ۷۴۰ کیلومتر دورتر نزدیک پیجیجاپان در ایالت چیاپاس بود چنین مشاهداتی داشتند.زمین‌لرزه ۲۰۰۷ پرواین نور گزارش شده که در هنگام زلزله دیده می‌شود، گرچه گزارش‌هایی وجود دارند که نور قبل و بعد از وقوع زلزله نیز قابل مشاهده است (زلزله سال ۱۹۷۵ در کالاپانا). مطابق گزارش‌ها این نورها شکلی شبیه شفق قطبی و رنگ سفید یا آبی دارند. اما گهگاهی در طیف‌های رنگی وسیعتر نیز گزارش شده‌اند. این تابندگی برای چندین ثانیه قابل دیدن است اما گزارش‌هایی از مدت طولانی‌تر تا ده دقیقه و بیشتر نیز وجود دارد. گفته‌ها در مورد فاصلهٔ قابل مشاهده تا کانون زلزله نیز متفاوت است. در زلزله ۱۹۳۰ ایدو تا فاصله ۱۱۰ کیلومتری کانون زلزله نورها قابل مشاهده بودند. در زمین‌لرزه ۲۰۰۸ سیچوان نور زلزله در فاصله ۴۰۰ کیلومتری شمال آن منطقه در تیانشوی رؤیت شده‌است. طی زمین‌لرزه ۲۰۰۳ کلیما در مکزیک، نورهای رنگارنگ در آسمان دیده شد. در ...\\"","answer":"تصاویر ثبت شده از نورهای آسمانی بالای سطح دریا همزمان با پدیده های زمین شناختی"},{"question":"fenoy ny banga :\\"Velona iray trano,_\\"","answer":"\\"maty iray fasana\\""},{"question":"问题：油的提取过程是怎样的？","answer":"回答：油的提取过程包括压榨、溶剂提取、冷榨等不同方法，具体取决于油的类型和生产工艺。"},{"question":"பொது அறிவு வினா விடைகள் - 2023","answer":"பழங்காலத்தில் “சேரன் தீவு” என அழைக்கப்பட்ட நாடு எது?விடை: இலங்கை 2. “ஜனநாயகம்” என்ற அரசியல் தத்துவத்தை உலகிற்கு அறிமுகப்படுத்தியவர் யார்?விடை: ஆப்ரகாம் லிங்கன் 3. அதிகமான நாடுகளை கொண்ட கண்டம் எது?விடை: ஆபிரிக்கா 4. ஒரு தலைமுறை சுமார் எத்தனை ஆண்டுகளை குறிக்கும்?விடை: 335. பாம்பு எதன் மூலம் வாசனையை உணர்கிறது?விடை: நாக்கு6. சூரியனை நேருக்கு நேர் பார்க்கக்கூடிய பிராணி எது?விடை: கழுகு 7. வாடகை கார்கள்(டாக்ஸி) அதிகம் உள்ள நகரம்?விடை: மெக்சிகோ 8. இந்திய தேசியக்கொடியை வடிவமைத்தவர்?விடை: பிங்கல வெங்கையா 9. பரிணாம கோட்பாட்டின் தந்தை யார்?விடை: சார்ஸ் டார்வின் 10. வயிற்றில் பல் இருக்கும் உயிரினம் எது?விடை: நண்டு newஅறிவியல் விஞ்ஞானிகள் வரலாறு..! Scientist Name And Invention..!"},{"question":"عيد السلام أو الأدراج","answer":"من 11 إلى 12 ديسمبر من كل عام يحتفل الجنيفيون بمناسبة انتصارهم على الفرنسيين السافويين في ليلة الحادي عشر إلى الثاني عشر من ديسمبر عام 1602 حيث شنَّ الدوق شارل إيمانويل هجوما على المدينة وحاول جنوده التسلق على الأسوار بواسطة سلالم لذلك أطلق على العيد هذا الاسم. وقاومت نساء المدينة بسكب الحساء الساخن بالطناجر على الجنود، لذلك يحتفل أهل المدينة كل عام بشراء الشوكولاتة على شكل الطنجرة."},{"question":"Shahnez Boushaki","answer":"Shahnez Boushaki, (22 Oṣu Kẹwa Ọdun 1985, Algiers), jẹ oṣere bọọlu inu agbọn Àlgéríà kan ti o ṣere fun Mouloudia Club ti Algiers (MCA), Epo idaraya ẹgbẹ (GS Pétroliers) ati ẹgbẹ bọọlu inu agbọn orilẹ-ede awọn obinrin Algeria.Boushaki ṣe awọn akoko mẹjọ fun Mouloudia Club ti Algiers lati ọdun 2002, ati pe o ṣe aṣọ pupa ni akoko akọkọ rẹ nibẹ.Ó bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ amọṣẹ́dunjú rẹ̀ pẹ̀lú GS Pétroliers ti Ife bọọlu inu agbọn obinrin Algeria ni 2010. Boushaki gba 2015 Ife bọọlu inu agbọn obinrin Algeria pẹ̀lú ẹgbẹ́ rẹ̀ GS Pétroliers tí wọ́n ṣẹ́gun àwọn abandíje wọn Olympic Club ti Algiers nínú ìdíje ìkẹyìn pẹ̀lú àmì 73–55.O ti kopa pẹlu ẹgbẹ GS Pétroliers rẹ ni ọpọlọpọ awọn idije bọọlu inu agbọn laarin ilana ti Arab club agbọn asiwaju, eyun:\\"2014 Arab obinrin Ologba asiwaju agbọn\\" ni Egipti.\\"2016 Arab obinrin Ologba asiwaju agbọn 3x3\\" ni Sharjah.Boushaki jẹ ọmọ ẹgbẹ agbabọọlu orilẹede Algeria lati ọdun 2010. Ni ọdun 2017, o jẹ ọmọ ẹgbẹ agbabọọlu orilẹede Algeria ti awọn obinrin ti o yege fun 2017 FIBA Africa obinrin asiwaju ife.FIBAO kopa ninu awọn iṣẹlẹ agbegbe agbegbe FIBA mẹrin ni ipele agba:\\"2013 FIBA Africa asiwaju fun awọn obirin\\" ni Mozambique.\\"2015 FIBA Africa asiwaju fun awọn obirin\\" ni Cameroon.\\"2016 FIBA Africa obinrin asiwaju ife\\" ni Mozambique.\\"2017 FIBA Africa obinrin asiwaju ife\\" ni Angola.Awọn ere AfrikaO ti kopa pẹlu ẹgbẹ GS Pétroliers rẹ ni ọpọlọpọ awọn idije bọọlu inu agbọn laarin ilana ti Awọn ere Afrika, eyun:\\"Awọn ere Afrika 2011\\" ni Mozambique.\\"Awọn ere Afrika 2015\\" ni Orilẹ-ede Congo."},{"question":"வினா : சிந்து சமவெளி மக்களின் முக்கிய உணவுகள் யாவை?","answer":"விடை :அகழாய்வில் உணவு தானியங்களான பார்லி, கோதுமை, ஓட்ஸ், அரிசி, சோளம், தினை போன்றவை விளைந்திருப்பது உறுதியானது. சிந்து மக்களின் முக்கிய உணவு, ரொட்டி. ரொட்டிக்கு 'தினுறு' என்று அழைக்கப்படும் அடுப்பு பயன்பட்டுள்ளது. வெண்ணெய், கடுகு, எள் ஆகியவற்றில் இருந்து சமையல் எண்ணெய் தயாரித்திருக்கிறார்கள்."},{"question":" Chỉ ra câu văn nói về nguyên nhân chính dẫn đến sự ra đời của bài hát trong bài Phạm Tuyên và ca khúc mừng chiến thắng Ngữ văn lớp 6?","answer":"Câu văn nói về nguyên nhân chính dẫn đến sự ra đời của bài hát: Bản tin chiều ngày 28-4-1975 của Đài Tiếng nói Việt Nam về hành động oanh tạc sân bay Tân Sơn Nhất của phi công Nguyễn Thành Trung là cú hích quan trọng cho sự ra đời bài hát Như có Bác trong ngày đại thắng."},{"question":"क तपाईंलाइ नेपालगंज सहरको बारेमा थाह छ?","answer":"थाह छ, म तपाईंलाई नेपालगंज शहरको बारेमा केहि जानकारी प्रदान गर्न सक्छु।नेपालगंज, नेपालको पश्चिम तराइको एक प्रमुख उपमहानगरपालिका तथा महत्वपुर्ण केन्द्र हो| यसलाई पस्छिम नेपालको एक महत्त्वपूर्ण व्यापारिक, पर्यटन, र शिक्षा केन्द्रको रूपमा परिचित हेरिंदै आएको छ। यसमा विभिन्न प्रकारका व्यवसाय र कृषि संचालन गरिएको छ र यसका आसपास प्राकृतिक सौन्दर्यका स्थलहरू पनि छन्।"},{"question":"ਆਪਣੇ ਸਕੂਲ ਦੇ ਮੁੱਖ ਅਧਿਆਪਕ ਨੂੰ ਜ਼ਰੂਰੀ ਕੰਮ ਦੀ ਛੁੱਟੀ ਲੈਣ ਲਈ ਬਿਨੈ-ਪੱਤਰ ਲਿਖੋ ।","answer":"ਸੇਵਾ ਵਿਖੇ ,                                                                                                                                              ਮੁੱਖ ਅਧਿਆਪਕ ਸਾਹਿਬ,                                                                                                                                    ਖਾਲਸਾ ਕਾਲਜ ਪਬਲਿਕ ਸਕੂਲ,                                                                                                                                                                 ਚੰਡੀਗੜ੍ਹ।ਸ੍ਰੀਮਾਨ ਜੀ,ਬੇਨਤੀ ਹੈ ਕਿ ਮੈਨੂੰ ਘਰ ਵਿਚ ਇਕ ਜ਼ਰੂਰੀ ਕੰਮ ਪੈ ਗਿਆ ਹੈ । ਇਸ ਕਰਕੇ ਮੈਂ ਸਕੂਲ ਵਿਚ ਹਾਜ਼ਰ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦਾ । ਕਿਰਪਾ ਕਰ ਕੇ ਮੈਨੂੰ ਅੱਜ ਦੇ ਦਿਨ ਦੀ ਛੁੱਟੀ ਦਿੱਤੀ ਜਾਵੇ । ਮੈਂ ਆਪ ਦਾ ਬਹੁਤ ਧੰਨਵਾਦੀ ਹੋਵਾਂਗਾ ।ਆਪ ਜੀ ਦਾ ਆਗਿਆਕਾਰ,ਸੰਦੀਪ ਸਿੰਘ,ਰੋਲ ਨੰਬਰ 17ਮਿਤੀ : 2 ਫ਼ਰਵਰੀ, 20ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਚੌਥੀ ਏ ।"},{"question":"Qual país tem mais ilhas no mundo?","answer":"A Indonésia é formada por aproximadamente 14 mil ilhas no Oceano Índico, é considerado o maior arquipélago do mundo."},{"question":"ప్రశ్న : భారతదేశంలో గల అసమానత యొక్క సాధారణ రూపాలు ఏమిటి?","answer":"భారతదేశంలో గల అసమానత యొక్క రూపాలు :ఆర్థిక అసమానతలు :పేద, ధనిక (ఉన్నవారు, లేనివారు) వర్గాల మధ్య అసమానత.సంపాదనల్లో అసమానత ఈ రోజుల్లో స్పష్టంగా కన్పిస్తుంది.సామాజిక అసమానత :సమాజంలోని వివిధ సమాజాలకు, కులాల మధ్య అసమానత.అగ్రకులం, అణగారిన కులం మధ్య అసమానతలు.స్త్రీ, పురుషుల అవకాశాలలో, ఉద్యోగ, ఉపాధుల్లో అసమానత.బాగా చదువుకున్నటువంటి వారు నిరక్షరాస్యుల మీద అసమానత.రాజకీయ అసమానత:భారతదేశ రాజ్యాంగం అందరికి (రాజకీయంగా) సమాన హక్కులు ప్రసాదించినప్పటికీ, కొన్ని హక్కులు మాత్రం (ఉదా : ఎన్నికలలో పోటీచేయడం) కొన్ని వర్గాలకి పరిమితం అవుతుంది."},{"question":"ਮਾਰਕਸ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਸਤਰੀਕਰਨ ਦਾ ਨਤੀਜਾ ਕੀ ਹੈ ?","answer":"ਮਾਰਕਸ ਦਾ ਕਹਿਣਾ ਹੈ ਕਿ ਸਮਾਜ ਵਿਚ ਦੋ ਵਰਗ ਹੁੰਦੇ ਹਨ । ਪਹਿਲਾ ਵਰਗ ਉਤਪਾਦਨ ਦੇ ਸਾਧਨਾਂ ਦਾ ਮਾਲਕ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਦੂਜਾ ਵਰਗ ਉਤਪਾਦਨ ਦੇ ਸਾਧਨਾਂ ਦਾ ਮਾਲਕ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ । ਇਸ ਮਾਲਕੀ ਦੇ ਆਧਾਰ ਉੱਤੇ ਹੀ ਮਾਲਕ ਵਰਗ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਉੱਚੀ ਤੇ ਗੈਰ ਮਾਲਕ ਵਰਗ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਨੀਵੀਂ ਹੁੰਦੀ ਹੈ । ਮਾਲਕ ਵਰਗ ਨੂੰ ਮਾਰਕਸ ਪੂੰਜੀਪਤੀ ਵਰਗ ਤੇ ਗੈਰ ਮਾਲਕ ਵਰਗ ਨੂੰ ਮਜ਼ਦੂਰ ਵਰਗ ਕਹਿੰਦਾ ਹੈ । ਪੂੰਜੀਪਤੀ ਵਰਗ ਮਜ਼ਦੂਰ ਵਰਗ ਦਾ ਆਰਥਿਕ ਰੂਪ ਨਾਲ ਸ਼ੋਸ਼ਣ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਮਜ਼ਦੂਰ ਵਰਗ ਆਪਣੇ ਅਧਿਕਾਰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ ਪੂੰਜੀਪਤੀ ਵਰਗ ਨਾਲ ਸੰਘਰਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ । ਇਹ ਹੀ ਸਤਰੀਕਰਨ ਦਾ ਨਤੀਜਾ ਹੈ ।"},{"question":"２００８年４月１６日初めて内部が公開された北京オリンピックのメインスタジアムの愛称は何？","answer":"鳥の巣です。"},{"question":"प्रश्न .निम्नलिखित काव्यांश को ध्यानपूर्वक पढ़िए और पूछे गए प्रश्नों के उत्तर लिखिए :बहुत घुटन है बंद घरों में, खुली हवा तो आने दो,संशय की खिड़कियाँ खोल, किरनों को मुस्काने दो।ऊँचे-ऊँचे भवन उठ रहे, पर आँगन का नाम नहीं,चमक-दमक, आपा-धापी है, पर जीवन का नाम नहींलौट न जाए सूर्य द्वार से, नया संदेशा लाने दो।हर माँ अपना राम जोहती, कटता क्यों वनवास नहींमेहनत की सीता भी भूखी, रुकता क्यों उपवास नहीं।बाबा की सूनी आँखों में चुभता तिमिर भागने दो।हर उदास राखी गुहारती, भाई का वह प्यार कहाँ ?डरे-डरे रिश्ते भी कहते, अपनों का संसार कहाँ ?गुमसुम गलियों को मिलने दो, खुशबू तो बिखराने दो।(क) ‘ऊँचे-ऊँचे भवन उठ रहे, पर आँगन का नाम नहीं-पंक्ति का आशय स्पष्ट कीजिए। (ख) सूर्य द्वार से ही क्यों लौट जाएगा? (ग) आज रिश्तों के डरे-डरे होने का कारण आप क्या मानते हैं? (घ) ‘तिमिर’ शब्द का अर्थ लिखिए। (ङ) कवि ने क्या संदेश दिया है? [1]अथवामेरा माँझी मुझसे कहता रहता थाबिना बात तुम नहीं किसी से टकराना।पर जो बार-बार बाधा बन के आएँ,उनके सिर को वहीं कुचल कर बढ़ जाना।जानबूझ कर जो मेरे पथ में आती हैं,भवसागर की चलती-फिरती चट्टानेंमैं इनसे जितना ही बचकर चलता हूँ,उतनी ही मिलती हैं, ये ग्रीवा ताने।रख अपनी पतवार, कुदाली को लेकरतब मैं इनका उन्नत भाल झुकाता हूँ।राह बनाकर नाव चढ़ाए जाता हूँ,जीवन की नैया का चतुर खिवैया मैंभवसागर में नाव बढ़ाए जाता हूँ।(क) राह में आने वाली बाधाओं के साथ कवि कैसा व्यवहार करता है? (ख) कवि ने हमें क्या प्रेरणा दी है? स्पष्ट कीजिए। (ग) कवि ने अपना माँझी किसे कहा है? (घ) “उन्नत भाल’ का क्या आशय है? (ङ) जीवन की नैया का चतुर खिवैया’ किसे कहा गया है?   ","answer":"(क) कवि कह रहा है कि शहरों में गगनचुंबी इमारतें खड़ी हैं लेकिन आपस में प्रेम, स्नेह, सौहार्द की भावना नहीं है। ऊंची इमारतें हैं लेकिन आंगन बिना प्रेम और स्नेह के सूने हैं।(ख) जीवन की चमक-दमक और आपाधापी देखकर कवि को लगता है कि सूर्य कह द्वार से ही न लौट जाए।(ग) आज रिश्तों में प्यार और अपनापन नहीं रह गया है, यही, कारण कवि को रिश्तों के डरे-डरे होने का लगता है।(घ) अंधकार।(ङ) कवि ने संदेश दिया है कि आज हम ऊंचे-ऊंचे भवनों में रहकर प्यार, प्रेम, स्नेह और अपनापन खो बैठे हैं।अथवा(क) कवि बाधाओं का सिर कुचलकर आगे बढ़ जाता है।(ख) कवि बाधाओं से न घबराने की प्रेरणा दे रहा है। कवि कहता है कि जितना ही हम बाधाओं से दूर भागते हैं ये हमारा पीछा करती हैं इसलिए निडर होकर हमें बाधाओं का सामना करना चाहिए।(ग) स्वयं को।(घ) बड़ी से बड़ी विघ्र बाधाएँ।(ङ) कवि स्वयं को जीवन की नैया का चतुर खिवैया कहता"},{"question":"Qual é a capital do Uruguai?","answer":"A capital do Uruguai é Montevidéu."},{"question":"ما هي غزوة الفرقات؟\\t","answer":"أحد"},{"question":"Tepung pelita merupakan kuih tradisional Melayu yang popular terutama di bulan Ramadan. Teksturnya lembut, rasanya lemak-lemak manis dan baunya wangi. Sangat sesuai sebagai hidangan pencuci mulut, minum petang atau jamuan. Tolong tunjukkan resipi untuk kuih tepung pelita dengan langkah-langkah yang terperinci. ","answer":"Bahan-bahan untuk menyediakan kuih tepung pelita adalah seperti berikut:Bahan lapisan bawah: 1 cawan gula halusBahan lapisan tengah: 1 cawan tepung beras, 1/4 cawan gula pasir, 1/2 cawan jus pandan (dari 5 helai daun pandan), 6 cawan air, 1 sudu kecil air kapur, Secubit garamBahan lapisan atas: 5 sudu besar rata tepung beras, 3 sudu besar rata tepung jagung, 2 cawan santan pekat, 2 cawan air, 1 sudu kecil garamBahan acuan: Daun pisang, lidi atau staplerIkut cara penyediaan yang berikut:1. Blend daun pandan dengan sedikit air, dapatkan setengah cawan jusnya.2. Potong serong lidi (supaya tajam hujungnya) sepanjang 4 cm setiap satu.3. Layur daun pisang dan potong anggaran 13x10 cm lebar.4. Bentukkan sampan/acuan tepung pelita sebesar 7x4x4 cm. Kemaskan menggunakan lidi atau kelipkan dengan stapler. Ketepikan.Langkah-langkah memasak adalah seperti berikut:1. Bagi lapisan bawah, letakkan satu sudu kecil gula halus ke dalam setiap bekas daun pisang.2. Untuk lapisan kedua, masak kesemua bahan dengan api perlahan. Kacau sehingga campuran pekat.3. Setelah masak, tuangkan ke dalam bekas tepung pelita yang telah dibubuh gula kisar tadi sehinggaseparuh penuh.4. Untuk lapisan ketiga (paling atas), masak dan kacau kesemua bahan dengan api perlahan sehinggamasak, licin dan berkilat.5. Tuangkan ke dalam bekas daun pisang sebagai lapisan paling atas. Biarkan sejuk.6. Sejukkan tepung pelita di dalam peti sejuk sebelum dinikmati."},{"question":"வினா:‘விரிபெரு தமிழர் மேன்மைஓங்கிடச் செய்வ தொன்றேஉயிர்ப்பணியாகக் கொண்டேன்’ யார், யாரைப் பற்றி எதற்காகக் கூறுகிறார்?","answer":"விடை:பாவேந்தர் பாரதிதாசன் வேங்கடசாமியைப் பற்றிக் கூறுகிறார். தமிழ் கெட நேர்ந்த போது தமிழ்ப்பணியை உயிர்ப் பணியாகக் கொண்டு தமிழரின் மேன்மையை ஓங்கிடச் செய்தல் வேண்டும் என்று கூறுகிறார்."},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng cho câu hỏi sau:Cho 10 điểm phân biệt trong đó không có ba điểm nào thẳng hàng, cứ qua hai điểm ta vẽ một đoạn thẳng. Hỏi vẽ được tất cả bao nhiêu đoạn thẳng?A. 10B. 90C. 40D. 45","answer":"Trả lời:Số đoạn thẳng cần tìm là10.(10−1)/2 = 45 đoạn thẳngĐáp án cần chọn là: D"},{"question":"ચોટીલા મંદિરનો ઈતિહાસ જણાવો.","answer":"ચોટીલા પ્રાચીન સમયમાં ચોટગઢ તરીકે જાણીતું હતું. તે મૂળ રીતે સોઢા પરમારોનું હોલ્ડિંગ હતું, પરંતુ ખાચર કાઠીઓએ તેને જગસીયો પરમાર પાસેથી આંચકી લીધું હતું જેણે તેને તેમની મુખ્ય બેઠકોમાંની એક બનાવી હતી. મોટાભાગની ખાચર કાઠીઓ તેમના મૂળ ચોટીલાના ઘરને શોધી કાઢે છે. ચોટીલાને કાઠીઓએ 1566 એડીમાં હસ્તગત કર્યું હતું. તે બ્રિટિશ કાળ દરમિયાન એજન્સી થાણાનું મુખ્ય મથક છે.[1] પ્રખ્યાત સાહિત્યકાર, ઝવેરચંદ મેઘાણીનો જન્મ ચોટીલામાં થયો હતો અને તેમના માનમાં સરકારી કોલેજનું નામ રાષ્ટ્રીય શાયર ઝવેરચંદ મેઘાણી કોલેજ રાખવામાં આવ્યું છે."},{"question":"ధర్మరాజుని – ఇంద్రునికి శునకం విషయంగా జరిగిన చర్చను విశ్లేషించండి.","answer":"ధర్మరాజును స్వర్గలోకానికి ఆహ్వానించాడు ఇంద్రుడు. స్వయంగా విచ్చేసి ధర్మరాజుని ఆహ్వానించగా తన సోదరులను గురించి దుఃఖించాడు. వారిని స్వర్గంలో చూస్తావు, నీవు సశీరంగా రావలసింది అని ఆహ్వానించాడు. అలాగైతే ఈ కుక్క నేను హస్తినాపురం విడిచింది మొదలుగా ఎంతో భక్తిగా నన్ను వెంబడించి వస్తోంది. అయినపుడు ఇది కూడా నాతో రావాలి గదా ! దానికి అనుమతించు, ఏమంటావా, కాఠిన్యం వహించ టానికి నాకు మనసు రాదు. దయాత్ములు, దానిని నాతో రావడానికి అనుమతించండి అని కోరాడు.దానికి ఇంద్రుడు చిరునవ్వుతో ధర్మరాజా ! నీవు ఇలా అనడం బాగుందా ! అది ధర్మం కాదు. ఎందుకంటే కుక్కకు దైవత్వం ఎలా అబ్బుతుంది. నీవు అన్నట్టుగా చేయడం అసాధ్యం. దీనిని విడిచి రావటం కాఠిన్యమెలా అవుతుంది. కనుక దానిని వదిలేసి ఆలస్యం చేయక రథం ఎక్కు వెళదాము అన్నాడు. దానికి ధర్మరాజు ఆయనతో మహాత్మా ! నీవన్నది నిజమే, కావచ్చు, నేను అడిగింది చేయతగినదీ, కష్టమైనది కావచ్చు, కానీ పూజ్యుడవు సర్వప్రభువు అయిన మీరు ఆశ్రయించిన వారి కోరిక తీర్చాలి. నన్ను నమ్మిన కుక్కను వదిలివేస్తే వచ్చే సౌఖ్యాలు నాకు ఎలాంటి ఆనందాన్నిస్తాయి. కావున నా కోరిక నెరవేర్చు అని ప్రార్థించాడు.అపుడు ఇంద్రుడు ధర్మరాజా ! పంతం వీడు, అలా పంతంపడితే అది ధర్మాన్ని హరించి వేస్తుంది. కనుక నేను చెప్పేది కోపగించకుండా విను. కుక్కలకు నా నివాసమైన స్వర్గంలో చోటు ఎలా కలుగుతుంది. ఈ కుక్కను నీవు వదులుట కాఠిన్యం వహించినట్లు కాదు. దానికోసం పట్టుదల వద్దు. శుభం కలిగేటపుడు దానిని దూరం చేసుకోవడం సమంజసమా అన్నాడు.దానికి బదులు ధర్మరాజు ఆయనతో తనపట్ల విశ్వాసం. గలవానిని విడిచిపెట్టుట బ్రహ్మహత్యా పాతకంతో సమానమని పెద్దలు చెబుతారు. అన్ని ధర్మాలు తెలిసిన మహాత్ముడవు నీవు. అలాంటిది ధర్మం గురించి నేను చెప్పేవాడినా ! ఏమైనప్పటికీ స్వర్గసౌఖ్యం కొరకు పాపానికి ఒడికట్టుకోలేను అన్నాడు. అపుడు ఇంద్రుడు ధర్మరాజా! నియపరుడైన వాడు కుక్కను ముట్టుకున్నంత మాత్రానే అతడి పుణ్యమంతా కొట్టుకు పోతుంది గదా ! మరి నీవు ఎంతటి నియమపరుడవు. కాని పనికై పంతం పట్టడం బాగుందా ! కనుక ఈ కుక్కను వదిలెయ్యి అలా చేస్తే స్వర్గలోక సుఖం లభిస్తుంది.లోకం మెచ్చేలా ఎన్నో పుణ్యకార్యాలు చేశావు. ఫలితంగా దైవభావాన్ని పొంద నున్నావు అలాంటిది కుక్క కొరకు దానిని వదులుకుంటానన్నావు. ద్రౌపది, భీమార్జున, నకుల సహదేవులను కూడా వదులుకున్నావు. కానీ కుక్కను వదలనంటున్నావు. నీవు బుద్ధిమంతుడవు. ఇలా పంతం పట్టుట సరైన పనా అని ఇంద్రుడు అన్నాడు.దానిక ధర్మరాజు మహింద్రా ! అఖిలలో కాసక, ధర్మానికి నీవే ప్రభువువి. అటువంటి నీతో ధర్మాన్ని గురించి చెప్పటానికి నేనెంత వాడిని. అదీగాక మహాత్ములతో వాదం చేయవచ్చునా ! అయినా మనవి చేయవలసిన విషయాన్ని మనవి చేయటం దోషం కాదనే ఉద్దేశంతో విన్నవిస్తున్నాను. ద్రౌపది, భీముడు, ఇతర సోదరులు మరణించారు. వారిని విడువకుండా శోకిస్తుంటే తిరిగి నాతో కలిసి వస్తారా ! రారు కదా. నాతో వచ్చి వారి వలె చావని కుక్కను విడిచిపెట్టనని అనుట దోషమవుతుందా అన్నాడు.ఇంకా శరణు కోరిన వారిని రక్షింపకుండుట, మిత్రునికి నమ్మక ద్రోహం చేయుట, స్త్రీని వధించుట, వేదజ్ఞానం గలవాని ధనాన్ని హరించుట అనే దోషాలు కూడా భక్తుడినీ, నిరపరాదినీ వదులుకొనే దోషంతో పోల్చలేము అన్నాడు. కావున దేవా ! నాకు స్వర్గలోక ప్రాప్తి అలా ఉండనివ్వండి. నామాట మీద మనసు పెట్టండి. నాపై తమకు గల దయతో కుక్కని వదలలేని నా అశక్తతను తప్పుగా భావించకుండా నాకు వరాన్ని గ్రహించండి. తాము వెళ్ళిరండి. నేను ఈ అడవిలోనే వానప్రస్థంలో వుండి తపస్సు చేసుకుంటూ తమనే సేవిస్తూ ఉంటాను అని నిర్మొహమాటంగా, నిశ్చయంగా ధర్మరాజు పలికాడు."},{"question":"රෝස විල යනු කුමක්ද? විස්තරයක් සපයන්න ","answer":"රෝස විල යනු බටහිර ඕස්ට්‍රේලියා ප්‍රාන්තයේ පිහිටි අගනගරය වන පර්ත් වල සිට කිලෝමීටර් 500ක් පමන ලංකාව දෙසට ආවිට හමුවන ගිල්ගරින් නගරය ආසන්නයේ පිහිටි විලකි.මෙහි ජලය ෆලූඩා බීම එකක් මෙන් රෝස පැහැ වන අතර මේ පැහැයට හේතුව ලෙස සටහන් වෙන්නේ රෝස පැහැ ඇල්ගී විශේශයකි. මෙහි ජලජ ජීවීන් ඉතාම අඩුවෙන් දක්නට ලැබෙන අතර මෙම ඇල්ගී ජෛව විවිදත්වයට බාදාවක් බව බැලු බැල්මට පෙනෙයි.ඒ අසල පිහිටි අනිත් වැව් වලට මෙම ඇල්ගී බෝවීම වැලැක්වීමට බැමි යොදා උත්සහ දරා ඇති බව පෙනෙනට ඇත.  විස්තර පහල ලිංක් එකේ ඇති වීඩියෝවෙන් දැකගත හැක."},{"question":"कीराहरूमा मेटामोर्फोसिसको प्रक्रिया वर्णन गर्नुहोस्।","answer":"मेटामोर्फोसिस एक जैविक प्रक्रिया हो जसमा कीराहरूले विकासको फरक चरणहरू पार गर्दछ, जस्तै अण्डा, लार्भा, प्यूपा र वयस्क, प्रत्येक चरणको विभिन्न रूप र कार्यहरू हुन्छन्।"},{"question":"Qual è la risposta corretta a questa domanda:\\" In quanti stati USA ha vinto Ted Cruz alle primarie del partito repubblicano del 2016?\\"","answer":"La risposta corretta a questa domanda è: \\"11\\""},{"question":"కింది ఖాళీలను సరైన ప్రత్యయాలతో పూరించండి. విభక్తులను బ్రాకెట్లలో రాయండి.ఉదా : ప్రహ్లాదుడు, విష్ణువును గురించి తపస్సు చేశాడు. (ద్వితీయ)అ) తేట తెలుగు మాటల___ పాటలు రాశాడు. (తృతీయ)ఆ) దేశము___ కాపాడిన వీరులు. (ద్వితీయ)ఇ) దేశాన్ని ____ కీర్తించారు కవులు.  (ద్వితీయ)","answer":"అ) తేట తెలుగు మాటలతో పాటలు రాశాడు. (తృతీయ)ఆ) దేశమును కాపాడిన వీరులు. (ద్వితీయ)ఇ) దేశాన్ని గురించి కీర్తించారు కవులు.  (ద్వితీయ)"},{"question":"จงตอบคำถามต่อไปนี้: ดอกของต้นตีนเป็ดเริ่มบานช่วงไหน","answer":"ช่วงปลายฝนต้นหนาว"},{"question":"س: اختر الجملة اللي بتعارض مع التفكير السليم. خيارات: - الجملة الأولى: \\"ضابط الشرطة سحب السيارة\\". - الجملة الثانيه: \\"ضابط الشرطة اعتقل السيارة\\".  ج: الجملة ب اشرح كيف وصلنا للجواب:","answer":"التفسير: السيارة مو شي بتتوقف."},{"question":"नेवार घरहरूको \\"परम्परागत वास्तुकला\\" र यसको अद्वितीय विशेषताहरू वर्णन गर्नुहोस्।","answer":"नेवार घरहरूमा जटिल काठको काम, आँगन र नक्काशी गरिएका झ्यालहरू छन्, जसले यस क्षेत्रको समृद्ध वास्तुकलाको सम्पदा झल्काउँछ।"},{"question":"வினா:மணியம்மையின் மேற்கோள் ஒன்றினைத்தரவும்.","answer":"விடை:பெண்களே! அடுப்பூதும் அணங்குகளாக அடைப்பட்டுக் கிடக்கும் பெண்டிராகவே காலங்கழிக்கக் கூடாது."},{"question":"لدينا الجملة التالية: \\"هادئ جدا نظيف . الموقع ممتاز. أنصح بالسكن فيه. لكن لا يرقى إلى مستوى خمس نجوم”. الموقع ممتاز جدا و النظافه ممتازة. تنظيم الغرفه. وكذلك أرضية الغرف كأنها بلاستيك. والفندق لا يستحق خمس نجوم.طاقم الفندق جدا رائع ومتعاون\\". ماهي مشاعر الجملة السابقة؟","answer":"يبدو أن المشاعر المعبّر عنها في الجملة الأولى إيجابية، حيث وُصِفَ الفندق بأنه \\"هادئ جداً\\" و\\"نظيف\\"، وأُشيدَ بموقعه الممتاز. ومع ذلك، في الجملة الثانية، يتم التأكيد على مميزات إيجابية أخرى مثل مستوى عالٍ من النظافة وتنظيم الغرف، ولكن يُلاحَظ أيضًا انتقادًا بخصوص جودة بعض التفاصيل مثل أرضية الغرف. يُشير الراوي أيضًا إلى أن الفندق لا يُعتبر بمستوى خمس نجوم على الرغم من الجوانب الإيجابية. طاقم الفندق وُصِفَ بأنه \\"جداً رائع ومتعاون\\"."},{"question":"Naka nga def?","answer":"Mangi sant yalla bubax."},{"question":"¿De qué acontecimiento importante trata este texto?: En 1818 había sido destinado con su unidad al Ejército Expedicionario, destinado a Ultramar, que por entonces se reunía en las inmediaciones de Cádiz. Secundó el pronunciamiento del teniente coronel Rafael del Riego, que hizo restablecer la Constitución de 1812. Quiroga era el militar de mayor graduación entre los sublevados y fue elegido general sobre el terreno por el resto de los oficiales. El ascenso fue confirmado por el gobierno liberal tras el éxito del pronunciamiento, y pronto fue elevado a mariscal de campo siéndole otorgada la Gran Cruz de la Orden de San Fernando. Combatió contra los Cien Mil Hijos de San Luis que, mandados por el duque de Angulema, acudieron en auxilio de Fernando VII para que recuperase el poder absoluto. En 1823 sus tropas capitularon ante el ejército francés en La Coruña. Tras el triunfo absolutista se exilió en Londres donde permaneció hasta 1834. Después de la muerte de Fernando VII y el fin de la Ominosa Década regresó a España como teniente general y ocupó el cargo de capitán general de Castilla La Nueva. Representó también a Galicia en las Cortes de las que fue vicepresidente. Falleció en Madrid en 1841.","answer":"Este texto trata sobre el pronunciamiento del teniente general Rafael del Riego en 1820 y su posterior liderazgo en la Revolución Liberal Española de 1820-1823. Durante este período, Riego lideró un pronunciamiento militar en apoyo a la Constitución de 1812, lo que condujo a la restauración de dicho documento y estableció un gobierno liberal en España. Después de su éxito inicial, se convirtió en una figura destacada en el movimiento liberal y fue ascendido a general y posteriormente a mariscal de campo.Sin embargo, en 1823, las fuerzas absolutistas lideradas por el duque de Angulema y conocidas como \\"los Cien Mil Hijos de San Luis\\" intervinieron en España para restaurar el poder absoluto del rey Fernando VII. Esto condujo a la derrota de Riego y sus tropas en La Coruña, tras lo cual se exilió en Londres hasta 1834, cuando regresó a España después de la muerte de Fernando VII y el fin de la \\"Ominosa Década\\" absolutista.El texto también menciona que Rafael del Riego ocupó el cargo de capitán general de Castilla La Nueva y representó a Galicia en las Cortes, donde también ejerció como vicepresidente. Finalmente, falleció en Madrid en 1841."},{"question":"கேள்வி : ஔவையாரின் மேற்கோள்கள் சிலவற்றை எழுதுக.","answer":"பதில் : ஔவையார் என்னும் பெயர் பூண்ட புலவர்கள் பலர் இருந்தனர். நூலமைதி, தமிழ்நடை, தொடர்புடையோர் முதலானவற்றைக் கருத்தில் கொண்டு வரலாற்று நோக்கில் பார்க்கும்போது அவர்கள் வெவ்வேறு காலத்தில் வாழ்ந்தவர்கள் என்பது புலனாகும்.மேற்கோள்கள்தேவர் குறளும் திருநான் மறை முடிவும் மூவர் தமிழும் முனிமொழியும் கோவை திருவாசகமும் திருமூலர் சொல்லும் ஒருவாசகமும் எனப்படும்ஆலயம் தொழுவது சாலமும் நன்றுதீயவற்றை வேண்டுமென்று விரும்பிச் செய்யாதே; பிறர் வேண்டினாலும் செய்யாதே.நல்ல செயல்களை நீயே முன்னின்று செய்.மனம் அறிய உண்மையாக வாழ்வது நேர்மையான வாழ்வாகும்.நாட்டின் நன்மை கருதி வாழ்வதுதான் நாட்டுப்பற்று.எந்தப் பொருளின் மீது ஆசை இல்லையோ அவற்றினால் துன்பம் இல்லை.கற்றத்தாரோடும் ஊராரோடும் பயன்படும்படி வாழ்வாயாக.உயர் குணத்தை என்றும் கைவிடாதிருப்பாயாக.பண்புகளுடன் கூடிய சிறந்த செயல்களை மறவாமல் செய்வாயாக.பொய்யுரைகளை மெய்யுரை போல பேசாதே.கேட்பதற்கு ஐயம் நீங்கும்படி தெளிவாகச் சொல்லி விளங்க வை."},{"question":"اقترح عنوانا مناسبا للنص التالي:\\"أول من ابتدع مصطلح العلمانية هو الكاتب البريطاني جورج هوليوك عام 1851، غير أنه لم يقم بصياغة عقائد معينة على العقائد التي كانت قد انتشرت ومنذ عصر التنوير في أوروبا؛ بل اكتفى فقط بتوصيف ما كان الفلاسفة قد صاغوه سابقًا وتخيله هوليوك، من نظام اجتماعي منفصل عن الدين غير أنه لا يقف ضده إذ صرح: \\"لا يمكن أن تفهم العلمانية بأنها ضد المسيحية هي فقط مستقلة عنها؛ ولا تقوم بفرض مبادئها وقيودها على من لا يود أن يلتزم بها. المعرفة العلمانية تهتم بهذه الحياة، وتسعى للتطور والرفاه في هذه الحياة، وتختبر نتائجها في هذه الحياة\\" [21]. بناءً عليه، يمكن القول أن العلمانية ليست أيديولوجيا أو عقيدة بقدر ما هي طريقة للحكم، ترفض وضع الدين أو سواه كمرجع رئيسي للحياة السياسية والقانونية، وتتجه إلى الاهتمام بالأمور الحياتية للبشر بدلاً من الأمور الأخروية، أي الأمور المادية الملموسة بدلاً من الأمور الغيبية.\\"","answer":"تعريف العلمانية"},{"question":"ਰਕਤ ਸੰਬੰਧੀ …………………………. ਸੰਬੰਧੀ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ।(a) ਪ੍ਰਥਮਿਕ(b) ਦੂਤੀਆ(c) ਤੀਜੇ(d) ਚੌਥੇ ।","answer":"(a) ਪ੍ਰਾਥਮਿਕ ।"},{"question":"Pilih jawapan yang betul untuk soalan berikut: Apakah tindakan yang perlu dilakukan apabila lampu isyarat kuning bertukar kepada warna merah?A. Berhenti serta-mera di tengah jalanB. Memberhentikan kenderaan di belakang garisan putih dengan selamatC. Membunyikan hon dan meneruskan perjalanan","answer":"Jawapannya ialah B. Memberhentikan kenderaan di belakang garisan putih dengan selamat"},{"question":"Azavao ny hoe teny hoe \\"Mondro\\".","answer":"Ny teny hoe \\"Mondro\\" dia ela niasana ka fohy kely sisa ny lelany."},{"question":"வினா : உலகிலேயே அதிகமாக சினிமா தயாரிக்கும் நாடு எது ?","answer":"விடை : இந்தியா,"},{"question":"Qual é o país que produz mais café no mundo?","answer":"O país que produz mais café no mundo é o Brasil."},{"question":"من الصحابي الذي قام بالدفاع عن رسول الله صلى الله عليه وسلم في غزوة أحـد حتى شلت يمينه؟\\t","answer":"هو طلحة بن عبيد الله رضي الله عنه."},{"question":"A cidade de Osasco pertence a qual estado?","answer":"Osasco pertence ao estado de São Paulo."},{"question":"Sheeg wiilka Abii Lahab ee islaamay markii laga reebo Cudba? ","answer":"Wiilka Abii Lahab ee islaamay markii laga reebo Cudba waxu aha Muctab ibnu Lahab."},{"question":"ලොව විශාලතම කාන්තාරය කුමක්ද?","answer":"සහරා කාන්තාරය ලොව විශාලතම කාන්තාරය ලෙස සැලකේ."},{"question":"Sobre que evento importante é esse texto: Após o seu sucesso de estreia, a Arménia continuou a participar no Festival Eurovisão da Canção Júnior, terminando em terceiro lugar em duas ocasiões (2012 e 2014) e alcançando o seu primeira vitória no Festival Eurovisão da Canção Júnior de 2010 com a música \\"Mama\\", realizado por Vladimir Arzumanyan atingir 120 pontos.","answer":"O evento mentionado no texto é o Festival Eurovisão da Canção Júnior 2010."},{"question":"Saraki atawọn ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP ṣabẹwo si Goodluck Jonathan","answer":"Bi ọdun 2023 ti ṣe n sun mọ etile lawọn ẹgbẹ oṣelu ti bẹrẹ oriṣiriiṣii igbesẹ lati yanju aawọ to wa ninu ẹgbẹ, ki wọn baa le rọwọ mu ninu eto idibo ti yoo waye lọdun naa.Lọjọ Iṣẹgun lawọn ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP kora wọn jọ lati ṣepade pẹlu Aarẹ orilẹ-ede yii tẹlẹ, Goodluck Ebele Jonathan.Lori ikanni abẹyẹfo aarẹ ile igbimọ-aṣofin agba tẹlẹ, Bukọla Saraki, lo kọ ọrọ ọhun si pe awọn ṣepade pẹlu Jonathan lojuna lati pẹtu si oriṣiiriṣii aawọ to n ṣẹlẹ ninu ẹgbẹ awọn.Bẹẹ ni fidio kan wa lori ikanni ọhun, ninu eyi ti wọn ti fi Jonathan han bo ti ṣe n ki wọn kaabọ sipade naa.Saraki sọ pe, “Lojuna lati tẹti si kaluku, paapaa awọn to jẹ alẹnulọrọ ninu ẹgbẹ, lori ohun to n dun wọn la ṣe n ṣepade lọsan-an yii pẹlu Aarẹ orilẹ-ede yii tẹlẹ to jẹ ọmọ ẹgbẹ oṣelu PDP, Goodluck Ebele Jonathan.”"},{"question":" Inona  no ilaina ny fanadiovana tanana ara-dalàna eo amin’ny mpiasan’ny fahasalamana?","answer":"Ny fanadiovana ny tanana no fepetra manan-danja ary mandaitra indrindra ho fisorohana ireo aretina azo avy amin’ny fitsaboana. Maro tokoa ireo micraoba sy viriosy matanjaka mifindra amin’ny alalan’ny tanana. Ka raha tsy manaja ireo fepetra fanadiovana tanana ny mpitsabo na ireo mpiasan’ny fahasalamana dia mety hifindra aminy ny aretin’ny olona tsaboina."},{"question":"What is served at a typical Burmese meal?","answer":"Steamed white rice is the main course of a traditional Burmese dinner, which is also served with Burmese curries, a light soup, and other side dishes such fried vegetables, burmese fritters, and ngapi yay gyo, a plate of blanched fresh vegetables served with pickled fish dip."},{"question":"Nitori awọn agbẹ onirẹsi mẹtalelogoji tawọn Boko Haram bẹ lori ni Borno, PDP sọko ọrọ si Buhari","answer":"Ẹgbẹ oṣelu PDP ti sọ pe ohun to foju han bayii ni pe eto aabo ti daru patapata mọ Aarẹ Muhammadu Buhari lọwọ pẹlu bi awọn Boko Haram ṣe pa awọn agbẹ onirẹsi bii mẹtalelogoji nipinlẹ Borno, lopin ọsẹ to kọja.Ninu atẹjade kan ti Ọgbẹni Kọla Ọlọgbọndiyan fi sita lo ti sọ pe ko si ani-ani kankan, eto aabo orilẹ-ede yii ko ye ẹgbẹ oṣelu APC to n dari akoso Naijiria mọ, bẹẹ lọrọ ọhun paapaa ti daru mọ Buhari lọwọ patapata.O ni o jẹ ohun to buru pupọ bi awọn Boko Haram ṣe kọ lu awọn agbẹ ọhun lagbegbe Zabarmari, nipinlẹ Borno, ati pe iṣẹlẹ naa ki i ṣe ohun ti ijọba gbọdọ fọwọ yẹpẹrẹ mu rara.Ṣiwaju si i, o ni, bi wọn ṣe n pa awọn ọmọ Naijiria nipakupa yii fi ijọba Buhari han gẹgẹ bIi eyi ti ko kun oju oṣunwọn to lati daabo bo ẹmi ọmọ NaijIria ati dukia wọn.“Ninu ibanujẹ ọkan ni ẹgbẹ oṣelu PDP wa, bi a ṣe n gbọ iroyin ibanujẹ kaakiri orilẹ-ede yii, bẹẹ ni ijọba Buhari ko wa ọna abayọ si iṣẹlẹ to n gba omije loju eeyan lojoojumọ yii.”Ologbọndiyan fi kun ọrọ ẹ pe pẹlu ariwo ti Gomina ipinlẹ Borno, Baba Gana Zulum, n pa ni gbogbo igba nipa eto aabo ti ko munadoko to lagbegbe ọhun, sibẹ, ijọba Buhari ko ka ọrọ ọhun kun rara, ti ẹmi si n ṣofo lojoojumọ.O ni ohun to foju han bayii ni pe orilẹ-ede Naijiria ti wa nipo ti ko si adari kankan mọ, ti ohun gbogbo kan n lọ ṣaa bii kẹkẹ ologeere.Agbẹnusọ fun ẹgbẹ oṣelu PDP yii sọ pe, “O jẹ ohun to ku diẹ kaato bi ijọba APC ṣe n dari orilẹ-ede yii, to jẹ pe ti iṣẹlẹ kan ba ti ṣẹlẹ, niṣe ni awọn ọmọ Buhari a maa gbe awọn akọle oriṣiriiṣii lati fi ṣapejuwe bọrọ ọhun ṣe ka a lara si, ṣugbọn ti igbesẹ gidi kan bayii ko ni i waye lati fopin si awọn iṣẹlẹ aburu to n ko awọn ọmọ Naijiria sinu ewu. Bẹẹ lawọn janduku Boko Haram paapaa ko dawọ iṣẹ ibi wọn duro, bi wọn ṣe n kọ lu ileeṣẹ ṣọja, bẹẹ ni wọn n kọ lu mọtọ akọwọọrin gomina, ti wọn tun lọọ kọ lu awọn agbẹ, ti wọn si bẹ wọn lori lọ bii ẹran.”Wọn ni dipo ki Buhari jade, ko ṣiwaju lati dojukọ awọn Boko Haram to n ko awọn eeyan Naijiria sinu ewu yii, niṣe lo gbe ara ẹ pamọ sinu Aso Rock, toun n jaye tiẹ nibẹ, ti ọpọ ẹmi ọmọ Naijiria si wa ninu ewu.Wọn ti waa ke si Buhari pe ko gba ilu Zabarmari, nipinlẹ Borno, lọ lati lọọ ba awọn eeyan ọhun kẹdun, ko si tibẹ gbe igbesẹ bi opin yoo ṣe deba wahala awọn a-gbebọn-kiri yii."},{"question":"பெரியாரின் எழுத்துகளிலிருந்து  மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":"உண்ண உணவும், உடுக்க உடையும், இருக்க இடமும், அதற்கான அறிவும் பெறுவதே சுயராஜ்யமாகும்."},{"question":"Tsumo inotevera inorevei?Kurova imbwa wakaviga mupini.","answer":"Kuti ubate munhu anemuitiro wake wakaipa mutsvagire chinomutora moyo"},{"question":"🇰🇬 Манас эпосу 📚 С. Каралаевдин вариантында Жакыптын түшүн ким жоруйт?а) Ошпур б) Бакдөөлөтв) Байжигит г) Акбалта","answer":"🇰🇬 Манас эпосу 📚в) Байжигит "},{"question":"Igbo bụkwa ndị egwu na-amasị nke mere na ị ga-ahụta ya n'ihe dị iche iche Igbo na-eme. Ma ọ bụ ihe aṅurị, maọbụ ihe nwute, Igbo nwere egwu ha nwere maka emume ndị a. Igbo na-asị na agadị nwaanyị anaghi aka nka n'egwu ọ maara agba, nke mere na edemede a ga-egosipụta ụfọdụ egwu e ji mara ndị Igbo. Ọ bụghị iwu na egwu a niile bụ ndị Igbo bidoro iti ha, kama ọ na-amasị ndị Igbo, nke mere na e jizi ya mara ha. BBC Igbo juru ọkachamara n'ihe gbasara egwu Igbo na Mahadum Nnamdi Azikiwe dị n'Ọka bụ Gerald Maduabuchi Eze, ajụjụ maka isiokwu a, soro anyị ka ị mụta ihe ọ gwara anyị. Eze sị na 'Highlife' bụ egwu na-amasị ndị Igbo nke ọma. Ọ sị na o nweghị onye ga-asị lekwa ebe 'Highlife' siri bido, mana ụfọdụ na-ekwu na o sitere na mba Gana. Akwụkwọ 'Encyclopedia Britannica' kọwara na \\"Highlife\\" bidoro na ngwụcha nchịkọta oge ndị Bekee kpọrọ \\"19 century\\". Akwụkwọ a na-achịkọta amamihe kọwakwara na ọ bụ egwu ọdịnala na nke Bekee kpọrọ \\"Jazz\\" ka e ji mejuputa Highlife. Eze kwuru na \\"otu ihe anyị ma bụ na Gana, Naijirịa na Siriya Lone nwere aka n'ihe gbasara mbido egwu Highlife. \\"Ị nwere ike ịsị na mba atọ ndị a nwere aka n'ihazi egwu Highlife ka ọ bụrụ ihe ọ bụ taa.\\" Ọ sịkwa na tupụ a kpọwa ya Highlife, aha e jibu mara ya bụ \\"Pammy Music\\". Dịka aha ya bụ Highlife, ọ bụ naanị ndị ọgaranya ka a na-akporọ egwu a, mana ka oge na-aga mmadụ niile bidoro gewe Highlife. Ndi ọkammuta n'ihe gbasara egwu dịka Eze na-akọwa na o nwere ike ịbụ mgbe ndị ọcha bịara Afrịka ka ha kuziere ndị Afrịka etu e si akpọ ụbọ. Ka oge na-aga, ndị Afrịka bidoro were ụbọ na-agụ egwu akụkọ ifo na egwu ọdinala ndị ọzọ. Nke a kacha bụrụ ihe ngosi na-akọwa etu Highlife siri bido. Njirimara Ị gee Highlife nke ọma, ị ga-anụ ụda ọdinala na ụfọdụ ihe egwu bụ njirimara ndị Afrịka. Akụrụngwa egwu kacha pụọ iche na Highlife bụ ụbọ Bekee nke a na-akpọ 'Electric Guitar'. Ịgba, ekwe, ịchaka na ụfodụ ngwa ndị ọzọ na-eso n'egwu Highlife. Ndị ọsụ ụzọ Igbo niile gburugburu na-akpọ egwu Highlife, ọkachasị ndị Anambara steeti. Ụfọdu ndị mere ka e jiri Highlife mara ndị Igbo bụ Prince Nico Mbarga, Osita Osadebe, Oriental Brothers na Oliver De Coque. Mbido Ekpili bụ egwu nnanna anyị ha bidoro nke mere na o nweghị onye nwere ike ikọwali mgbe o jiri bido. Njirimara O bụ ọkpọkọrọ, ịchaka na Ekpili bụ ngwa egwu mere ka egwu a pụọ iche. Egwu Ekpili na-abukarị 'a kpọọ a zaa'. Ihe nke a pụtara bụ na otu onye na-agụ, ndị egwu ya azaa ya. Dịka Akunwafor Obiligbo si agụ ya, I nwere ike inụ ihe dịka 'Nwanne jirikwa nwayọọ oo' A zaa ya sị 'Ooo Obiligbo onye ọma'. Dịka ọ dị ugbua, ụfọdụ ndị egwu na-etinyekwa ngwa egwu ndị agba ọhụrụ dịka Ubọ Latrik na 'piano'. Onye na-agụ egwu ekpili mara etu e si etu dike aha ka o mee ihe o ji bụrụ dike. Ndị ọsụ ụzọ Ọ bụ ndị Anambara ọkachasi ndi Ọnịcha, Nsugbe, Nteje, Aguleri dgz. na-agụkarị Ekpili. Ọ bụ ndị dịka Akunwafor Ezigbo Obiligbo, Emeka 'Morocco' Maduka, Oliver Sunday Akanite (Oliver D'Coque) na Ozoemena Nwansugbe ndị na-etinyekwa ụbọ oyibo na Piano ka e ji ya mara. Ugbua Ọ bụrụ mgbe gboo, onye na-eti egwu Ekpili anaghi agụ ya maka ego. Nke a mere na onye omekome anaghị anọ ebe onye na-eti egwu Ekpili na-eti egwu . Maka na onye egwu Ekpili ga-agwa ya ihe ọjọọ ọ na-eme n'ihu ya. Mana anyị amaghịzị ma ọ ka dịkwa etu a. Ụmụ ụmụ Obiligbo ka na-etikwa egwu dịka nnanna ha siri tie. 3) Egwu Njima Mbido Dịka Ekpili, Egwu Njima bụ egwu nnanna anyị ha bidoro nke mere na o nweghị onye nwereike ịkọwa mgbe o jiri bido. Njirimara Etu e si agụ Njima na-egosiputa mmekọrịta dị n'etiti ngwa egwu na onye na-agụ ya. Ọ na-adị ka abụ nke ndị Bekee na-akpọ 'Lead and Chorus'. Dịka Perikoma siri gụọ: \\"M weere udọ ka m kwụgbuo nwanne m mana obi nwanne mere m o.\\" \\"M were ka m gbuo nwannem mana obi nwanne mere m o\\" Ndi egwu ya agụọ: \\"Izu ka mma na nne ji ka ị mara\\" Ọ bụkwa n'egwu Njima ka ị ga-ahụ onye na-agu egwu ka nye na Oja ma ọ bụ Ekwe na akparịta ụka. Ndị ọsụ ụzọ Ọ bụ Mezuo Okoye (Pericoma) mere ka ndị mmadụ mara egwu Njima. 4) Egwu Ogene Mbido Onye ka anyị ga-ajụ etu egwu ogene siri bido? Anyị a ga-ajụ ndị Enugwu steeti? O nweghị ebe e dere sị lekwa etu egwu ogene siri bido. Njirimara Ihe e ji mara Egwu Ogene bụ na ọ na0-abụkarị Ogene mkpi. A na-enwe nke Nne Ogene na Oke Ogene. Nne Ogene na-ada nwayọ ebe nke na-adasi ike bụ Oke Ogene. Ndị a na-eche bidoro egwu Ogene bụ ndị Enugwu Steeti. Mana ka ọ dị ugbua, ị ga-enweta ya taata n'Ọka, Ụmụuchu, Enugwuukwu na ọtụtụ ebe n'Anambara Steeti. Ụfọdụ ndị na-eti egwu Ogene dịka UduBunch, na-etinye nke ha ịgba. Ụfodụ na-etinyezi ọja, udu na ịchaka. Ndị ọsụ ụzọ Ọ bụ ndị Egwu Ubo Amaọdụ nke Ọkụnanọ bu ụzọ tie egwu ogene ma ree ya dịka ahịa. Ndị dịka Shidodo na-etinye nke ya opi na ngwa egwu ndị ọzọ, Malaịka so na ndị mere ka egwu a wuwe ewu. Anyị sị ka anyi dewe maka egwu Igbo, anyị agaghị edecha edecha. Ndị dịka Area scatter, Nelly Uchendu na Mike Ejeagha bụ ndị dị mkpa n'ihe gbasara egwu Igbo. Kedụ egwu ndị ọzọ ị ma? ","answer":"Egwu Igbo Music: Egwu anọ e ji mara ndị Igbo"},{"question":"Đỉnh núi nào cao nhất châu Á?","answer":"Theo Worlddata.info, đỉnh Everest cao 8.848 m tính từ mực nước biển, nằm ở giữa biên giới Nepal và Tây Tạng, thuộc dãy Himalaya. Trong tiếng Nepal, đỉnh núi này được gọi là Sagarmatha, có nghĩa \\"trán trời\\". Người Tây Tạng lại gọi là Chomolangma (Mẹ vũ trụ).Để leo lên đỉnh Everest, các nhà leo núi có thể đi theo hai đường chính: leo phía đông nam từ Nepal hoặc phía đông bắc từ Tây Tạng. Xếp sau Everest là đỉnh K2 (biên giới Pakistan và Trung Quốc) cao 8.611 m và đỉnh Kanchenjunga (biên giới Nepal và Ấn Độ) cao 8.586 m, theo World Atlas."},{"question":"இந்தியாவின் முதல் பெண் ஐஏஎஸ் அதிகாரி யார்?","answer":"விடை: அன்னா ராஜம் மல்ஹோத்ரா"},{"question":"Ẹ wo Deji atawọn ikọ rẹ ti wọn n digunjale l’Akurẹ","answer":"Nnkan ayọ nla lo jẹ fawọn eeyan ilu Akurẹ ati agbegbe rẹ fun bọwọ awọn agbofinro ṣe pada tẹ awọn ikọ adigunjale ẹlẹni mẹrin to ti n yọ awọn araalu lẹnu lati bii ọdun meji sẹyin.Awọn afurasi ọhun, Deji Ajayi ati Babajide Adewọle ti wọn jẹ ọmọ ọdun mejilelogun, Dare Adeoye, ẹni ọdun mẹrinlelogun pẹlu Banjọ Adu, ẹni ọdun mẹtadinlọgbọn la gbọ pe wọn wa nidii bi wọn ṣe yinbọn pa oṣiṣẹ banki kan Nọfisat Adetutu Ibrahim, ẹni ti wọn pa sinu ṣọọbu POS rẹ lagbegbe Oke-Ọgba ninu oṣu kẹjọ, ọdun 2019.Ni nnkan bii aago mẹsan-an alẹ ọjọ kẹrindinlọgbọn, oṣu kin-in-ni, ọdun ta a wa yii, ni wọn lawọn ogbologboo adigunjale naa tun lọọ ba wọn lalejo ojiji laduugbo Owe-Akala, Oke-Aro, l’Akurẹ, nibi ti wọn tun ti ja ọkunrin oni POS mi-in lole, ti wọn si tun yinbọn lu u laya lẹyin ti wọn gbowo ọwọ rẹ tan.Laipẹ yii lawọn ọlọdẹ mẹta tun kagbako iku ojiji lasiko ti awọn ikọ adigunjale naa lọọ pa itu ọwọ wọn lawọn ileepo kan to wa lagbegbe Ọda ati iyana Custom, nigboro Akurẹ.Olori ikọ adigunjale ẹlẹni mẹrin ọhun, Dare Adeoye,  ṣalaye fun wa nigba ta a n fọrọ wa a lẹnu wo pe igbo loun n ta tẹlẹ ki oun too bẹrẹ iṣẹ adigunjale.O ni ko ti i pẹ rara ti oun ṣẹṣẹ n kuro lọgba ẹwọn ti wọn ran oun lọ lori ẹsun  idigunjale nigba tọwọ tun pada tẹ oun atawọn mẹta mi-in ti awọn jọ n ṣọsẹ.Ọkunrin ẹni ọdun mẹrinlelogun ọhun jẹwọ pe loootọ lawọn n digunjale, ti awọn si n paayan, bo tilẹ jẹ pe ki i ṣe awọn ti wọn pa naa lawọn mọ nipa rẹ.Kọmiṣanna ọlọpaa ipinlẹ Ondo, Ọgbẹni Bọlaji Salami, ni awọn ti pari gbogbo igbesẹ to yẹ lati foju awọn janduku tọwọ tẹ ọhun ba ile-ẹjọ lati lọọ foju wina ofin."},{"question":"次の文章を読んで、その内容に適したタイトルを付けてください： 旧統一教会の信者だった人や家族は、とてもたくさん寄付などをさせられて被害を受けたと言っています。このため文部科学省は、旧統一教会がどのように寄付を集めていたかなどを調べました。そして、文部科学省は13日、旧統一教会の解散命令を出すように、東京地方裁判所に言いました。理由について、盛山文部科学大臣は「旧統一教会がしたことは法律に違反しています。被害はとても大きいです」と言っています。旧統一教会は「私たちは解散命令を受けるようなことはしていません」と言っています。裁判所はこれから、文部科学省と旧統一教会から話を聞いて、解散命令を出すかどうか決めます。解散命令が出ても、宗教の活動は続けることができます。しかし、税金が特別に少ない宗教法人ではなくなります。","answer":"文部科学省　旧統一教会の解散命令を出すように裁判所に言う"},{"question":"જરી મંદિર  વિષે જણાવો.","answer":"જરી મંદિર સ્વાધ્યાય પરિવારમાં જોડાયેલા સભ્યો દ્વારા કરવામાં આવતા વૃક્ષમંદિર, યોગેશ્વર કૃષિ જેવા પ્રયોગો પૈકીનો એક પ્રયોગ છે. આ પ્રયોગના વિચારને સુરત ખાતે જરી ઉદ્યોગ સાથે સંકળાયેલા તેમજ સ્વાધ્યાય પરિવારમાં જોડાયેલા સભ્યો આચરણમાં મુકી રહ્યા છે. આ પ્રયોગમાં જોડાયેલ ભાઈબહેનો પોતાનો એક દિવસ આ મંદિરને દર મહિને અર્પણ કરે છે. જરી મંદિર તેમની શક્તિનો ઉપયોગ આ દિવસ માટે સમાજના ઉત્થાનમાં કરી શકાય તેનું આયોજન કરી આપે છે. સુરત ખાતેના જરીકામ કરતા કલાકારો આ જરી મંદિરના પ્રયોગમાં પોતાની શક્તિનો ઉમદા ઉપયોગ કરી રહ્યા છે."},{"question":"ചോദ്യം: പ്രകാശ തരംഗങ്ങൾ ഒരു മാധ്യമത്തിൽ നിന്ന് മറ്റൊന്നിലേക്ക് കടക്കുമ്പോൾ ദിശ മാറുന്ന പ്രതിഭാസം എന്താണ്?","answer":"ഉത്തരം: പ്രകാശ തരംഗങ്ങൾ ഒരു മാധ്യമത്തിൽ നിന്ന് മറ്റൊന്നിലേക്ക് കടക്കുമ്പോൾ ദിശ മാറുന്ന പ്രതിഭാസത്തെ റിഫ്രാക്ഷൻ എന്ന് വിളിക്കുന്നു."},{"question":"வினா : வகைப்பாட்டியலின் தந்தை?","answer":"விடை : கார்ல் லின்னேயஸ்"},{"question":"Nitori ki wọn ma baa sanwo ti wọn jẹ ẹ, awọn eleyii pa ọrẹ wọn, wọn ju oku ẹ si kanga","answer":"Awọn ọkunrin meji yii ti wa lọdọ awọn ọlọpaa nipinlẹ Kaduna bayii, wọn n ṣalaye lori iku ti wọn fi pa ọrẹ wọn, Idris Bashir, ẹni ti wọn jẹ lẹgbẹrun lọna irinwo din diẹ naira(385,000) ti wọn si tan an lọ sile akọku, ti wọn pa a, ti wọn sọ oku ẹ si kanga lọjọ kẹrin, oṣu kẹfa, ọdun 2021 yii.Alukoro ọlọpaa ipinlẹ Kaduna ti iṣẹlẹ yii ti waye, ASP Mohammed Jalige, ṣalaye pe Baba Idris ti wọn pa lo waa fọrọ naa to ọlọpaa leti, pe ọmọ oun jade nile lati ọjọ kẹrin, oṣu kẹfa, ko si pada wale mọ.O ni Baba Idris sọ pe ọrẹ ọmọ oun torukọ ẹ n jẹ Mannir Salihu, loun fura si nipa aiwale ọmọ naa.Bayii lawọn ọlọpaa bẹrẹ itọpinpin, wọn ri Mannir mu, lo ba ni ki wọn ṣe oun jẹẹjẹ, oun nikan kọ loun huwa naa, oun ati ọrẹ awọn kẹta torukọ tiẹ n jẹ  Aliyu Yahaha ni. Aliyu Yahaya to n gbe l’Ojule kẹrindinlọgọrun-un, Anguwan Magajiya, ni Zaria.O lawọn mejeeji lawọn jọ tan Idris wọ ile akọku, nibi tawọn pa a si, tawọn si ju oku ẹ sinu kanga kan tawọn eeyan ko lo mọ.Nigba ti wọn n ṣalaye idi ti wọn fi pa ọrẹ wọn naa, awọn mejeeji yii sọ pe Idris ya awọn lowo to din diẹ ni irinwo naira, awọn ko si fẹẹ sanwo naa pada fun un mọ, nitori ẹ lawọn ṣe pa a danu, oku ko kuku ni i waa beere owo lọwọ awọn.Wọn pada mu awọn ọlọpaa lọ sibi kanga ti wọn ju ọrẹ wọn naa si, awọn ọlọpaa si hu u, wọn gbe e lọ sọsibitu  Jẹnẹra Hajiya Gambo Sawaba, fun ayẹwo, wọn si yọnda oku naa fawọn ẹbi ẹ lati lọọ sin in nilana ẹsin Islam."},{"question":"ఢాకాలో అగ్ని ప్రమాదం: 78 మంది మృతిnరసాయన గోదాం ఉన్న నివాస గృహాల మధ్య బుధవారం సాయంత్రం మంటలు చెలరేగాయిని, అవి చుట్టుపక్కల భవంతులకు వ్యాపించాయని స్థానిక మీడియా తెలిపింది. మంటలను అదపు చేశామని, ఈ ప్రమాదంలో 78 మంది చనిపోయారని అధికారులు గురువారం ఉదయం బీబీసీకి తెలిపారు. గ్యాస్ సిలిండర్ లీకవడంతో అగ్నిప్రమాదం జరిగి ఉండొచ్చని అగ్నిమాపక ముఖ్య అధికారి అలీ అహ్మద్ ఏఎఫ్‌పీకి తెలిపారు. రసాయన గోదాంలున్న నలుదిక్కులకు మంటలు వ్యాపించాయని ఆయన చెప్పారు. '' అగ్నిప్రమాదం సంభవించినప్పుడు ట్రాఫిక్ జాం అయింది. మంటలు వేగంగా వ్యాపించాయి. దాంతో ప్రయాణికులు తప్పించుకోలేకపోయారు'' అని ఆయన వివరించారు. చౌక్ బజార్ గురించి...పాత ఢాకాలో ముఖ్యమైన ప్రాంతాల్లో చౌక్‌బజార్ ఒకటి. ఇది ఓ చారిత్రాత్మక ప్రదేశం. 300 ఏళ్ల కిందట మొఘల్ పాలనలో ఉన్నప్పుడు బురిగంగా నది ఒడ్డున దీన్ని నిర్మించారు. కొన్ని దశాబ్దాల కిందట వరకూ దేశ రాజధాని ఢాకా కేంద్రప్రాంతంలో ఒకటిగా ఉండేది. అయితే, ఇప్పుడు పరిస్థితి పూర్తిగా మారింది. ఢాకా మరింత విస్తరించింది. అయినప్పటికీ పాత ఢాకాలోని ఈ ప్రాంతం ప్రధాన వాణిజ్య, సాంస్కృతిక కేంద్రంగా కొనసాగుతోంది. అయితే, ఢాకాలోని సదర్ ఘాట్, శంకరీ బజార్, చౌక్ బజార్, లాల్ బాగ్‌లు భిన్నమైన చారిత్రక కారణాలు, వాణిజ్య కార్యకలాపాలతో ప్రత్యేకతను సంతరించుకున్నాయి.  పాత ఢాకాలోని చౌక్ బజార్ రసాయన వ్యాపారాలకు కేంద్రగా ఉంది. 2010లో ఇక్కడ భారీ అగ్ని ప్రమాదం జరగడంతో స్థానికంగా ఉన్న అత్తరు పరిశ్రమలను, రసాయన గోదాంలను ప్రభుత్వం నిషేధించింది. ఇరుకైనా సందులతో ఈ ప్రాంతం ఉంటుంది. కొన్ని చోట్లకు బస్సు కూడా వెళ్లలేని పరిస్థితి ఉంది. ఆటోరిక్షాలు, చిన్న కార్లు, పాదచారులతో ఇరుకైనా రోడ్లు నిండిపోయి ఉంటాయి.ఇక రోడ్లపై నుంచి తలెత్తి చూస్తే విద్యుత్, టెలిఫోన్, ఇంటర్నెట్ కేబుల్స్‌ చిక్కులుచిక్కులుగా కనిపిస్తాయి. వీటి నుంచి కూడా ప్రజలకు ప్రమాదం పొంచి ఉంది.ఇక్కడి నివాస గృహాలనే వాణిజ్య సముదాయాలుగా ఉపయోగిస్తున్నారు. ముఖ్యంగా ఇంటికి సంబంధించిన గ్రౌండ్ ఫ్లోర్‌ను రసాయనాలు, గ్యాస్ సిలిండర్‌లను నిల్వ ఉంచే గోదాంగా వాడుతున్నారు. జనసాంద్రత అత్యధికంగా ఉన్న ఈ ప్రాంతంలో హోటళ్లు కూడా ఎక్కువే. భిన్న రుచులున్న సంప్రదాయ ఆహారపదార్థాలకు చౌక్ బజార్ కూడా పెట్టింది పేరు. కబాబ్, బిర్యానీ తినడానికి ఎక్కడెక్కడి నుంచో ప్రజలు ఇక్కడికి వస్తుంటారు. పవిత్ర రంజాన్ మాసంలో ఇఫ్తార్ విందులకు ఈ ప్రాంతంగా కేంద్రగా మారుతుంది. nntl;dr:","answer":"బంగ్లాదేశ్‌ రాజధాని ఢాకాలో అగ్నిప్రమాదం జరిగింది. ఈ ఘటనలో 78 మంది మృతి చెందారు. రసాయన పదార్థాలున్న గోదాములో ఈ అగ్ని ప్రమాదం జరిగినట్లు తెలుస్తోంది."},{"question":"ప్రశ్న: ఢిల్లీ సుల్తానుల పాలన గురించి క్లుప్తంగా వివరించండి.","answer":"ఢిల్లీ సుల్తానుల పరిపాలన :రాజ్యంలో సుల్తాన్ సర్వాధికారి. షరియత్ లేదా ఇస్లామిక్ నిబంధనల ప్రకారం పరిపాలన జరుగుతుంది. రాజ్యాన్ని ఇక్షాలు, పరగణాలు, షికు మరియు గ్రామాలుగా విభజించారు. గ్రామ పరిపాలనలో కేంద్రం జోక్యం చేసుకోదు. పరిపాలనలోని అన్ని విషయాల్లో చక్రవర్తికి అత్యున్నత అధికారం ఉంటుంది. రాజకీయ, న్యాయ, సైనిక, మత విషయాలకు చెందిన అధికారం సుల్తాన్ దే. ఇల్ టుట్ మిష్ సైనిక అవసరాల కోసం బానిసలను కొనుగోలు చేసేవాడు. పర్షియాలో ఈ పద్ధతిని బందగాన్ అని పిలుస్తారు. ఖిల్జీ, తుగ్లక్ పాలకులు ఈ పద్దతిని కొనసాగించేవారు. బందగా లోని వారిలో సుల్తానకు నమ్మకస్తులైన వారిని గవర్నర్లు మరియు సైనికాధికారులుగా నియమించేవారు. ఇల్ టుట్ మిష్ కాలంలో, చిహల్ గని సర్దారులు కీలక పాత్ర పోషించారు."},{"question":"Buah manakah dikenali sebagai \\"Ratu Buah\\"?","answer":"Manggis"},{"question":"Tích (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) bằng:A. 3^8B. – 3^7C. 3^7D. (– 3)^8","answer":"Lời giảiTa có: (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) . (– 3) = (– 3)^7 = – 3^7Chọn đáp án B."},{"question":"Manomeza ohabolana maro momba ny marina.","answer":"Ireto ny ohabolana momba ny marina:- “Teny zato, kabary arivo fa ny marina tokana ihany.”- “Ny marina tsy mba maty.”- “Ny olo-marina tahaka ny vato lava sorona ka izay hametrahana azy marina avokoa.”- “Ny marina toy ny afo raha kobonina mandoro.”- “Kibokiboin’ny marina ka milaza ny tsy anontaniana”- “Ny marina toy ny trondro vaventy ; tsy hita raha tsy amin’ny rano lalina.”- “Ny marina ankanifisana: raha tsy tsikeraina tsy hita.”- “Ny marina toy ny volamena latsaka am-bovoka ka tsy avelan’ny hasoany tsy hihiratra.”- “Fanafodin’ny osa ny marina ataony.”"},{"question":"અહીં એક ગુજરાતી કવિતા ની શરૂઆત ની પંક્તિઓ નીચે આપેલી છે: હે મા તારો ગરબો ઝાકમજોળ, ઘૂમે ગોળ ગોળ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ..મા તારી ચૂંદડી રાતીચોળ, ઊડે રંગચોળ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ..આ કવિતા ની આગળની પંક્તિઓ લખો.","answer":"હે મા તારો ગરબો ઝાકમજોળ, ઘૂમે ગોળ ગોળ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ..મા તારી ચૂંદડી રાતીચોળ, ઊડે રંગચોળ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ..હે માડી ગરબે ઘૂમે, હે સજી સોળ શણગાર,માડી તારા ચરણોમાં પાવન પગથાર.મા તારે ગરબે ફૂલનો હિંડોળ, મોંઘો અણમોલ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ..હે મા તારો ગરબો ઝાકમજોળ, ઘૂમે ગોળ ગોળ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ..મા તારી ચૂંદડી રાતીચોળ, ઊડે રંગચોળ,પાવાગઢની પોળમાં રે લોલ.."},{"question":"ખાનગી પત્ર – સૈફ પાલનપુરી  રચિત  કવિતા લખો","answer":"વરસોથી સંઘરી રાખેલી દિલની વાત જણાવું છુંમમતા રાખીને સાંભળજો હું તમને બહુ ચાહું છુંવાત કરો છો સખીઓ સાથે જ્યારે ધીમી ધીમીમનની કળીઓ પણ ખીલે છે ત્યારે ધીમી ધીમીમારી વાત હશે એમ માની હરખાઉ છું મનમાંવડીલ જેવું કોઈ મળે તો બહુ શરમાઉ છું મનમાંપગલાં જેવું લાગે છે ત્યાં ફુલો રોજ ધરું છુંસાચું કહી દઉં મનમાં તો ફેરા રોજ ફરું છુંચાલ તમારા જેવી જ્યારે કોઈ લલના ચાલે છેએવી હાલત થાય છે બસ મિત્રો જ મને સંભાળે છેપત્ર લખીને આજે તમને દિલની વાત કહી છે મેંકહેવાનું બસ એજ કે તમથી છાની પ્રિતી કરી છે મેંપણ આ છેલ્લી વાત કહ્યા વીના મારાથી રહેવાતું નથીકોને નામે પત્ર લખ્યો છે એજ મને સમજાતું નથીએક જ ઈચ્છા છે કે મારો પત્ર બધાને કામ આવેપોતાની પ્રેમીકાને સૌ આ રીતે સમજાવેદુનીયાનાં સૌ પ્રેમીઓને ભેટ અનોખી આપું છુંમારા શબ્દો વાપરવાની છુટ બધાને આપું છુંશબ્દો મારા પ્રેમ તમારો બંને સંયોગ થશેતો જીવનમાં કવિતાનો સાચો સદઉપયોગ થશેમળી ન હોય કોઈને એવી જાગીરદારી મળશેદુનીયાની સૌ પ્રિતમાં મુજને ભાગીદારી મળશે"},{"question":"أجب عن السؤال التالي: \\"من هو النبي الملقب بأبي الأنبياء ؟\\"","answer":"حسنا إجابة السؤال هي: \\"سيدنا إبراهيم عليه السلام\\"."},{"question":"Sau khi học bài thơ “Gấu con chân vòng kiềng” của U-xa-chốp, hãy trình bày ý kiến của mình về vấn đề ngoại hình của con người có quan trọng hay không?","answer":"ài thơ kể về chú gấu hồn nhiên đang hái thông thì bị ngã do quả rơi vào đầu. Mọi chuyện sẽ chẳng sao nếu không có những lời trêu ghẹo của mọi người về ngoại hình của gấu con. Gấu con đã vô cùng xấu hổ, chạy về nhà, tủi thân và cậu cho rằng bản thân thật xấu xí. Mẹ gấu đã khuyên ngăn và giảng giải cho cậu hiểu rằng chân vòng kiềng này không phải xấu, nó là đặc điểm riêng. Thậm chí mẹ gấu còn chứng minh cho gấu con biết rằng tuy chân vòng kiềng nhưng gấu ông vẫn là người giỏi nhất vùng. Bản thân tôi thấy ý kiến ngoại hình không quan trọng là một ý kiến đúng.Ngoại hình là vẻ đẹp bên ngoài của con người chúng ta. Bằng chứng về việc ngoại hình không quan trọng mà chúng ta thấy rõ nhất qua câu ca dao “Tốt gỗ hơn tốt nước sơn/Xấu người đẹp nết còn hơn đẹp người\\". Ở đây phẩm chất của gỗ là giá trị bên trong, nội tại của gỗ mà ta không thể nhìn bằng mắt thường còn nước sơn là lớp chất phủ bên ngoài gỗ để làm tăng thêm vẻ đẹp cho tấm gỗ ấy. Thế nhưng khi dùng đồ vật, người dùng khôn ngoan là người biết ưu tiên cho tính chất bền của đồ vật ấy, còn nước bên ngoài chỉ là phụ. Vậy thì nên ưu tiên tấm gỗ có phẩm chất tốt hơn bởi hình thức không quá quan trọng, dù đẹp đến đâu mà người sử dụng không thể sử dụng được thì cũng chỉ là một đồ bỏ đi, còn dù tấm gỗ xấu mà giúp ích cho người sử dụng thì đáng được trân trọng.Vậy từ câu ca dao trên, chúng ta liên hệ với đời sống thì thấy rằng một người mà có vẻ bề ngoài đẹp mà tấm lòng không tốt thì không đáng được yêu quý. Ngược lại, tuy bề ngoài không may mắn được đẹp mà có tấm lòng đẹp thì đáng được trân trọng. Hình thức đôi khi chỉ là yếu tố may mắn mà có còn tính nết là cả một quá trình rèn luyện và tính nết của con người quy định đó là kẻ xấu hay người tốt, là người đáng được trân trọng hay không.Cuối cùng, chúng ta không được bình phẩm, đánh giá ngoại hình của một ai đó. Điều dó sẽ biến bản thân chúng ta thành những kẻ xấu và khiến họ cảm thấy tự ti về bản thân. Cái mà chúng ta nên nhìn nhận ở một con người là qua cách họ ứng xử với bản thân và người khác chứ không phải là qua ngoại hình bên ngoài.Vậy hình thức thực sự không phải là tất cả, con người ta coi trọng nhau là ở tính nết, cách sống, cách đối nhân xử thế. Hình thức chỉ là nhất thời chỉ có tấm lòng mới giúp cho người gần người hơn."},{"question":"ഞാൻ പാർക്കിലേക്ക് പോവുകയാണ്. മഴയുള്ളതിനാൽ നിങ്ങൾക്ക് ഒരു കുട കൊണ്ടുവരണോ? അതെ അല്ലെങ്കിൽ ഇല്ല","answer":"അതെ നമുക്ക് കുട വേണം"},{"question":"लिंगराज मंदिर कोणत्या राज्यात आहे?(A) ओडिशा(B) उत्तर प्रदेश(C) कर्नाटक(D) आंध्र प्रदेश=> ","answer":"(A) ओडिशा"},{"question":"Nderipi firimu reDisney regore ra1993  rakaita Bet Middler semuroyi","answer":"firimu rinonzi \\"Hocus Pocus\\" ra1993 reDisney ndiro firimu rairatidza mutambi ane tarenda ainzi Bette Midler. Musanganiswa wemufirimu iri wekuseka, mashiripiti, uye mutambo waiita kuti ive yemhando yepamusoro inodiwa."},{"question":"Inona no teboka atsimo indrindra amin'ny firenena Arzantina?","answer":"Cape Horn, no teboka farany atsimon'i Arzantina."},{"question":"Төмөндөгү жомокту улантып берчи:Абышкага бир ат мингизди да, бирок абышканы хан алып калды.– Сен чыныңды айт, бул акылды сага ким айтты? – деди хан.– Эч ким айткан жок, эч сырым деле жок.– Сырың эң көп, айт!Чал сырын айтпай койду. Хан сурасам айтпайт деп, төөнүн терисин сууга жибитип, ошонун ортосуна чалды тиктирип туруп тамдын күн жагына жөлөтүп койду. Бешим болду. Айткан жок. Бирок күнгө тери кургап бырышып-тырышып абышканы кысып, сай-сөөгүнөн өтүп, өлө турган болду. Чал бакырып сырын айтууга макул болду.","answer":"Төмөндөгү жомоктун уландысы  мындай болушу мүмкүн:– Сенин аялың айтты, – деди.– Болуптур, – деп чалды чыгарып, жолуна салды.Хан үйүнө келип Кардыгачты:– Убада кана? – деди эле, Кардыгач кемчилигин мойнуна алды.– Сени кетирем, – деди.– Мейлиң, – деди, ыраазы болуп Кардыгач.Кырк жигитти хан чакырып:– Силер Кардыгачты жеткирип келгиле, – деди.Кырк жигит капа болду. Бирок ооз ачпады ханга. Хан эки атка араба коштуруп, үйүн көздөй жөнөтмөк болду."},{"question":"வினா: எந்த இந்திய எழுத்தாளர்கள் புக்கர் பரிசை வென்றுள்ளனர்?","answer":"விடை: வி எஸ் நைபால், சல்மான் ருஷ்டி, அருந்ததி ராய், கிரண் தேசாய் மற்றும் அரவிந்த் அடிகா"},{"question":"ఇచ్చిన పదానికి నానార్ధాలు ఇవ్వండి: దిక్కు","answer":"దిశ, శరణం "},{"question":"දළදා මාලිගාවේ සතර මහා මංගල්‍යයන් මොනවා ද?","answer":"සෙංකඩගල දළදා මැදුරේ අතීතයේ සිට පැවතෙන මංගල්‍යයන් 4ක් ඇත.1. අලුත් සහල් මංගල්ලය2. අලුත් අවුරුදු මංගල්ලය3. ඇසල මංගල්ලය4. කාර්තික මංගල්ලය"},{"question":"පහත ජන කවිය සම්පූර්ණ කරන්න.\\"දමා තැල්ල කරවට ගෝමර කැටියා\\"","answer":"පහත දී ඇත්තේ අසා ඇති ජන කවිය සම්පූර්ණ කරමින්ය.\\"දමා තැල්ල කරවට ගෝමර කැටියාතමා බෙල්ල ගඟ පහළට රුව කැටියාරුවන්වැල්ල ගඟ පිට අඟනක් සිටියානුඹම පල්ල මේ මුළු සක්වල වටියා\\""},{"question":"Apakah latar belakang Bank Islam Malaysia? ","answer":"Bank Islam Malaysia Berhad (MYX: BIMB) mula beroperasi sebagai Bank Islam pertama Malaysia pada tarikh 1 Julai 1983. Bank Islam ditubuhkan pada mulanya untuk memberi alternatif kepada orang Islam di negara ini menggunakan perbankan berlandaskan Syariah.Ditubuh dengan modal disahkan sebanyak RM500 juta dan modal berbayar berjumlah RM80 juta, dana pemegang saham Bank Islam melonjak kepada RM 2.5 bilion pada Disember 2010, suatu bukti kejayaan pelan pertumbuhan jangka panjangnya.Disenaraikan di papan Bursa Saham Kuala Lumpur pada 17 Januari 1992, Bank Islam telah berkembang sebagai sebuah institusi kewangan yang disegani di negara ini. Dengan 89 buah cawangan di seluruh negara, bank ini menawarkan 50 pelbagai produk dan perkhidmatan Perbankan Islam yang inovatif dan canggih, setanding dengan yang ditawarkan oleh perbankan konvensional."},{"question":") Priority Reformand Recoustructin( PRR څه شی ده ؟","answer":"ځواب د ادارې د اصلح ، د ادارې د مؤثریت د سطحي لوړولو ، د مشابه دندو مدغم کولو ، د مامورینو د کاري وړتیاوو لوړولو ، د آازادي سیالۍ له الري د لياقت او شایسته ګي په اساس د مامورینو ګمارلو ، کار اهل کار ته د سپارلو په موخه مؤقته برنامه ده چي د دوو مرحلو لرونکې ده .الف – د وزارتونو د کليدي بستونو اماده کول ، د تشکيل ، بستونو او لایحه وظایفو ترتیب . ب – له مؤقت اضافي معاش ورکولو سره له لایحه وظایف سره یو ځای د پیشنهاد شویو بستونو تشخيص . "},{"question":"Berdasarkan mekanisme kerjanya, pernafasan dibagi menjadi pernafasan dada dan perut. Sebutkan perbedaan mendasar dari kedua pernafasan tersebut!Topik: Jenis-jenis Pernafasan/ RespirasiJawaban:","answer":"Jenis otot yang bekerja pada dua jenis pernafasan berbeda. Pernafasan dada menggunakan otot antar tulang rusuk luar, sedangkan pernafasan perut menggunakan otot diafragma."},{"question":"كلمني عن الياسمين لوسمحت.","answer":"اكيد، يسعدنى اكلمك عن الياسمين. مفيش حاجه احسن من الكلام عن أنواع الورد المختلفة.الياسمين هو نبات جواه حوالي 200 نوع منتشر في آسيا وإفريقيا وأمريكا الجنوبية. الياسمين معروف بريحته الجميلة، وغالبًا بيستخدم في صناعة العطور ومستحضرات التجميل. وبيستخدم في الطب البديل، في ناس بتقول أنه لي لفوائد صحية كتير، زي تحسين النوم وتخفيف القلق والمساعدة في خفض ضغط الدم.في كتير من أنواع الياسمين المختلفة، ولكن أشهرها الياسمين الأبيض والياسمين الأصفر والياسمين الأزرق. الياسمين الأبيض هو اشهر واحد، وبيتميز بريحته القوية. الياسمين الأصفر هو مش مشهور اوي، ولكنه بيتميز بريحته الحلوة والخفيفة. الياسمين الأزرق نادر جدًا، وبيتميز بريحته المميزة الي شبه ريحة العنبر.الياسمين بيتزرع في العالم كله، بس الصين والهند ومصر هما أكثر اماكن بتنتجه. نباتات الياسمين بنستخدمها في صناعة العطور ومستحضرات التجميل من ايام العصور القديمة، وبرضو بنستخدمها في الطب البديل.الياسمين نبات جميل، وفي كثير من الفوايد الصحية. لو كنت بتدور عن نبات يزين الجنينة بتاعتك ويحسن صحتك، فالياسمين هواحسن حاجه.أتمنى أن أكون قدرت اساعدك و قولتلك الي انت عايزه، في حاجه تاني ممكن أساعدك بيها؟"},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਨਿਰਗੁਨੁ ਆਪਿ ਸਰਗੁਨੁ ਭੀ ਓਹੀ ॥ਕਲਾ ਧਾਰਿ ਜਿਨਿ ਸਗਲੀ ਮੋਹੀ ॥ਅਪਨੇ ਚਰਿਤ ਪ੍ਰਭਿ ਆਪਿ ਬਨਾਏ ॥ਅਪੁਨੀ ਕੀਮਤਿ ਆਪੇ ਪਾਏ ॥ਹਰਿ ਬਿਨੁ ਦੂਜਾ ਨਾਹੀ ਕੋਇ ॥ਸਰਬ ਨਿਰੰਤਰਿ ਏਕੋ ਸੋਇ ॥ਓਤਿ ਪੋਤਿ ਰਵਿਆ ਰੂਪ ਰੰਗ ॥ਭਏ ਪ੍ਰਗਾਸ ਸਾਧ ਕੈ ਸੰਗ ॥ਰਚਿ ਰਚਨਾ ਅਪਨੀ ਕਲ ਧਾਰੀ ॥ਅਨਿਕ ਬਾਰ ਨਾਨਕ ਬਲਿਹਾਰੀ ॥੮॥੧੮॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 287 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਅਰਜਨ ਦੇਵ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਉਹ ਆਪ ਮਾਇਆ ਦੇ ਤਿੰਨਾਂ ਗੁਣਾਂ ਤੋਂ ਵੱਖਰਾ ਹੈ, ਤ੍ਰਿਗੁਣੀ ਸੰਸਾਰ ਦਾ ਰੂਪ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਹੈ ।ਜਿਸ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਤਾਕਤ ਕਾਇਮ ਕਰ ਕੇ ਸਾਰੇ ਜਗਤ ਨੂੰ ਮੋਹਿਆ ਹੈ, ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੇ ਖੇਲ-ਤਮਾਸ਼ੇ ਆਪ ਹੀ ਬਣਾਏ ਹਨ, ਆਪਣੀ ਬਜ਼ੁਰਗੀ ਦਾ ਮੱੁਲ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਪਾਂਦਾ ਹੈ ।ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ ਬਿਨਾ (ਉਸ ਵਰਗਾ) ਹੋਰ ਕੋਈ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਆਪਣੀ ਬਜ਼ੁਰਗੀ ਦਾ ਮੱੁਲ ਭੀ ਆਪ ਹੀ ਪਾਂਦਾ ਹੈ ।ਤਾਣੇ ਪੇਟੇ ਵਾਂਗ ਸਾਰੇ ਰੂਪਾਂ ਤੇ ਰੰਗਾਂ ਵਿਚ ਵਿਆਪਕ ਹੈ; ਇਹ ਚਾਨਣ (ਭਾਵ, ਸਮਝ) ਸਤਿਗੁਰੂ ਦੀ ਸੰਗਤਿ ਵਿਚ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਦਾ ਹੈ ।ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਰਚ ਕੇ ਪ੍ਰਭੂ ਨੇ ਆਪਣੀ ਸੱਤਿਆ (ਇਸ ਸ੍ਰਿਸ਼ਟੀ ਵਿਚ) ਟਿਕਾਈ ਹੈ । ਹੇ ਨਾਨਕ! (ਆਖ) ਮੈਂ ਕਈ ਵਾਰ (ਐਸੇ ਪ੍ਰਭੂ ਤੋਂ) ਸਦਕੇ ਹਾਂ ।੮।੧੮।\\""},{"question":"Paralel kurgu ne demek?","answer":"Paralel Kurgu, farklı mekanlarda ve genellikle aynı anda gerçekleşen birbirinden farklı olaylar arasında ileri geri kesmeler yapma tekniğidir. Kamera farklı açılardan çekimler yaparak, bize sahneler arasındaki ilişkiyi gösterir ve olayların duygusal etkisini artırır."},{"question":"Dame un ejemplo de trivia en está categoría: geografía. ","answer":"¿Cuál es el estado más pequeño en los Estados Unidos por área total? Rhode Island. "},{"question":"வினா : மத்திய மின் வேதியியல் ஆராய்ச்சி மையம் அமைந்துள்ள இடம்A. திருச்சிராப்பள்ளிB. சென்னைC. காரைக்குடிD. சிவகங்கை","answer":"விடை :C. காரைக்குடி.மத்திய மின் வேதியியல் ஆராய்ச்சி நிறுவனம் (சிஇசிஆர்ஐ) என்பது இந்தியாவில் உள்ள 40 தேசிய ஆராய்ச்சி நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும் மற்றும் அறிவியல் மற்றும் தொழில்துறை ஆராய்ச்சி கவுன்சிலின் (சிஎஸ்ஐஆர்) கீழ் உள்ள முதன்மையான ஆராய்ச்சி நிறுவனமாகும். இது தமிழ்நாட்டின் சிவகங்கை மாவட்டம் காரைக்குடியில் ஜூலை 25, 1948 இல் நிறுவப்பட்டது மற்றும் ஜனவரி 14, 1953 அன்று இந்திய ஜனாதிபதி சர்வபள்ளி ராதாகிருஷ்ணனால் திறந்து வைக்கப்பட்டது. இந்த ஆராய்ச்சி மையத்தை நிறுவ, டாக்டர் அழகப்பச் செட்டியார், 300 ஏக்கர் நிலத்தையும், 15 லட்சம் ரூபாயையும் நன்கொடையாக அளித்துள்ளார். இந்த மையம் கடந்த 50 ஆண்டுகளாக இந்தியா மட்டுமின்றி தென்கிழக்கு ஆசியாவிலேயே மின் வேதியியல் தொழில்நுட்பத்தில் முதன்மையான ஆராய்ச்சி மையமாக இருந்து வருகிறது.  இந்த ஆராய்ச்சி மையத்தின் மூலம் மொத்தம் 755 காப்புரிமைகள் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன."},{"question":"Бул жомоктун уландысын жазып берчи: \\"Өзү босогону аттаар замат коңурукка кирет. Кыздар ары оодарылышып, бери оодарылышып уйкулары келбей жатышат.\\"","answer":"Бул жомоктун уландысы мындай болушу мүмкүн: \\"Күтүп отурушуп, күтүп отурушуп, бир маалда кыздардын улуусу: -Эмне энем кечикти,-деп тынчсызданып, токойду көздөй жөнөйт.\\""},{"question":"TAMBAYA: Rubuta tamanin da ɗaya a matsayin lamba?","answer":"Amsa: 81"},{"question":"சோழனால் சிறையில் அடைக்கப்பட்ட சேரனை விடுவிக்கப் பாடப்பட்ட நூல் எது?","answer":"சோழனால் சிறையில் அடைக்கப்பட்ட சேரனை விடுவிக்கப் பாடப்பட்ட நூல் களவழி நாற்பது ஆகும். பதினெண்கீழ்க்கணக்கு நூற் தொகுப்பில் உள்ள நூல்களுள் புறப்பொருள் கூறுகின்ற ஒரே நூல் களவழி நாற்பது. சோழ மன்னனான கோச்செங்கணானுக்கும், சேரமான் கணைக்காலிரும்பொறைக்கும் இடையே கழுமலத்தில் இடம் பெற்ற போரின் பின்னணியில் எழுதப்பட்டது இந் நூல். இதை எழுதியவர் பொய்கையார் என்னும் புலவர். இவர் சேர மன்னனுடைய நண்பன். நடைபெற்ற போரில் சேரன் தோற்றுக் கைதி ஆகிறான். அவனை விடுவிக்கும் நோக்கில் பாடப்பட்டதே இந் நூல் எனக் கருதப்படுகின்றது.இதிலுள்ள நாற்பது பாடல்கள் அக்காலத்துப் போர்க்களக் காட்சிகளையும், சோழனும் அவனது படைகளும் புரிந்த வீரப் போர் பற்றியும் கவி நயத்துடன் எடுத்துக்காட்டுகின்றன. இந்நூலிலுள்ள மிகப் பெரும்பாலான பாடல்களில் யானைப் படைகள் குறிப்பிடப்படுவது அக்காலத்தில் போர்களில் யானைப் படைகளின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது எனலாம்."},{"question":"Awọn aṣofin mẹsan-an lawọn ko lọwọ ninu bi wọn ṣe yọ igbakeji olori wọn l’Ondo","answer":"Awọn ọmọ ile-igbimọ aṣofin mẹsan-an ni wọn ti ta ko bi wọn ṣe yọ igbakeji olori ile-igbimọ aṣofin ipinlẹ Ondo, Ọgbẹni Irọju Ogundeji.Ninu lẹta kan ti wọn kọ si olori ile-igbimọ aṣofin ọhun, Ọgbẹni Bamidele Oloyeloogun, eyi ti gbogbo wọn fọwọ si pata ni wọn ti sọ pe igbesẹ ti wọn fi yọ igbakeji olori ile-igbimọ aṣofin ọhun ko bofin mu rara.Wọn ni igbesẹ wọn ọhun ta ko ofin orilẹ-ede Naijiria tọdun 1999, bẹẹ ni ko ba ilana eto iṣakoso ile-igbimọ aṣofin ọhun mu paapaa.Ninu awọn ọmọ ile-igbimọ aṣofin bii ogun to fọwọ si bi wọn ṣe yọ ọ, mẹsan-an ninu wọn ti sọ pe awọn ko lọwọ nibẹ rara.Ọjọ  Iṣẹgun, Tusidee, ni wọn gbe igbesẹ ọhun, ninu eyi ti wọn ti sọ pe ọmọ ile igbimọ aṣofin ogun ninu mẹrindinọgbọn ti wọn wa nile aṣofin Ondo lo yọ ọkunrin naa danu lori ẹsun oriṣiriiṣi aṣemaṣe.Loju ẹsẹ naa ni wọn ti fi ẹlomi-in rọpo ẹ, iyẹn Ọgbẹni Samuel Aderọboye, ẹni to ti ṣe igbakeji nile-igbimọ aṣofin ọhun ri.Awọn aṣofin mẹsan-an yii naa ni wọn ti kọkọ ta ko igbesẹ tawọn ẹlẹgbẹ wọn gbe lasiko ti wọn fẹẹ yọ igbakeji gomina ipinlẹ Ondo, Agboọla Ajayi, nipo."},{"question":"တကိုယ်ရည်အာသာဖြေတာကြောင့် အားနည်းတတ်လား","answer":"အမျိုးသားရော အမျိုးသမီးရောမှာ တကိုယ်ရည်အာသာဖြေခြင်းနဲ့ပတ်သက်လို့  ကြားဖူးတဲ့ ဘေးထွက်ဆိုးကျိုးတွေရှိပါလိမ့်မယ်။ ဝက်ခြံထွက်တယ်။ လိင်အင်္ဂါတွေကို အားနည်းစေတယ်။ ကလေးရဖို့ခက်စေတယ်။ အားနည်းစေတယ်။ မျက်တွင်းကျစေတယ် စသဖြင့် အများကြီးပဲ။ အဲဒီထဲက အမေးများတာတစ်ခုက အာသာဖြေရင် အားနည်းတတ်လားဆိုတာပါ။ ကျားရော မရော ဒီမေးခွန်းကို မေးကြတယ်။အာသာဖြေတာကြောင့် အားနည်းတတ်တယ်ဆိုတာ မဟုတ်ပါ။ အာသာဖြေတဲ့အခါ ဟော်မုန်းတွေထွက်တယ်။ စိတ်ကိုနေလို့ကောင်းစေတယ်၊ ခန္ဓာကိုယ်က relax ဖြစ်ပြီး လျော့ရဲသွားတယ်။ စိတ်ဖိစီးမှုနည်းပါးသွားလို့ အိပ်ချင်သွားတယ်။ ဆာသွားတယ်။ အစားစားချင်သွားတယ်။ ဒါက ဟော်မုန်းတွေကြောင့် လူက relax ဖြစ်သွားပြီးဖြစ်တာတွေ။ အားနည်းသွားလို့မဟုတ်ဘူး။ အထူးသဖြင့် အာသာဖြေတယ်ဆိုတာ မကောင်းမှုတစ်ခုလို့ တွေးကြပြောကြမြင်ကြတဲ့သူတွေမှာ ဒါဟာ အပြစ်လုပ်နေတာပဲလို့ တွေးမိတော့ ပိုပြီးပင်ပန်းသလို ခံစားရတယ်။ ဒါပေမယ့်တစ်ခုတော့ရှိတယ်။အရာရာတိုင်းက တန်ဆေးလွန်ဘေးပါပဲ။ အာသာဖြေတာ မပင်ပန်းပါဘူး၊ အားမနည်းပါဘူးဆိုပြီး အလွန်အကျွံဆော်နေရင်တော့လည်း အားနည်းတာ၊ လိင်အင်္ဂါတွေထိခိုက်မိတာနဲ့ လိင်ဆက်ဆံဖို့ စိတ်မဝင်စားတာတွေဖြစ်နိုင်တယ်။ လုပ်လို့ရတယ် ဘာမှကြောက်နေစရာမရှိ။ ဒါပေမယ့် အလွန်အကျွံတော့မလုပ်ကြနဲ့။"},{"question":"Stress Cycle","answer":"A typical stress cycle is shown in figure, where the maximum, minimum, mean and variable stresses are indicated."},{"question":"Evde En İyi Makarna Nasıl Yapılır?","answer":"1) Uygun Büyüklükte Tencere SeçmelisinizSiz de yemek için ayıracak vakit bulamıyorsanız ve kısa zamanda güzel ve lezzetli bir makarna nasıl yapılır diyorsanız öncelikle uygun büyüklükte ve genişlikte bir tencere seçmelisiniz. Bu sayede makarnanız pişerken hem daha fazla hamur olmayacak hem de birbirine yapışmadan eşit derecede yumuşayacaktır. Evde makarna nasıl yapılır, en leziz sonuç nasıl alınır diyorsanız çok derin olmayan ve geniş bir tencere en büyük yardımcınız olacaktır.2) Tuzu Su Kaynadıktan Sonra İlave EdinMakarna yapılırken belki de dikkat edilmesi gereken en önemli noktalardan birisi tuzun ne zaman ve nasıl ekleneceği meselesidir. Her ne kadar sonucu çok fazla etkilemeyeceği düşünülse de doğru zamanda ilave edeceğiniz tuz sayesinde makarnanız daha güzel bir kıvam alacaktır. Damak tadınıza göre belirleyeceğiniz tuz miktarını, tencereye koyduğunuz su kaynadıktan sonra ilave edebilirsiniz. Makarnayı yeteri miktarda tuz ile haşlamanın lezzeti arttıracağı da unutulmamalıdır.3) Haşlama Suyuna Yağ KoymayınDoğru ve lezzetli bir makarnayı makarna yapan en önemli şey, kıvamındaki dengedir. Makarna haşlanırken ara sıra karıştırarak makarnaların birbirine yapışmasını önleyebilirsiniz. Farklı yöntemler denediğiniz halde makarnalarınız her defasında yapışıyorsa bunu önlemek için son çare olarak çok az bir miktar yağ ekleyebilirsiniz. Makarna haşlarken eğer suya gereğinden fazla yağ ilave ederseniz; sonrasında ekleyeceğiniz sos makarna yüzeyinden kayıp gideceği için lezzetin bütünleşmesini engellemiş olacaksınız; yağ ile birlikte artan kalorisi de cabası.4) Kapağı Açık Tencerede Yüksek Ateşte PişirinMakarna da olabildiğince yoğun ateş derecesinde pişmesi gereken bir yemektir. Bu sayede makarnalar kendi formunu kaybetmeden hızlı bir şekilde pişecektir. Makarnaları pişirirken ateşin düşük ayarda olması ve aynı zamanda tencerenin kapağının kapatılması, doğru bilinenin aksine daha iyi bir pişme sağlamak yerine makarnanızın hamurlaşmasına ve tadını kaybetmesine neden olacaktır. Makarnalarınızı tencereye eklediğiniz anda suyun kaynıyor olmasına özen gösterin."},{"question":"SIFOOYINKII SHEEKH AL-NAFSAWI!","answer":"SIFOOYINKII SHEEKH AL-NAFSAWI!Shaikh Al-Nafsawi oo ahaa caalim Islaam ah, noolaana qarniyadii dhexe waxa uu buuggisii (Ar-Rowdul-Caadhir fii Nus hatil-Khaadhir) ku qoray sifooyin uu sheegay in gabadha leh aan sinnaba loo daayin guursigeeda.Haddaba sifooyinkii uu sheekh Al-Nafsaawi tilmaamay iyo qaar kaloontixraacyo kale ka helnay haddaynu nuxurkoodii soo koobno, waxay ahaayeen sidatan:-(Gabadha guursigeeda la doonaa waa tan uu jirkeedu buuxo oo joogga iyo hilibka leh, foolka ballaaran leh, timaha dhaadheer ee madow leh, indhaha sidii ilays la shiday oo kalaa leh, dhabannada shushuban leh, sanqaroorka qoran leh, sunniyaha dhaadheer ee madmadow leh, afka yar iyo ciridka madow leh, ilkaha sidii aleel la qoray ah leh, dibnaha, dhabannada iyo carrabka cas leh, sanka iyo afka carfaya leh, qoorta dheer iyo cabbaaryaha leh, garbaha waaweyn leh, gacmaha buurbuuran iyo garaaraha leh, shafka ballaaran leh, naasaha toobinkaah ee dharka dul saaran dhibsanaya doonayana inay kasoo dhex baxaan leh,xabadka iyo naaska buuxa leh, dhexda yar leh, sinaha waaweyn leh, caloosha godan leh amaba xulus yaroo salaaxista ku habboon leh, xuddunta ballaaran ee biya-degeenkaa leh, cambar dusha iyo daafyaha ka cayilan dhexdana kaciriirigaa leh, cajarrada waaweyn leh, qaarka dambe iyo doolasha waaweyn leh, kubabka buuxa, cagaha yaryar iyo cirbaha jilicsan leh.Gabadha socodkeedu yahay siduu abwaanku u sawiray: \\"Culays kumadhaqaaqdo mana cararto, cagta socodka kuma dhererto ciiddee way ciribsataa\\", kolkay soconayso laafyoota, kor iyo hoosna ka lulata, sOo socodkeeda aad macaansatid, sii socodkeedana la macaansatid, sii socodkeedana la miyir beeshid, bashaashadda aan hadalka iyo qosolka badnayn, codka iyo carrabka gaaban balse ereyga kasoo baxa bukaankii maqlaa macaantiida ku bogsoodo, bixitaanka iyo soo gelitaanka yar gurigana aan dhaafin, deriska aan dan lama huraan ah mooyee hadal u doonan, dibadda markay dan ka yeelato ninkeeda oggolaansho ka dalbata, duunyo duqeeda mooyee dad kale aan weydiisan, imaanka badanoo wax yari deeqaan, degganaanta iyo dulqaadka badan, ninkeeda daacaddau ah oo hadduu gogosha ugu yeero degdeg uga yeesha, hadduu damco ayadu doonata, hadduu iska daayana isdadabta, kolkay galmadu dhacayso dhabannadu casaadaan, indhuhu caddaadaan, dibnuhuna cayaaraan, kalkay ninkeeda la joogto farax iyo qosol badan, markay dad kale arkeysana afgaaban oo edeb badan, eer-sheegad yar, abtiyaal iyo adeeryaal akhyaar ahna leh)."},{"question":"ఒక దీర్ఘ ఘనాకార బహుమతి పెట్టెను కప్పి ఉంచిన మెరుపు కాగిత వైశాల్యం కావలెనన్న దీర్ఘఘనం యొక్క క్రింది దేనిని లెక్కించాలి ?A) ప్రక్కతల వైశాల్యముB) సంపూర్ణతల వైశాల్యముC) ఘనపరిమాణముD) కర్ణము","answer":"B) సంపూర్ణతల వైశాల్యము"},{"question":"Ajụjụ: Gwam gwam gwam, gwam nwa agbọghọ kụchara aka baa ọhịa? ","answer":"Azịza:ỤkpakaMaka ọ n'abụ ụkpaka gbawaa, ụda ya n'adịghị ka ebe akụrụ aka, mkpụrụ ya agbafue gbaba n'ime ọhịa. "},{"question":"Макал айтып бере аласызбы?","answer":"Айтсаң- тилиң күйөт, Айтпасаң- дилиң күйөт."},{"question":"Ao amin'ny angano grika izay namono ny Gorgon ? ","answer":"I Perseus no namono ny Gorgon tao amin'ny angano grika. "},{"question":"Tóm tắt văn bản sau:Sức mua giảm rõ rệtCòn hơn nửa tháng nữa là đến tết Trung thu, trên nhiều tuyến phố, siêu thị, trung tâm thương mại ở Hà Nội… đều đã bày bán các sản phẩm bánh trung thu. Đặc biệt, tại các ngã ba, ngã tư, các thương hiệu bánh Kinh Đô, Hữu Nghị, Madam Hương, Bảo Ngọc, Maison… gần như áp đảo. Điểm chung là rất ít khách mua.Ghi nhận trên thị trường, bánh trung thu năm nay vẫn phong phú về chủng loại từ bình dân đến cao cấp. So với năm trước, các doanh nghiệp đều tăng giá từ 2.000 - 20.000 đồng/chiếc (tăng từ 5 - 10%).Đơn cử, bánh nướng, bánh dẻo truyền thống của Công ty cổ phần Bánh mứt kẹo Hà Nội có mức giá thấp nhất từ 48.000 - 53.000 đồng/chiếc 150 gram; 59.000 - 65.000 đồng/chiếc 180 gram. Bánh trung thu Hữu Nghị có giá từ 57.000 - 68.000 đồng/chiếc, trọng lượng 150 gram và 180 gram. Bánh nướng, bánh dẻo vị đậu xanh, đậu đỏ, hạt sen của Kinh Đô có giá khoảng 55.000 - 62.000 đồng/chiếc, trọng lượng là 150 gram và 180 gram.Bên cạnh các sản phẩm cho người ăn kiêng, với dòng sản phẩm dành cho người ăn chay có loại bánh nhân làm từ tảo spirulina, sâm linh chi, tảo isomalt…; dòng cao cấp có bánh nhân vị mới lạ từ táo đỏ, trà san tuyết, cua hoàng đế… có giá từ 450.000 đồng đến 5 triệu đồng/hộp.Đáng chú ý, nếu như trước đây bánh trung thu truyền thống thường có hạn sử dụng trong vòng 27 ngày, thì năm nay một số thương hiệu sản xuất dòng bánh trung thu công nghệ có thời hạn sử dụng lên tới 60 ngày. So với bánh truyền thống nhân mứt bí, hạt sen, lạp xưởng, mỡ, lá chanh…, dòng bánh hiện đại là các loại nhân nhuyễn như lá dứa, khoai môn, trà xanh… có vị ngọt thanh, mang đến lựa chọn mới cho người tiêu dùng.Anh Trần Khánh Dương, nhân viên cửa hàng Bánh mứt kẹo Hà Nội trên phố Thanh Nhàn (Q.Hai Bà Trưng, Hà Nội), cho hay: \\"Hầu hết các cửa hàng đều mở quầy trước rằm trung thu ít nhất là 1 tháng. Lượng khách mua bánh thời điểm này khá ít, thậm chí có ngày ngồi từ sáng đến tối chỉ bán được đôi, ba chiếc, nhưng đây là cách để chúng tôi nhận diện thương hiệu, lấy vị trí đẹp bán những ngày sát rằm\\".Theo anh Dương, khách hàng thường chọn bánh vị truyền thống biếu, tặng hoặc thắp hương, nhiều nhất cũng chỉ 1 - 2 hộp, chưa có các khách hàng công ty mua với số lượng lớn. \\"Do giá nguyên liệu đầu vào đều tăng nên giá bán cũng tăng theo. Hơn nữa, do tình hình kinh tế doanh nghiệp, các cơ quan, đơn vị gặp khó khăn, người dân cắt giảm chi tiêu nên sức mua trên thị trường chưa như kỳ vọng\\". Anh Dương nói.Đại diện nhiều quầy bánh trung thu cho biết, hiện nay so với thời điểm cùng kỳ năm ngoái, sức mua giảm rõ rệt. Anh Nguyễn Minh Đức, nhân viên bán hàng một đại lý của Kinh Đô trên phố Thái Hà (Q.Đống Đa, Hà Nội), cho hay: \\"Năm nay, hầu như chưa có khách hỏi các hộp quà biếu tặng cao cấp. Khách công ty cũng qua thăm dò lấy báo giá là chính chứ chưa chốt. Hiện tại, cửa hàng chỉ bán các sản phẩm bánh truyền thống là chủ yếu, còn các hộp quà tặng, bánh cao cấp, cửa hàng cũng đang nghe ngóng tình hình thị trường, phải sát rằm chúng tôi mới nhập về\\".Mặc dù không niêm yết công khai, song nhiều cửa hàng đều cho biết nếu khách đặt số lượng lớn từ 5 - 300 hộp bánh trở lên sẽ được chiết khấu giảm giá từ 7 - 25%.Loại bỏ điểm kinh doanh không đảm bảo an toàn thực phẩmTheo Cục Quản lý thị trường Hà Nội, lợi dụng nhu cầu tiêu dùng tăng cao trong dịp tết Trung thu, nhiều đối tượng sản xuất, kinh doanh các loại bánh trung thu không bảo đảm chất lượng, không rõ nguồn gốc xuất xứ, gây ảnh hưởng tới quyền lợi người tiêu dùng.Nhằm tăng cường công tác bảo đảm an toàn thực phẩm trong dịp cao điểm trung thu năm nay, Cục trưởng Cục Quản lý thị trường Hà Nội Chu Xuân Kiên cho biết, trong thời gian này, lực lượng quản lý thị trường sẽ tăng cường kiểm tra, kiểm soát có trọng tâm, trọng điểm các mặt hàng bánh trung thu, nguyên liệu để sản xuất bánh trung thu, bao bì tiếp xúc trực tiếp với sản phẩm bánh trung thu; kịp thời phát hiện, ngăn chặn, chấn chỉnh, xử lý hoặc kiến nghị xử lý các hành vi vi phạm pháp luật theo quy định.Đối tượng, địa bàn kiểm tra là các tổ chức, cá nhân, siêu thị, trung tâm thương mại sản xuất, kinh doanh, xuất, nhập khẩu bánh kẹo, bánh trung thu trên địa bàn thành phố; các cá nhân, tổ chức, kinh doanh phụ gia thực phẩm, sản xuất, kinh doanh các nguyên liệu, bao bì tiếp xúc trực tiếp với sản phẩm bánh trung thu. Trong đó, lực lượng quản lý thị trường chú trọng tập trung vào kiểm tra sản phẩm bánh trung thu và nguyên liệu, bao bì tiếp xúc trực tiếp với sản phẩm bánh trung thu tại các làng nghề truyền thống trên địa bàn các quận, huyện: Bắc Từ Liêm, Hoài Đức, Thanh Trì; khách sạn, nhà hàng có sản xuất, kinh doanh bánh trung thu...Sở Công thương Hà Nội cũng vừa ban hành Kế hoạch về bảo đảm an toàn thực phẩm tết Trung thu trên địa bàn thành phố năm 2023. Quyền giám đốc Sở Công thương Hà Nội Trần Thị Phương Lan cho hay, hoạt động kiểm tra chú trọng các cơ sở kinh doanh, nhập khẩu các mặt hàng bánh trung thu, nguyên liệu sản xuất bánh trung thu, rượu, bia, nước giải khát…; phối hợp với các sở, ban, ngành, UBND các cấp trong công tác kiểm tra.Trường hợp cơ sở tiến hành hoạt động kinh doanh thực phẩm qua hình thức thương mại điện tử thì hoạt động kiểm tra bao gồm cả việc chấp hành quy định của pháp luật về thương mại điện tử theo quy định…Sở Công thương Hà Nội đề nghị các quận, huyện, thị xã kiên quyết loại bỏ các điểm kinh doanh thực phẩm, bánh trung thu không đúng nơi quy định, không đảm bảo an toàn thực phẩm và vi phạm trật tự công cộng…Bên cạnh sự vào cuộc của cơ quan chức năng, bà Trần Thị Phương Lan khuyến cáo: \\"Người dân cần nâng cao nhận thức, ý thức chấp hành các quy định pháp luật về vệ sinh an toàn thực phẩm trong sản xuất, kinh doanh thực phẩm thiết yếu dịp tết Trung thu; tìm hiểu kỹ, lựa chọn, nhận biết và sử dụng các sản phẩm bánh kẹo, thực phẩm có nguồn gốc xuất xứ rõ ràng…\\".","answer":"Mặc dù khởi động từ rất sớm với nhiều mẫu mã đa dạng, song thị trường bánh trung thu tại Hà Nội năm nay vẫn kém sôi động do tình hình kinh tế khó khăn."},{"question":"\\"පිරිසක්\\"යන වචනයේ අනුක්ත පදය කුමක් ද?","answer":"අක්>අකු එක්>එකු සමහර වචන ඒ වචනය ම තබයි පහිටි උක්ත යි අනුක්ත පහිටි .ඔහු/ඔහු ...පිරිසක් යන්නෙහි අනුක්ත යද පිරිසක/ පිරිසක් වේ."},{"question":"வினா:கீழ் கொடுக்கப்பட்டுள்ள பொருட்களை வைத்து  சாம்பார் செய்வது எப்படி?பரிமாறும் அளவு - 4 நபருக்கு தேவையான பொருள்கள் -துவரம் பருப்பு - 100 கிராம் காய்கறி - 100 கிராம் (முருங்கை அல்லது கத்தரிக்காய் அல்லது கேரட் அல்லது வெண்டை அல்லது உருளை அல்லது அனைத்தும் சேர்ந்து )தக்காளி - 1புளி - நெல்லிக்காய்  அளவு சாம்பார் பொடி - 1 மேசைக்கரண்டி மஞ்சள் பொடி - 1/2 தேக்கரண்டி பெருங்காயம் - ஒரு கிள்ளு மல்லித்  தழை  - சிறிது உப்பு - தேவையான அளவு தண்ணீர் - 1 கப் (200 மி. )எண்ணெய் - 2 மேசைக்கரண்டி அரைக்க - (பதில் )தேங்காய் துருவல் - 4 மேசைக்கரண்டி சின்ன வெங்காயம் - 10தாளிக்க -கடுகு - 1 தேக்கரண்டிஉளுந்தம் பருப்பு - 1 தேக்கரண்டிகறிவேப்பில்லை - சிறிது சின்ன வெங்காயம் - 3","answer":"விடை:செய்முறை -துவரம் பருப்பு, பெருங்காயம் மற்றும் தேவையான அளவு தண்ணீர் சேர்த்து சமையல் பாத்திரத்தை  வேக வைக்கவும்.புளியை தண்ணீரில் ஊற வைத்து கரைத்து கொள்ளவும்.அரைக்க கொடுத்தவற்றை அரைத்து கொள்ளவும்.காய்கறி, தக்காளி மற்றும் சின்ன வெங்காயத்தை நறுக்கி கொள்ளவும்.ஒரு கடாயில் 1 கப் தண்ணீர், காய்கறி, தக்காளி, மஞ்சள் பொடி மற்றும் உப்பு சேர்த்து 5-10 நிமிடங்கள்  கொதிக்க விடவும்.பின்னர் சாம்பார் பொடியை சேர்த்து 8-10 நிமிடங்கள் கொதிக்க விடவும்.பின்னர் புளி தண்ணீரை சேர்த்து 5 நிமிடங்கள் கொதிக்க விடவும்.அரைத்து வைத்ததை சேர்த்து பச்சை வாசனை போகும் வரை கொதிக்க விடவும்.இப்பொது மசித்த பருப்பை சேர்த்து கொதி வந்தவுடன் அடுப்பை அணைத்து மல்லித் தழையை தூவவும்.சிறிய பாத்திரத்தில் எண்ணெய் ஊற்றி சூடானதும் தாளிக்க கொடுத்தவற்றை ஒவ்வொன்றாக போட்டு தாளித்து இதை சாம்பாரில் சேர்க்கவும்.சுவையான சாம்பார் ரெடி. இதை சாதம், தோசை, இட்லி மற்றும் பொங்கலுடன் பரிமாறலாம்.குறிப்புகள் -புளியை சுடு தண்ணீரில் ஊற வைத்தால் சீக்கிரமாக கரையும்.அரைத்த விழுதை சேர்க்கவில்லை என்றால் , சின்ன வெங்காயத்தை மட்டும் மற்ற காய்கறிகளுடன் சேர்த்து கொதிக்க விடவும். தேங்காய்யை தவிர்த்து விடவும்.புளிப்பாக விரும்புவோர் சிறிது மாங்காய் துண்டுகளை மற்ற காய்கறிகளுடன் சேர்த்து செய்யலாம்."},{"question":"Apakah maksud \\"apabila patah tumbuh nyiur itu, tumbuh nyiur juga akan gantinya\\"?","answer":"Ia bermaksud anti yang hilang itu mestilah yang sama pula."},{"question":"من هو صاحب كتاب(إحصاء العلوم)؟","answer":"الفارابي"},{"question":"Дүйнөдөгү эле коркунучтуу кыйноолор кандай болгон?","answer":"Темир селки:Бул кыйноо ыкмасы 1515- жылы белгилүү болгон. Ичинде көптөгөн лезвия жана мыкка окшогон нерселер бар. Суракка алуу учурунда колдонушкан. Адам эсин жоготконго лезвиялар тилип турган. Мындай кыйноо бир нече күнгө чейин созулган."},{"question":"Fehezanteny 1: Amin'izao fotoana izao dia misolo tena azy ny Senatera Christy Zito, Repoblikana avy ao Rogerson, ny Solombavambahoaka Megan Blanksma, Repoblikana avy ao Hammett, ny Solombavambahoaka Bert Brackett ary ny Repoblikana avy ao Hammett. Fehezanteny 2: Ny solontenan'ny Antenimiera Bert Brackett, Repoblikana avy ao Rogerson, ny Solombavambahoaka Christy Zito, Repoblikana avy ao Hammett, ary ny Solombavambahoaka Megan Blanksma, Repoblikana avy ao Hammett no misolo tena azy amin'izao fotoana izao. Fanontaniana: Mitovy ve ny dikan'ny fehezanteny 1 sy ny fehezanteny 2? Eny sa Tsia?","answer":"Tsia, tsy mitovy ny dikan'ny  fehezanteny 1 sy ny fehezanteny 2"},{"question":"*ماذا يسمى ذكر البقرة ؟","answer":"الثور"},{"question":"Apakah maksud \\"bagai nangka masak menyesak sarungnya\\"?","answer":"Ia bermaksud rupa seorang yang tambun."},{"question":"கொடுக்கப்பட்ட வார்த்தையை சிறிய சொற்றொடராக மாற்றவும்: 'இயங்கு'. மேலே மேற்கோள் காட்டப்பட்ட வார்த்தையைப் பயன்படுத்தி, செய்வினை மற்றும் செயப்பாட்டுவினைத் தொடர்களாக மாற்றுக.","answer":"அ) இயங்கினாள் - இது செய்வினை தொடர் ஆகும்.ஆ) இயக்கப்பட்டாள் – இது செயப்பாட்டுவினை தொடர் ஆகும்."},{"question":"Жооп бергиле: Жогорку көлдүн тереңдигин анын түбүнө үн толкундарын жиберип, алардын кайра жер бетине кайтып келүүсүнө канча убакыт кетерин эсептөө менен өлчөөгө болот. Төмөндө айтылгандардын кайсынысы суунун тереңдиги аз экенин көрсөтүп турат? ТОП: (I) Кайра кайтуу сигналы жок. (II). Кайра келген сигнал өтө начар. (III). Кайтарылуу сигналы дээрлик заматта пайда болот. (IV). Кайра келген сигнал башка ылдамдыкта келет.","answer":"(III)Кайтарылуу сигналы дээрлик заматта пайда болот. "},{"question":"Ako ang nag-iisang bayaw ng kapatid ng iyong ina. Sino ako?","answer":"Ako ang iyong ama. Dahil ako ang nag-iisang bayaw ng kapatid ng iyong ina, ang ina mo lamang ang nag-asawa sa kanilang magkakapatid. Kung ako ang asawa ng iyong ina, ibig sabihin nito'y ako ang iyong ama."},{"question":"ఇచ్చిన పద్యానికి భావం రాయండి:ద్రోణుండును, నగ్నివేశ్యుంటను మహామునివలన్ననాగ్నేయాస్త్రంచారిగానే కనిప్యబాంబులు వల్లా, భరదాంతో వియోగంబునంబుత్రలాభారంబు కృష్ణుని చెలియలిం గృమమేదాని వివాహంభయిదావియందశ తాఘయను కొడుతుంటదని.","answer":"ద్రోణుడు అగ్నివేశ్యుడనే మహాముని వద్ద ధనుర్విద్యాపారంగతుడై, అతని అనుగ్రహం చేత ఆగ్నేయాస్త్రం మొదటగా, అనేక దివ్యాస్త్రాలు పొంది, భరద్వాజుని ఆజ్ఞచేత పుత్రులను పొందటానికి కృపుని చెల్లెలైన ‘కృపి’ని వివాహమాడాడు. ఆమె వలన అశ్వత్థామ అనే కొడుకును కన్నాడు."},{"question":"Sunday Ìgbòho","answer":"Olóyè Sunday Ìgbòho tí orúkọ àbísọ rẹ̀ gan-an ń jẹ́ Sunday Adéníyì Adéyẹmọ (tí wọ́n bí lọ́jọ́ kẹwàá oṣù kẹwàá ọdún 1972) jẹ́ gbajúmọ̀ ajìjàǹgbara, olóṣèlú àti ajàfẹ́tọ̀ọ́ ọmọ ènìyàn ọmọ bíbí Ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́ lórílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó jẹ́ ajìjàǹgbara fún ìdásílẹ̀ orílẹ̀-èdè Oòduà àti ìṣọ̀kan àwọn ọmọ Yorùbá káàkiri Nàìjíríà. Òun ni alága àti olùdásílẹ̀ ilé-iṣẹ́ Adeson International Business Concept Ltd, bẹ́ẹ̀ náà wọ́n fi òye Akọni Oòduà ilẹ̀ Yorùbá dáa lọ́lá. Sunday di ìlúmọ̀ọ́ká lórí ìkànnì abánidọ́rẹ̀ẹ́ lósù kìíní ọdún 2021, nígbà tí ó fún àwọn darandaran Fúlàní ní gbèdeke ọjọ́ méje láti kúrò nílẹ̀ Ìbàràpá, nítorí ìpakúpa tí wọ́n fura pé àwọn Fúlàní wọ̀nyí ni ó pa Ọ̀mọ̀wé Abọ́rọ̀dé."},{"question":"고속버스와 시외버스의 차이점이 무엇입니까? 시외버스 중 먼 지역으로 가는 차들은 고속도로로 가던데..","answer":"고속버스와 시외버스의 차이점은 간단합니다.- ​고속버스는 요금이 비싸고 중간 경유지 없이 바로 가는 노선으로, 대부분 2시간 이상 장거리 가는 버스이며 좌석제입니다.- 시외버스는 요금이 싸지만 중간 경유지가 있고, 30분~1시간 정도 걸리는 노선이 대부분이며 선착순으로 탑승합니다.출발지와 도착지에 따라 다르며, 고속버스 터미널이 없는 지역도 있습니다."},{"question":"What is the capital of the United Arab Emirates?","answer":"Abu Dhabi is the capital of the United Arab Emirates (UAE). It is the largest of the seven emirates and shares borders with Saudi Arabia, Oman, and the Arabian Gulf. Abu Dhabi is also the second most populated emirate. It is home to rich oil fields discovered in 1958 and commercially produced since 1962. This discovery changed the political and economic position of the city. "},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਮੰਨੇ ਕੀ ਗਤਿ ਕਹੀ ਨ ਜਾਇ ॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 3 ਤੋਂ ਲਈ ਗਈ ਇੱਕ ਤੁਕ ਦਾ ਵਾਕ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਨਾਨਕ ਦੇਵ ਜੀ ਇਸ ਬਾਣੀ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਹਨ।ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ,\\"ਉਸ ਮਨੁੱਖ ਦੀ (ਉੱਚੀ) ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਦੱਸੀ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦੀ, ਜਿਸ ਨੇ (ਅਕਾਲ ਪੁਰਖ ਦੇ ਨਾਮ ਨੂੰ) ਮੰਨ ਲਿਆ ਹੈ, \\""},{"question":"زه مغشوش یم، زه به څنګه پوه شم چې زه ریاضی یا بیولوژي خوښوم؟","answer":"د ریاضی او بیولوژی تر مینځ د خپل غوره توب موندلو لپاره، دواړه مضامین د ابتدايي کورسونو یا ځان مطالعې له لارې وپلټئ. پام وکړئ چې کوم مفکورې یا موضوعات ستاسو سره ډیر احساس کوي او ستاسو د ګټو او د ستونزو حل کولو مهارتونو سره سمون لري."},{"question":"ਨਵੀਨ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਕਿੱਥੇ ਅਤੇ ਕਦੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਈਆਂ ?","answer":"ਨਵੀਨ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ 1896 ਈ: ਨੂੰ ਏਥਨਜ਼ ਵਿਚ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਈਆਂ ।ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਵਿੱਚ ਦੁਨੀਆਂ ਭਰ ਦੇ ਕਈ ਦੇਸ਼ ਹਿੱਸੇ ਲੈਂਦੇ ਹਨ। ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਹਰ ਚਾਰ ਸਾਲਾਂ ਬਾਅਦ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ। 1896 ਨੂੰ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਈਆਂ ਪਹਿਲੀਆਂ ਐਥਨਜ਼ ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਸਿਰਫ਼ ਅਥਲੈਟਿਕਸ ਈਵੈਂਟਸ ਨਾਲ ਹੀ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋਈਆਂ ਸਨ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ 14 ਦੇਸ਼ਾਂ ਦੇ 241 ਅਥਲੀਟਾਂ ਨੇ ਹਿੱਸਾ ਲਿਆ ਸੀ। ਓਲੰਪਿਕ ਖੇਡਾਂ ਦੇ 116 ਸਾਲ ਦੇ ਇਤਿਹਾਸ ਵਿੱਚ ਅਥਲੈਟਿਕਸ ਮੁਕਾਬਲਿਆਂ ਦੀ ਵਧੇਰੇ ਮਹੱਤਤਾ ਰਹੀ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਅਥਲੈਟਿਕਸ ਵਿੱਚ ਨਵੇਂ ਓਲਪਿੰਕ ਤੇ ਵਿਸ਼ਵ ਰਿਕਾਰਡ, ਖਿਡਾਰੀਆਂ ਤੇ ਦਰਸ਼ਕਾਂ ਵਿੱਚ ਰੁਚੀ ਵਧਾਉਂਦੇ ਹਨ।"},{"question":"Waxaad sheegtaa cuntooyinka xoojiya difaaca Jidhka, dalkeenana laga heli Karo ?","answer":"Marba marka ka dambaysa waxaa adduunyada ku soo kordhaya xaaladaha caafimaad darro ee aadamaha dhibaatada ku haya, waxa aanay taasi kor u qaadday waxsoosaarka dawooyinka.Inkasta oo ay dawadu tahay shayga keliya ee aynu kula tacaali karno xanuunnada, haddana waxa ay culimada caafimaadka ku xeeldheere isla qirsanyihiin in dawooyinku ay leeyihiin raadad taban oo ku lammaan waxtarkooda, sidaas awgeed waxaa aad loogu taliyaa in ka hortagga xanuunka lagu dadaalo. Maadaama oo ay adduunyada ku soo badanayaan dadka laga daweynayo dhibaato kaga dhalaltay dawooyin ay isticmaaleen.Ka hortagga ugu muhiimsani waa in qofku uu xoojiyo habdhiska difaaca ee jidhkiisa, kaas oo hababka uu ku kordhin karo ay ka mid tahay, cuntooyinka dabiiciga ah, noocyo dawooyinka ka mid ah iyo xitaa jimicsiga iyo biyo badan oo uu qofku cabbo.Qormadan waxa aynu ku eegaynaa cuntooyin dabiici ah oo ay xeeldheereyaal caafimaad qireen in ay kaalin muuqata ka qaataan xoojinta habdhiska difaaca jidhka aadamaha.1. MALABKA SHINNIDAMalabka shinnidu waxa uu si aad u heersarraysa u daweeyaa caabuqa iyo nabarowga, dhuunta / hunguriga. Waxa aana ku jira iskudhisyo liddi ku ah bakteeriyada. Sidaas awgeed waa dawo caabuqa u fiican iyo ka hortag awood badan.2. TOONTAToontu waxa ay hodan ku tahay lidka bukaanka waxa aanay ka hortagtaa caabuqa. In caabuqa iyo bukaanka laga hortagaana waa hab xoojinaya habdhiska difaaca ee qofka.3. LIINTACuntooyina asiidhka dhanaan leh ee liintu ugu horreysaa waxa ay ka mid yihiin ilaha ugu muhiimsan ee qofku uu ka helo faytamiin “C” oo ka mid ah fataymiinnada xoojiya habdhiska difaaca jidhka. Sidaas awgeed liin dhanaanta ayaa ah dawo lagula tacaalo xanuunno kala duwan.4. SINJIBIISHA IYO HURUUDDA (KARKAMKA)Sinjibiishu waxa ay ka mid tahay cuntooyinka aynu isticmaalno laakiin huruudda oo ay sinjibiisha isku qoys yihiin dumarka Soomaalidu waxa ay marsadaan jidhka maadaama oo ay nadiifinta iyo furista midabka maqaarka kaalin weyn ka qaadato. Laakiin waxaa aad looga war la’yahay in ay cuntooyinka caafimaadka u fiican ka mid tahay.Labadan geed waa dhirta ugu fiican ee laga helo lidka bakteeriyada iyo jeermisga. Waxa aanay la awood yihiin, marar badanna ka awood badan tahay dawooyinka jeermisdilaha ah (Antibaayootik).5.SINJIBIISHA IYO HURUUDDA (KARKAMKA)Sinjibiishu waxa ay ka mid tahay cuntooyinka aynu isticmaalno laakiin huruudda oo ay sinjibiisha isku qoys yihiin dumarka Soomaalidu waxa ay marsadaan jidhka maadaama oo ay nadiifinta iyo furista midabka maqaarka kaalin weyn ka qaadato. Laakiin waxaa aad looga war la’yahay in ay cuntooyinka caafimaadka u fiican ka mid tahay.Labadan geed waa dhirta ugu fiican ee laga helo lidka bakteeriyada iyo jeermisga. Waxa aanay la awood yihiin, marar badanna ka awood badan tahay dawooyinka jeermisdilaha ah (Antibaayootik).6.CUNTADA BADDAKalluunka iyo guud ahaan cuntooyinka kala duwan ee baddu waa ay hodan ku yihiin maadadda Sinki (Zinc) oo lagama maarmaan u ah samaysanka unugyada difaaca.Ugu dambayntii marka laga yimaaddo cuntooyinkaas waxa ay xeeldheereyaasha caafimaadku caddeeyeen in guud ahaan cuntooyinka leh Faytamiinnada ‘C’ iyo dawlada Faytamiinkan ahiba ay yihiin fataymiinnada ugu muhiimsan habdhiska difaaca jidhka."},{"question":"Iza no vahiny nampiroborobo ny fivavahana kristianina voalohany teto Madadagasikara?1. Anglisy2. Frantsay3.Arabo","answer":"Valiny 1 - Ny Anglisy no nampiroborobo ny fivavahana kristianina voalohany teto Madagasikara tamin'ny taona 1818 tamin'ny fahatongavan'ireo misionera anglisy nandritry ny fanjakan'i Radama I."},{"question":"Atsakyk į šį sudėtingą klausimą: Koks yra ilgiausias pasaulio upe?","answer":"Atsakymas: Ilgiausia upe pasaulyje yra Amazonė. Ji yra apie 7,062 km ilgio ir ji yra pagrindinė vandens šaltinis Amazonės baseine, kuris yra didžiausias upių baseinas pasaulyje."},{"question":"Билим -илим жөнүндө макал билесизби?","answer":"Билим издеген өсөөр, бүлүк издеген өчөөр.Билим көптүк кылбайт, өнөр аздык кылбайт.Билимден өткөн досуң жок, оорудан өткөн касың жок."},{"question":"குஷானர்கள் எந்த நாட்டைச் சேர்ந்தவர்கள்?","answer":"குஷானர்கள் இந்தியாவை சேர்ந்தவர்கள்குசானப் பேரரசு வடக்கே முழு ஆப்கானித்தானத்தையும் தெற்கே வட இந்தியாவின் பெரும் பகுதியையும் உள்ளடக்கியிருந்த ஒரு பேரரசு ஆகும். மௌரியருக்குப் பின்னர் இந்தியாவில் வலிமைமிக்க குசானப் பேரரசை உருவாக்கியவர்களில் தலைசிறந்தவர் கனிஷ்கர் ஆவார். கி.மு 30 தொடக்கம் கி.பி 375 வரையான காலப்பகுதியில் இவர்களுடைய ஆட்சி நிலவியது. குஷாணர்களில் தலைசிறந்தவனாக கனிஷ்கர் விளங்குகின்றார். இவரது நாணயங்களில் கிரேக்கத்தின் செல்வாக்கு புலனாகின்றது. குசானர்கள் இந்து சமயத்தை விட பௌத்த சமயத்தை பெரிதும் போற்றினர்."},{"question":"Kí ni orúkọ gómínà Ìpínlẹ̀ Ábíá ni àkókò yíì?","answer":"Ọlọ́lájùlọ, Alex Otti ni."},{"question":"විශ්වයේ වැඩිපුරම ඇති මූලද්‍රව්‍යය කුමක්ද?","answer":"හයිඩ්‍රජන්"},{"question":"Na alle ellende met corona verscheen opeens een nieuw virus, het apenpokkenvirus. In welk Europees land werd het dit virus voor het eerst gemeld?","answer":"In het Verenigd Koninkrijk. Twee weken later werden ook in Nederland gevallen gemeld."},{"question":"السؤال: من هو الصحابي الجليل الوحيد الي هاجر إلى المدينة علنًا ؟","answer":"الإجابة: عمر بن الخطاب"},{"question":"Fenoy ity oha-pitenenana ity: \\"Miavaka anatiny ohatran'ny ___\\"","answer":"\\"Miavaka anatiny ohatran'ny maso fotsy.\\""},{"question":"Ci ban kembaar la réewum Gambie nekk","answer":"Réewum Gambie mu ngi nekk ci kembaar bi nuy wax Afrig"},{"question":"Tôi xem được nhiều thông tin về các ngân hàng phát mãi bất động sản như nhà đất, chung cư. Giá rao bán tôi thấy khá hấp dẫn vì thấp hơn so với thị trường. Nhưng do không có nhiều kinh nghiệm, tôi băn khoăn có nên mua những căn nhà được ngân hàng phát mãi không? Giao dịch tài sản này cần lưu ý gì?Mong chuyên gia và các độc giả cho tư vấn.","answer":"Bất động sản phát mãi được hiểu là tài sản thế chấp vay vốn của cá nhân, tổ chức nhưng không đủ năng lực trả nợ các khoản vay. Nếu chủ sở hữu không thanh toán nợ đúng hạn, ngân hàng sẽ tịch thu và thanh lý tài sản đảm bảo để thu hồi nợ.Nhiều người quan tâm đến bất động sản phát mãi của ngân hàng vì một số ưu điểm. Thứ nhất là giấy tờ pháp lý đã được thẩm định kỹ càng, sẵn sàng chuyển nhượng cho người mua, ví dụ như căn hộ phải có sổ hồng. Điều này sẽ giúp người mua hạn chế những rủi ro về pháp lý khi mua bất động sản. Thứ hai, ngân hàng thường cung cấp người mua các gói vay tài chính để thúc đẩy quá trình phát mãi tài sản.Một lý do quan trọng nữa đến từ tâm lý của nhiều người mua là giá bất động sản phát mãi rẻ hơn hơn thị trường. Tuy nhiên bạn cần lưu ý không phải trường hợp nào cũng có \\"giá hời\\". Lý do là nhiều bất động sản đã được định giá cao hơn thực tế khi ngân hàng duyệt khoản vay, đặc biệt trong giai đoạn thị trường phát triển cao trào.Ví dụ vào năm 2021, một căn nhà được ngân hàng định giá 10 tỷ đồng, khoản vay 70% là 7 tỷ đồng. Tuy nhiên hiện nay, khi thị trường đi xuống, giá sụt giảm còn 8 tỷ đồng, 70% giá trị căn nhà chỉ còn 5,6 tỷ đồng. Nếu bạn xuống tiền, giá trị căn nhà này vẫn được tính theo định giá năm 2021. Chưa kể, giá bất động sản phát mãi thường bao gồm cả dư nợ gốc cộng với lãi khoản vay và tiền phạt của ngân hàng. Bởi vậy, người mua nên thoát khỏi tâm lý đây là \\"món hời\\", có giá rẻ hơn thị trường.Bất động sản phát mãi cũng tiềm ẩn một số rủi ro. Việc mua nhà đất phát mãi liên quan đến ba bên gồm ngân hàng, chủ sở hữu và người mua. Nếu người mua ít kinh nghiệm trong mua bán bất động sản, quá trình hoàn tất giao dịch sẽ tốn nhiều thời gian hơn. Trong trường hợp chủ sở hữu chưa hoàn tất nghĩa vụ hay không hợp tác bàn giao, bạn sẽ phải chờ cơ quan có thẩm quyền tham gia cưỡng chế. Bạn còn phải chịu thêm một số khoản chi phí phát sinh như thuế chuyển nhượng hoặc các phí tồn đọng liên quan."},{"question":"සිංහරාජ රක්ෂිත වනාන්තරය සමඟ මානව ක්‍රියාකාරකම් ඒකාබද්ධ වී ඇත්තේ කෙසේද සහ දේශීය ජනතාව වනාන්තරයෙන් ලබා ගන්නා නිෂ්පාදන මොනවාද?","answer":"ඖෂධ පැළෑටි, ආහාරයට ගත හැකි පලතුරු, ඇට වර්ග, හතු සහ අනෙකුත් දැව නොවන වනාන්තර නිෂ්පාදන එකතු කරන දේශීය ජනගහනය සමඟ රක්ෂිතය හොඳින් ඒකාබද්ධ වී ඇත. ප්‍රදේශවාසීන් දේශීය තල් විශේෂයකින් සීනි යුෂ නිස්සාරණය කර එය හකුරු, දේශීය පෙරනයක් සහ විනාකිරි බවට පරිවර්තනය කරයි. මීට අමතරව, වනාන්තරයේ බොහෝ ඇළ දොළවලින් ලැබෙන පළිඟු-පැහැදිලි ජලය රක්ෂිතය අවට ජීවත් වන ජනතාවගේ ප්‍රධාන ජල මූලාශ්‍රය ලෙස ක්‍රියා කරයි."},{"question":"Amin'ity fehezanteny manaraka ity, vinavinao ny anjara asan'ny teny tsirairay : \\"Matory ilay saka\\".","answer":"Ireto ny anjara asan'ny teny tsirairay amin'io fehezanteny \\"Matory ilay saka\\" io : \\"Matory\\" : matoanteny\\"ilay\\" : mpanoritra\\"saka\\" : anarana"},{"question":"Hồ Ba Bể là:A. Hồ nước ngọt thiên nhiên lớn nhất Việt NamB. Hồ nước sâu nhất Việt NamC. Hồ nước trong nhất Việt Nam","answer":"Đáp án A. Hồ nước ngọt thiên nhiên lớn nhất Việt NamGiải thích Hồ Ba Bể là hồ nước ngọt thiên nhiên lớn nhất Việt Nam. Hồ có chiều dài hơn 8 km, chỗ rộng nhất khoảng 3 km, sâu 20-30 m. Diện tích mặt hồ khoảng 500 ha được bao bọc bởi những dãy núi đá vôi có nhiều suối ngầm và hang động. Ðoạn giữa các hồ hơi eo lại.Tháng 3/1995, hồ Ba Bể được Hội nghị Hồ nước ngọt thế giới tổ chức tại Mỹ công nhận là một trong 20 hồ nước ngọt đặc biệt của thế giới cần được bảo vệ và phát triển."},{"question":"Wọn ti sinku ọlọpaa tawọn ajinigbe yinbọn pa s’Ekiti","answer":"Bi eeyan ba jẹ ori ahun, poroporo ni omije yoo maa jade loju rẹ bi tọhun ba wa nibi isinku ọlọpaa kan, Inspẹkitọ Adewumi Abiọla, to jẹ ọmọ bibi ipinlẹ Ekiti tawọn ajinigbe kan ti wọn ko ti i mọ yinbọn pa.Ọjọ kẹrindinlogun, oṣu kẹfa, ọdun yii, ni awọn agbebọn naa sadeede ya wọ ileeṣẹ awọn oyinbo kan ni agbegbe Ọdẹda, niluu Abẹokuta, nipinlẹ Ogun, lẹyin ti wọn le mẹrin lara awọn oyinbo wọnyi lati ilu Ibadan wa si agbegbe  naa.Awọn agbebọn naa ti wọn ko din ni mẹjọ ni wọn dana ibọn bolẹ, nibi ti ọlọpaa yii si ti n gbero lati doola ẹmi awọn oyinbo to n ṣọ yii lo  ti fara gbọta ibọn to si ku loju-ẹsẹ.Awọn agbebọn naa ni wọn ji meji lara awọn oyinbo to gba iṣẹ ọna Reluwee yii gbe, ti ẹnikẹ́ni ko si ti i mọ ibi ti wọn gbe wọn lọ.Oloogbe yii jẹ ẹṣọ pataki lati olu ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ  Ọyọ to n ṣọ lara awọn oyinbo yii.Oku ọkunrin yii ni awọn ọlọpaa ẹgbẹ rẹ gbe wa si ilu ti wọn ti bi i ni Igbimọ-Ekiti, nijọba ibilẹ Ido/Osi, lati ilu Ibadan, ti wọn si sin oku rẹ si  ilẹ rẹ to n kọ lọwọ ni ilu naa.Oloogbe yii ni iya arugbo to jẹ ẹni ọgọrin ọdun, ti orukọ rẹ n jẹ Olubiyo Abiọla ati iyawo rẹ to jẹ ẹni mejidinlogoji pẹlu ọmọ mẹrin ti wọn wa nileewe alakọọbẹrẹ.Meji lara awọn ẹgbọn oloogbe yii, Caroline  Bamigboye ati Taiwo Ogunrinde, ti wọn tẹle oku naa de iboji sọ pe o to ogun ọta ibọn to wọ inu ara oloogbe naa nigba ti awọn ajinigbe naa yinbọn si i.Ninu ọrọ tirẹ, Alaga ẹgbẹ ajọ akọroyin nipinlẹ Ekiti, Oloye Laolu Ọmọsilade, to jẹ ẹgbọn fun oloogbe naa gboṣuba fun ileeṣẹ ọlọpaa ipinlẹ  Ọyọ fun iṣẹ ribiribi ti wọn ṣe lati jẹ ki wọn tete ri oku oloogbe naa gba jade.Ọmọsilade pe awọn oyinbo to n ṣe iṣẹ ọna Raluwee ti ọlọpaa yii n ṣọ to fi ku ki wọn dide iranlọwọ fun awọn mọlẹbi ati iya arugbo ti oloogbe yii fi silẹ lọ.“Abíọ́lá nikan ni ọmọkunrin to ku fun iya arugbo yii ko too di pe o ba iku ojiji pade. O fi kun un pe ki wọn jọwọ, ki wọn ran idile yii lọwọ, ni pataki ju lọ, awọn ọmọ oloogbe yii.”"},{"question":"Uma sereia curiosa troca sua voz por pernas para explorar a terra. Qual é o filme? Dica: É da Disney.","answer":"A Pequena Sereia."},{"question":"भारतातील प्रसिद्ध पावभाजीचा इतिहास काय आहे?","answer":"पावभाजी हे एक लोकप्रिय भारतीय स्ट्रीट फूड आहे ज्याचा उगम महाराष्ट्र राज्यात झाला आहे, विशेषतः मुंबई शहरात. या डिशचा एक आकर्षक इतिहास आहे जो 1850 च्या दशकाचा आहे आणि तेव्हापासून भारतीय पाककृतीचा एक प्रिय भाग बनला आहे.पावभाजीचा इतिहास 19व्या शतकातील मुंबईतील कापड गिरणी कामगारांच्या काळात सापडतो. या कामगारांकडे दीर्घ आणि शारीरिकदृष्ट्या कामाच्या तासांची मागणी होती, त्यांच्याकडे जेवणासाठी मर्यादित वेळ होता. त्यांना जलद आणि समाधानकारक जेवण हवे होते जे त्यांना ऊर्जा आणि पोषण देऊ शकेल. यामुळे पावभाजी हा एक प्रभावी आणि भरणारा पर्याय म्हणून तयार झाला.कथा अशी आहे की दिवसभराच्या स्वयंपाकात उरलेल्या भाज्या आणि वेगवेगळ्या भाज्यांचे तुकडे एकत्र मॅश केले जातील, मसाले आणि मसाले घालून शिजवले जातील आणि \\"पाव\\" म्हणून ओळखल्या जाणार्‍या मऊ बन्ससह सर्व्ह केले जातील. पाव बर्‍याचदा बटर केला जातो आणि तव्यावर टोस्ट केला जात असे, ज्यामुळे डिशची चव आणि पोत वाढते. मॅश केलेल्या भाज्या आणि पाव यांच्या मिश्रणाने एक हार्दिक आणि चवदार जेवण तयार केले जे केवळ परवडणारेच नाही तर पटकन वापरण्यास देखील सोपे होते.कालांतराने, या डिशने कामगार वर्गात आणि त्याहूनही पुढे लोकप्रियता मिळवली, ती विकसित झाली आणि मुंबईतील मुख्य स्ट्रीट फूड आयटम बनली. विक्रेत्यांनी पावभाजी विक्रीचे स्टॉल लावायला सुरुवात केली आणि अखेरीस ते संपूर्ण भारतातील रेस्टॉरंट्स आणि घरांमध्ये पोहोचले. डिशच्या अनुकूलतेमुळे तयारीमध्ये बदल होऊ शकले आणि भारतातील वेगवेगळ्या प्रदेशांनी रेसिपीमध्ये स्वतःचे स्पिन टाकण्यास सुरुवात केली.आज, पावभाजी त्याच्या नम्र उत्पत्तीच्या पलीकडे गेली आहे आणि भारतभर आणि जगाच्या काही भागांमध्ये सर्व स्तरातील लोक त्याचा आनंद घेतात. हे मुंबईच्या स्ट्रीट फूड संस्कृतीचे एक प्रतिष्ठित प्रतिनिधित्व आणि भारतीय स्वयंपाकाच्या लँडस्केपचा एक आवश्यक भाग बनले आहे.डिशमध्ये सामान्यत: बटाटे, वाटाणे, गाजर, भोपळी मिरची आणि टोमॅटो यांसारख्या भाज्यांचे मसालेदार आणि मॅश केलेले मिश्रण असते, जे बटर केलेले आणि टोस्ट केलेले पाव बन्स सोबत सर्व्ह केले जाते. ते चिरलेला कांदा, कोथिंबीर आणि कधीकधी लिंबू पिळून सजवले जाते. ही डिश त्याच्या ठळक चवींसाठी ओळखली जाते आणि अनेकदा मनसोक्त आणि समाधानकारक जेवण म्हणून त्याचा आनंद घेतला जातो."},{"question":"為什麼人會打嗝？","answer":"打嗝是呼吸系統的反射動作，通常是因為食道或胃部的刺激。"},{"question":"ગુજરાતની પ્રખ્યાત મહિલાઓ વિષે જણાવો.","answer":"ગુજરાત રાજ્ય વિવિધ ક્ષેત્રોમાં નોંધપાત્ર યોગદાન આપતી મહિલાઓનો સમૃદ્ધ ઇતિહાસ ધરાવે છે. સામાજિક સક્રિયતા અને શિક્ષણથી લઈને વ્યવસાય અને રાજકારણ સુધી, ગુજરાતી મહિલાઓએ રાજ્યની પ્રગતિ અને વિકાસને આકાર આપવામાં મુખ્ય ભૂમિકા ભજવી છે. અહીં ગુજરાતની કેટલીક નોંધપાત્ર મહિલાઓ છે જેમણે વિવિધ ક્ષેત્રોમાં પોતાની ઓળખ બનાવી છે:ડૉ. ઇલાબેન મહેતા (1938-2009): ડૉ. ઇલાબેન મહેતા એક પ્રખ્યાત બાળરોગ અને સામાજિક કાર્યકર હતા જેમણે ગ્રામીણ ગુજરાતમાં બાળ આરોગ્ય અને શિક્ષણને સુધારવા માટે પોતાનું જીવન સમર્પિત કર્યું હતું. તેણીએ અમદાવાદમાં શ્રી આસ્થા ચિલ્ડ્રન હોસ્પિટલની સ્થાપના કરી, જે વંચિત બાળકો માટે આશાનું કિરણ બની. તેણીના અથાક પ્રયત્નો અને દયાળુ સંભાળે તેણીને બાળરોગ અને સામાજિક કાર્યના ક્ષેત્રમાં એક આઇકોન બનાવી.મીરા સોમાણી (1962-2018): મીરા સોમાણી એક અગ્રણી ઉદ્યોગસાહસિક અને પરોપકારી હતા જેમણે ગુજરાતના કાપડ ઉદ્યોગમાં પરિવર્તન લાવ્યું હતું. તેણીએ કાપડ કંપની, કલાપારીની સ્થાપના કરી, જે તેની ઉત્કૃષ્ટ હસ્તકલા અને ટકાઉ પ્રથાઓ માટે જાણીતી વૈશ્વિક બ્રાન્ડ બની. મહિલા કારીગરોને સશક્ત બનાવવા અને પરંપરાગત કાપડ તકનીકોને સાચવવા માટેના તેણીના સમર્પણે તેણીને મહત્વાકાંક્ષી ઉદ્યોગસાહસિકો માટે રોલ મોડેલ બનાવ્યા.આનંદીબાઈ જોશી (1865-1887): આનંદીબાઈ જોશી ભારતની પ્રથમ મહિલા ચિકિત્સક હતી. ગુજરાતના કલ્યાણમાં જન્મેલી, તેણીએ સામાજિક અવરોધોને પાર કર્યા અને મુંબઈમાં તબીબી શિક્ષણ મેળવ્યું. તેણીનો અભ્યાસ પૂર્ણ કર્યા પછી, તેણીએ સુરતમાં દવાની પ્રેક્ટિસ કરી અને મહિલા સશક્તિકરણ અને શિક્ષણનું પ્રતીક બની. તેણીનો વારસો મહિલાઓને તેમના સપનાઓને અનુસરવા અને લિંગ સ્ટીરિયોટાઇપ્સને તોડવા માટે પ્રેરણા આપવાનું ચાલુ રાખે છે.મલ્લિકા સારાભાઈ (1952-): મલ્લિકા સારાભાઈ એક પ્રખ્યાત ડાન્સર, કોરિયોગ્રાફર અને સામાજિક કાર્યકર્તા છે. તેણીએ અમદાવાદમાં દર્પણ એકેડેમી ઓફ પર્ફોર્મિંગ આર્ટ્સની સ્થાપના કરી, જે શાસ્ત્રીય ભારતીય નૃત્ય માટે એક અગ્રણી સંસ્થા બની ગઈ છે. તેમનું કાર્ય ભારતીય નૃત્ય પરંપરાઓને જાળવવા અને પ્રોત્સાહન આપવામાં મહત્ત્વપૂર્ણ રહ્યું છે, અને તેમની સક્રિયતાએ મહિલાઓના અધિકારો અને પર્યાવરણીય સંરક્ષણ જેવા મુદ્દાઓ પર ધ્યાન કેન્દ્રિત કર્યું છે.સ્મિતા પાટીલ (1955-1986): સ્મિતા પાટીલ એક પ્રખ્યાત ભારતીય અભિનેત્રી હતી જેણે હિન્દી સિનેમા પર નોંધપાત્ર અસર કરી હતી. પુણે, ગુજરાતમાં જન્મેલી, તેણીએ 1980 ના દાયકામાં સ્ટારડમમાં વધારો કર્યો, વિવિધ ભૂમિકાઓમાં તેણીની વૈવિધ્યતા અને પ્રતિભા દર્શાવી. તેણીની ફિલ્મોમાં ઘણીવાર સામાજિક મુદ્દાઓની શોધ કરવામાં આવી હતી અને પરંપરાગત ધોરણોને પડકારવામાં આવી હતી, જે તેણીને મહિલાઓ અને હાંસિયામાં ધકેલાઈ ગયેલા જૂથો માટે એક શક્તિશાળી અવાજ બનાવે છે.લીલાવતી મુનિ (1946-2022): લીલાવતી મુનિ એક પ્રખ્યાત ગુજરાતી લોકગાયિકા હતા જેમણે પોતાના ભાવપૂર્ણ અવાજ અને મનમોહક વાર્તા કહેવાથી શ્રોતાઓને મંત્રમુગ્ધ કર્યા હતા. ગુજરાતી લોકસંગીતને વિશાળ શ્રોતાઓ સુધી પહોંચાડવામાં તેણી અગ્રણી હતી અને ગુજરાતી સાંસ્કૃતિક વારસાને જાળવવામાં મહત્વની ભૂમિકા ભજવી હતી. તેના ગીતો પેઢી દર પેઢી લોકોમાં ગુંજતા રહે છે.દુલારી દેવી (1924-2012): દુલારી દેવી ગુજરાતના પ્રખ્યાત લોક કલાકાર અને વાર્તાકાર હતા. તેણી તેના જટિલ મધુબની ચિત્રો માટે જાણીતી હતી, જેમાં પૌરાણિક કથાઓ અને લોકકથાઓનું નિરૂપણ કરવામાં આવ્યું હતું. તેણીના કાર્યને 2005 માં પ્રતિષ્ઠિત પદ્મશ્રી પુરસ્કારથી માન્યતા આપવામાં આવી હતી, અને તેણીનો વારસો કલાકારો અને વાર્તાકારોને પ્રેરણા આપતો રહે છે.મણિબેન પટેલ (1903-1994): મણિબેન પટેલ એક પ્રખ્યાત સામાજિક કાર્યકર અને શિક્ષણવિદ હતા જેમણે ગ્રામીણ ગુજરાતમાં મહિલાઓ અને બાળકોના સશક્તિકરણ માટે પોતાનું જીવન સમર્પિત કર્યું હતું. તેણીએ ગૂજરાત વિદ્યાપીઠની સ્થાપના કરી, જે એક અગ્રણી સંસ્થા છે જેણે મહિલાઓને શિક્ષણ અને વ્યાવસાયિક તાલીમ પૂરી પાડી હતી. તેણીના કામે ગુજરાતમાં મહિલાઓના અધિકારો અને શિક્ષણને આગળ વધારવામાં મુખ્ય ભૂમિકા ભજવી હતી.આશા પારેખ (1942-): આશા પારેખ એક પ્રખ્યાત ભારતીય અભિનેત્રી છે જેણે 1960 અને 1970 ના દાયકા દરમિયાન હિન્દી સિનેમામાં સર્વોચ્ચ શાસન કર્યું હતું. ગુજરાતમાં જન્મેલી, તેણીએ પોતાની જાતને તેના સમયની સૌથી સફળ અભિનેત્રીઓમાંની એક તરીકે સ્થાપિત કરી, જે તેણીની ગ્રેસ, લાવણ્ય અને વર્સેટિલિટી માટે જાણીતી છે. ભારતીય સિનેમામાં તેમના યોગદાનને 1997માં પદ્મશ્રી સહિત અસંખ્ય પુરસ્કારોથી માન્યતા આપવામાં આવી છે.ગુજરાતની આ મહિલાઓએ પોતપોતાના ક્ષેત્રોમાં અવરોધોને તોડીને આવનારી પેઢીઓને પ્રેરણા આપતાં મહત્ત્વપૂર્ણ યોગદાન આપ્યું છે. તેમની સિદ્ધિઓએ માત્ર રાજ્યની પ્રગતિને આકાર આપ્યો નથી પરંતુ ભારતના સાંસ્કૃતિક, સામાજિક અને બૌદ્ધિક લેન્ડસ્કેપ પર પણ અમીટ છાપ છોડી છે."},{"question":"महात्मा गान्धीले कहिले अंग्रेज बिरुद्ध भारत छोड आन्दोलनको सुरुवात गरेका थिए ?","answer":"सन् १९४२"},{"question":"Madoda! Namuhla ngithokoze kakhulu ngoba induna ayizukulalaesitokisini.Ndabezitha!Yize icala lingaphelile kodwa mina nginethemba ngoba lesi silimaesinguMbandlwa asinaye ufakazi. (iqondise kuDlamini) Awuthi qaphuqaphu ngesimo secala khona umkhandlu wami uzothola sonkeisithombe.(asukume uDlamini) Ndabezitha! Ngizoqala ngokubonga uNdabezithangokungikhokhela ibheyili. Mina bengizoyithathaphi inkulungwaneyamarandi? Ndabezitha nani bandla lenkosi, icala lokushayangiyaliphika ngima ngentaba. Ngithi, uMbandlwa ngamsikaza ngendukumaqede yena wagxuma wazishayisa echosheni lobonda lwekilasi.Okuhle kakhulu ngukuthi mina amadoda engangihamba nawoayangifakazela. Yena akanaye ufakazi ngoba ikhansela lalingaphakathiekilasini kanye nezethameli zomhlangano. Lihlehlile-ke icala. Liyozelingene emuva kwezinyanga ezintathu.(kuzwakale ukuhhomuzela kwentokozo abanye behleka)(inkosi yelule isandla sakumhlalisa phansi uDlamini) Hhayi-ke!Siyabonga Mzizi, ungahlala phansi.(ahlale phansi) Ndabezitha!Kunjalo-ke madoda. Mina ngeke ngimsole uDlamini ngoba leli khanselaliyangeyisa. Lake lakubonaphi ukuthi umfokazana angamane abizeumhlangano endaweni yenkosi engadlulanga enkosini?(ahhomuzele)Uyagcwaneka lo.Yisizwe sakho lesi Ndabezitha! Singakufela thina!(aqondise emkhandlwini) Yehlisani umoya madoda! Thulani umsindo,uNdabezitha usakhuluma!Mina ngiyasola uDuma usabambelele kulokhu okwenzekayongesikhathi sodlame. Angithi ngikhuluma nje ungomunye walabaabehla benyuka lapha endaweni yami. Begqugquzela ngenkani ukufakaleli dungabantu ababelibiza ngomzabalazo.1. Xoxa ngenkinga ababhekana nayo oMbandlwa noDuma ngosukulomhlangano.","answer":"UDlamini wawuhlakaza umhlangano, kwagcina sekunokuphambanaphakathi kwakhe noMbandlwa kwaphetha ngokuthi uDlamini ashayeuMbandlwa. "},{"question":"Haddii qofku Ilaahay caabudi waayo, maxaa ku jaban ama ku dhacaya?","answer":"Haddii qofku Ilaahay kelidii caabudi waayo; waxa uu Alle u ballan qaaday inuu cadaabta geliyo."},{"question":"Cuba jawab teka-teki berikut: Apa yang digunakkan untuk bernafas?","answer":"Jawapannya ialah paru"},{"question":"Ny amiraly frantsay François de Galaup dia nanao batisa an'i Madagasikara ho \\"Nosy Mena\\". Marina sa diso?","answer":"Diso. Ny amiraly frantsay François de Galaup no nanao batisa an'i Madagasikara \\"Nosy Frantsa\\"."},{"question":"ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਇਸ ਬਾਰੇ ਵਿਸਥਾਰ ਵਿੱਚ ਦੱਸੋ ਕਿ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ।\\"ਗਉੜੀ ਗੁਆਰੇਰੀ ਮਹਲਾ ੪ ॥ਕਿਰਸਾਣੀ ਕਿਰਸਾਣੁ ਕਰੇ ਲੋਚੈ ਜੀਉ ਲਾਇ ॥ਹਲੁ ਜੋਤੈ ਉਦਮੁ ਕਰੇ ਮੇਰਾ ਪੁਤੁ ਧੀ ਖਾਇ ॥ਤਿਉ ਹਰਿ ਜਨੁ ਹਰਿ ਹਰਿ ਜਪੁ ਕਰੇ ਹਰਿ ਅੰਤਿ ਛਡਾਇ ॥੧॥ਮੈ ਮੂਰਖ ਕੀ ਗਤਿ ਕੀਜੈ ਮੇਰੇ ਰਾਮ ॥ਗੁਰ ਸਤਿਗੁਰ ਸੇਵਾ ਹਰਿ ਲਾਇ ਹਮ ਕਾਮ ॥੧॥ ਰਹਾਉ ॥ਲੈ ਤੁਰੇ ਸਉਦਾਗਰੀ ਸਉਦਾਗਰੁ ਧਾਵੈ ॥ਧਨੁ ਖਟੈ ਆਸਾ ਕਰੈ ਮਾਇਆ ਮੋਹੁ ਵਧਾਵੈ ॥ਤਿਉ ਹਰਿ ਜਨੁ ਹਰਿ ਹਰਿ ਬੋਲਤਾ ਹਰਿ ਬੋਲਿ ਸੁਖੁ ਪਾਵੈ ॥੨॥ਬਿਖੁ ਸੰਚੈ ਹਟਵਾਣੀਆ ਬਹਿ ਹਾਟਿ ਕਮਾਇ ॥ਮੋਹ ਝੂਠੁ ਪਸਾਰਾ ਝੂਠ ਕਾ ਝੂਠੇ ਲਪਟਾਇ ॥ਤਿਉ ਹਰਿ ਜਨਿ ਹਰਿ ਧਨੁ ਸੰਚਿਆ ਹਰਿ ਖਰਚੁ ਲੈ ਜਾਇ ॥੩॥ਇਹੁ ਮਾਇਆ ਮੋਹ ਕੁਟੰਬੁ ਹੈ ਭਾਇ ਦੂਜੈ ਫਾਸ ॥ਗੁਰਮਤੀ ਸੋ ਜਨੁ ਤਰੈ ਜੋ ਦਾਸਨਿ ਦਾਸ ॥ਜਨਿ ਨਾਨਕਿ ਨਾਮੁ ਧਿਆਇਆ ਗੁਰਮੁਖਿ ਪਰਗਾਸ ॥੪॥੩॥੯॥੪੭॥\\"","answer":"ਇਹ ਸ੍ਰੀ ਗੁਰੂ ਗ੍ਰੰਥ ਸਾਹਿਬ ਜੀ ਦੇ ਪੰਨਾ 166 ਤੋਂ ਲਿਆ ਗਿਆ ਹੈ। ਗੁਰੂ ਰਾਮਦਾਸ ਜੀ ਇਹਨਾਂ ਬਾਣੀਆਂ ਦੇ ਲਿਖਾਰੀ ਸਨ।ਇਸ ਨੂੰ ਹੇਠ ਲਿਖੇ ਅਨੁਸਾਰ ਵਿਖਿਆਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ,\\"ਕਿਸਾਨ ਖੇਤੀ ਦਾ ਕੰਮ ਜੀ ਲਾ ਕੇ (ਪੂਰੀ ਮਿਹਨਤ ਨਾਲ) ਕਰਦਾ ਹੈ,ਹਲ ਵਾਹੁੰਦਾ ਹੈ ਉੱਦਮ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤੇ ਤਾਂਘ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਕਿ ਫ਼ਸਲ ਚੰਗਾ ਲੱਗੇ, ਤਾਂ ਜੁ) ਮੇਰਾ ਪੁੱਤਰ ਖਾਏ ਮੇਰੀ ਧੀ ਖਾਏ ।ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਦਾਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਨਾਮ ਦਾ ਜਾਪ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਜਿਸ ਦਾ ਸਿੱਟਾ ਇਹ ਨਿਕਲਦਾ ਹੈ ਕਿ) ਅੰਤ ਵੇਲੇ (ਜਦੋਂ ਹੋਰ ਕੋਈ ਸਾਥੀ ਨਹੀਂ ਰਹਿ ਜਾਂਦਾ) ਪਰਮਾਤਮਾ ਉਸ ਨੂੰ (ਮੋਹ ਆਦਿਕ ਦੇ ਪੰਜੇ ਤੋਂ) ਛੁਡਾਂਦਾ ਹੈ ।੧।ਹੇ ਮੇਰੇ ਰਾਮ ! ਮੈਨੂੰ ਮੂਰਖ ਨੂੰ ਉੱਚੀ ਆਤਮਕ ਅਵਸਥਾ ਬਖ਼ਸ਼,ਮੈਨੂੰ ਗੁਰੂ ਦੇ ਸੇਵਾ ਦੇ ਕੰਮ ਵਿਚ ਜੋੜ ।੧।ਰਹਾਉ।ਸੌਦਾਗਰ ਸੌਦਾਗਰੀ ਕਰਨ ਵਾਸਤੇ ਘੋੜੇ ਲੈ ਕੇ ਤੁਰ ਪੈਂਦਾ ਹੈ(ਸੌਦਾਗਰੀ ਵਿਚ ਉਹ) ਧਨ ਖੱਟਦਾ ਹੈ (ਹੋਰ ਧਨ ਦੀ) ਆਸ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਜਿਉਂ ਜਿਉਂ ਕਮਾਈ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤਿਉਂ ਤਿਉਂ) ਮਾਇਆ ਦਾ ਮੋਹ ਵਧਾਂਦਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਦਾਸ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਦਾ ਹੈ, ਨਾਮ ਸਿਮਰ ਸਿਮਰ ਕੇ ਆਤਮਕ ਆਨੰਦ ਮਾਣਦਾ ਹੈ ।੨।ਦੁਕਾਨਦਾਰ ਦੁਕਾਨ ਵਿਚ ਬੈਠ ਕੇ ਦੁਕਾਨ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ ਤੇ (ਮਾਇਆ) ਇਕੱਠੀ ਕਰਦਾ ਹੈ (ਜੋ ਉਸ ਦੇ ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਵਾਸਤੇ) ਜ਼ਹਰ (ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦੀ ਜਾਂਦੀ) ਹੈ(ਕਿਉਂਕਿ ਇਹ ਤਾਂ ਨਿਰਾ) ਮੋਹ ਦਾ ਝੂਠਾ ਖਿਲਾਰਾ ਹੈ, ਝੂਠ ਦਾ ਪਸਾਰਾ ਹੈ (ਜਿਉਂ ਜਿਉਂ ਇਸ ਵਿਚ ਵਧੀਕ ਰੁੱਝਦਾ ਹੈ ਤਿਉਂ ਤਿਉਂ) ਇਸ ਨਾਸਵੰਤ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਦਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।ਇਸੇ ਤਰ੍ਹਾਂ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਦਾਸ ਨੇ (ਭੀ) ਧਨ ਇਕੱਠਾ ਕੀਤਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਪਰ ਉਹ ਹਰਿ-ਨਾਮ ਦਾ ਧਨ ਹੈ, ਇਹ ਨਾਮ-ਧਨ ਉਹ ਆਪਣੀ ਜ਼ਿੰਦਗੀ ਦੇ ਸਫ਼ਰ ਵਾਸਤੇ ਖ਼ਰਚ (ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ) ਲੈ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ।੩।ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਦਾ ਇਹ ਖਿਲਾਰਾ (ਤਾਂ) ਮਾਇਆ ਦੇ ਮੋਹ ਵਿਚ ਫਸਾਣ ਲਈ ਫਾਹੀ ਹੈ ।ਇਸ ਵਿਚੋਂ ਉਹ ਮਨੁੱਖ ਪਾਰ ਲੰਘਦਾ ਹੈ, ਜੇਹੜਾ ਗੁਰੂ ਦੀ ਮਤਿ ਲੈ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦੇ ਦਾਸਾਂ ਦਾ ਦਾਸ ਬਣਦਾ ਹੈ ।ਦਾਸ ਨਾਨਕ ਨੇ (ਭੀ) ਗੁਰੂ ਦੀ ਸਰਨ ਪੈ ਕੇ (ਆਤਮਕ ਜੀਵਨ ਵਾਸਤੇ) ਚਾਨਣ ਹਾਸਲ ਕਰ ਕੇ ਪਰਮਾਤਮਾ ਦਾ ਨਾਮ ਸਿਮਰਿਆ ਹੈ ।੪।੩।੯।੪੭।\\""},{"question":"السؤال:  شنو سميت الغار اللي تخبى فيه الرسول صلى الله عليه وسلم لما كان غادي يهاجر للمدينة ؟","answer":"الإجابة: غار ثور"},{"question":"දූෂණයෙන් තොර පරිසරයක් ස්ථාපිත කිරීම සඳහා රාජ්‍ය ව්‍යවසායක වෘත්තිකයෙකු සැමවිටම පිළිපැදිය යුතු සදාචාරාත්මක මූලධර්ම මොනවාද?","answer":"දූෂණයෙන් තොර පරිසරයක් ස්ථාපිත කිරීම සඳහා රාජ්‍ය ව්‍යවසායක වෘත්තිකයන් සැමවිටම පිළිපැදිය යුතු සදාචාරාත්මක මූලධර්ම කිහිපයක් මෙන්න:අඛණ්ඩතාව: වෘත්තීයවේදීන් ආයතනය තුල සහ ඉන් පිටත සියලු ගනුදෙනුවලදී අඛණ්ඩතාව, අවංකභාවය සහ විනිවිදභාවයෙන් යුතුව කටයුතු කළ යුතුය. ඔවුන් උනන්දුව පිළිබඳ ගැටුම් මඟහරවා ගත යුතු අතර සෑම විටම පොදු ව්‍යවසායේ අවශ්‍යතාවයට මුල් තැන දිය යුතුය.වගකීම: වෘත්තිකයන් ඔවුන්ගේ ක්‍රියාවන් සඳහා වගකිව යුතු අතර ඔවුන්ගේ තීරණවල ප්‍රතිවිපාක සඳහා වගකීම ගත යුතුය. ඔවුන්ගේ තීරණ සහ ක්‍රියාවන් සඳහා පාර්ශවකරුවන්ට සහ මහජනතාවට පිළිතුරු දීමට ඔවුන් සූදානම් විය යුතුය.සාධාරණත්වය: වෘත්තිකයන් ඔවුන්ගේ තීරණ ගැනීමේ ක්‍රියාවලීන්හි සාධාරණ සහ අපක්ෂපාතී විය යුතු අතර, සියලු පාර්ශවකරුවන්ට සමානව සහ පක්ෂග්‍රාහීව සැලකීම සහතික කරයි. ඔවුන් ඕනෑම ආකාරයක වෙනස් කොට සැලකීමකින් හෝ අනුග්‍රහය දැක්වීමකින් වැළකී සිටිය යුතුය.නීතියට ගරු කිරීම: වෘත්තිකයන් සැමවිටම නීතියට ගරු කළ යුතු අතර අදාළ සියලු රෙගුලාසි සහ මාර්ගෝපදේශවලට අනුකූල විය යුතුය. ඔවුන් රාජ්‍ය ව්‍යවසායයේ කීර්ති නාමයට හෝ නීත්‍යානුකූල තත්ත්වයට හානි කළ හැකි කිසිදු නීති විරෝධී ක්‍රියාවක හෝ ක්‍රියාවක නිරත නොවිය යුතුය.රහස්‍යභාවය: වෘත්තිකයන් රහස්‍යභාවය පවත්වා ගත යුතු අතර අනවසරයෙන් ප්‍රවේශ වීමෙන් හෝ හෙළිදරව් කිරීමෙන් සංවේදී තොරතුරු ආරක්ෂා කළ යුතුය. ඔවුන් රහසිගත තොරතුරු පුද්ගලික වාසි තකා හෝ රාජ්‍ය ව්‍යවසායයට හානි කිරීම සඳහා භාවිතා නොකළ යුතුය.මෙම ආචාරධාර්මික මූලධර්මවලට අනුගත වීමෙන්, වෘත්තීයවේදීන්ට රාජ්‍ය ව්‍යවසාය තුළ අඛණ්ඩතාව සහ වගකීම පිළිබඳ සංස්කෘතියක් ස්ථාපිත කළ හැකි අතර, එමඟින් දූෂණය වැලැක්වීමට සහ සංවිධානයේ ක්‍රියාකාරකම්වල සෑම අංශයකම විනිවිදභාවය සහ සාධාරණත්වය ප්‍රවර්ධනය කළ හැකිය."},{"question":"Sino si Anne Curtis?","answer":"Si Anne Curtis ay isa sa mga pinakasikat na artista sa Pilipinas. Kilala rin siya bilang modelo, TV host, vlogger, negosyante, at iba pa."},{"question":"د افغانستان په تاریخ کې ثریا طرزي څوک وه؟","answer":"ثریا طرزي په افغانستان کې یوه د پام وړ تاریخي شخصیت وه. هغه د پاچا امان الله خان د مېرمنې په توګه د افغانستان د ملکې مېرمن وه، چې له ۱۹۱۹ تر ۱۹۲۹ پورې یې واکمني کوله. ثریا طرزي د خپل مېړه د واکمنۍ پر مهال په افغانستان کې د ښځو د حقونو او عصري کولو په برخه کې د پام وړ رول لوبولی دی. هغه د ښځو او نجونو لپاره د زده کړې د ودې او د ټولنیزو اصلاحاتو لپاره د هغې د ملاتړ لپاره د هغې د هڅو لپاره پیژندل شوې وه. د ښځو د حقونو او ښوونې او روزنې په اړه د هغې پرمختللې نظرونه د افغانستان په تاریخ کې یو مهم فصل دی.دلته د ثریا طرزي او د افغانستان په تاریخ کې د هغې د رول په اړه څو مهم ټکي دي:۱- د ښځو د حقونو ترویج: ملکه ثریا د ښځو د حقونو یوه پیاوړې مدافع وه او په افغانستان کې یې د ښځو د تعلیم او خلاصون په برخه کې مهم رول لوبولی و. هغې پخپله په استانبول او پاریس کې زده کړې ترلاسه کړې چې د هغې په افکارو یې ژوره اغیزه وکړه.۲- د ښځو لپاره زده کړه: ثریا طرزي په ۱۹۲۱ کال کې په افغانستان کې د نجونو د لومړني ښوونځي په جوړولو کې مهم رول درلود. دې کار له دودیزو نورمونو څخه د پام وړ وتل په ګوته کړل، چیرې چې ښځې اکثرا جلا وې او زده کړو ته یې محدود لاسرسی درلود.۳- د لوېدیځ نفوذ: د ملکې ثریا د پرمختللو افکارو په بهر کې د زده کړې پرمهال له غربي کلتور سره د هغې د افشا کېدو له امله اغېزمن شوی و. هغې د غربي سټایل کالي معرفي کړل او افغان میرمنې یې وهڅولې چې نور عصري جامې واغوندي.۴- د ټولنیزو اصلاحاتو ملاتړ: ثریا طرزي او پاچا امان الله په ګډه د یو لړ ټولنیزو او سیاسي اصلاحاتو د پلي کولو لپاره کار وکړ چې د امان الله د اصلاحاتو په نوم یادیږي. د دغو اصلاحاتو موخه د افغانستان عصري کول وو او په ښوونه او روزنه، حقوقي کوډونو او حکومتولۍ کې بدلونونه شامل وو.5-ننګونې او جلاوطنۍ: د پاچا امان الله او ملکې ثریا د عصري کولو هڅې په افغانستان کې د محافظه کارو ډلو له مقاومت سره مخ شوې. په 1929 کې، پاچا امان الله مجبور شو چې استعفا وکړي، او جوړه په ایټالیا کې جلاوطنۍ ته لاړه، چیرته چې دوی د خپل پاتې ژوند لپاره ژوند کاوه.د ثریا طرزي میراث د یوې پرمختللې ملکې په توګه چې د ښځو د حقونو او زده کړې اتله وه د افغانستان په تاریخ کې لا هم لمانځل کیږي. د هغې هڅو د افغان میرمنو د راتلونکو نسلونو لپاره زمینه برابره کړه چې زده کړې تعقیب کړي او په عامه ژوند کې برخه واخلي، که څه هم پدې برخه کې پرمختګ په تیرو کلونو کې په ځانګړې توګه په افغانستان کې د جګړو په جریان کې له ننګونو او خنډونو سره مخ دی."},{"question":"පැයක් තුළ තත්පර කීයක් තිබේද?","answer":"පැයකට විනාඩි 60ක් ඇති අතර, සෑම විනාඩියකටම තත්පර 60ක් ඇත. 60 x 60 = 3600. එබැවින් පැයක් තුළ තත්පර 3600ක් ඇත."},{"question":"Amin'ny sehatra inona no azo ampisiaina ny ompa sy ny ozona ?","answer":"Anisan’ny mampiavaka ny ompa amin’ny teny rehetra ny sehatra ampiasana azy. Ny teny rehetra dia azo ampiasaina amin’ny fotoana rehetra sy toerana rehetra araka izay itiavana azy sy ilana azy. Tsy toy izany kosa ny ompa satria voafetra ny sehatra azo ampiasana azy ary misy ny toerana sy fotoana azo ampiasana azy ary misy koa ny tsy azo anaovana izany. Tsy tenitenenina foana amin’ny tsy misy dikany izy ireny satria tafiditra ao anaty teny fady ka voafetra ny sehatra ampiasain’olona azy araka ny nambaran’i Oswald DUCROT manao hoe: “Il y a des mots (…) qui ne doivent pas être prononcés, ou qui ne le peuvent que dans certaines circonstances strictement définies”"},{"question":"أتساءل كم عدد البحار التي يطل عليها اليمن؟هل يمكنك إعطائي بعض السياق للإجابة على هذا (بنفس لغة سؤالي)؟","answer":"تقع اليمن في جنوب غرب آسيا بين سلطنة عمان والمملكة العربية السعودية. وتشرف اليمن على مضيق باب المندب الذي يربط البحر الأحمر بالمحيط الهندي عن طريق خليج عدن. تحدها من الشمال السعودية ويبلغ طول الشريط الحدودي بين البلدين 1,458 كم و 288 كم مع عُمان من جهة الشرق. ومن الجنوب بحر العرب والغرب البحر الأحمر وتمتد الجبهة البحرية لليمن على مسافة قدرها (2500 كم) . أي أن كل كيلو متر من المساحة يقابله 182.2 كم2 وبمقارنة هذا المعدل بالمعدل العام للوطن العربي، والذي يبلغ 1/610 كم2 نجد بان سواحل اليمن طويلة نسبيا, ما يجعل مختلق المنطقة السياسية قريبة من السواحل."},{"question":"O que significa o ditado popular: \\"Quem não arrisca não petisca\\"?","answer":"Expressão usada para designar pessoas que, apesar de terem receio, não deixam de fazer coisas importantes.Exemplo: “Se você não pedir o aumento, eu peço. Quem arrisca, não petisca.”"},{"question":"Тилекке каршы, эгемендүүлүктү алгандан бери Кыргызстандын бийлик башындатургандар акылсыз болуп чыкты. Керек болсо ХИПК аттуу аты суук уюмга киретургандай абалга кабылтып, балчыкка тыгып салышты. Он беш жылдын ичиндеалынган кредиттер, гуманитардык жардамдар 5 миллиард долларды чапчыйт. Булазыркы ички дүң продукциябыздан эки эсе көп каражат дегендикке жатат. Башкачаайтканда, 70 жылда чогултулган байлыгыбыздан да эки эсе көп жардам алыптырбыз.Ошончо жардам алганыбызга карабастан, экономикабыздын бели мертинип, азыр иткемингендей абалдабыз. Эгерде ХИПКке кире турган болсок, Африкадагы эң арттакалган, өз алдынчалыгына ээ боло албаган өлкөлөрдүн катарына киребиз.Жогорудагы тексттин стили кандай?(А) илимий стиль(Б) көркөм стиль(В) расмий стиль(Г) публицистикалык стиль","answer":"Туура жооп - (Г)Текст кандайдыр бир илимий изилдөөнүн натыйжасында жазылбаган үчүн илимий стильболо албайт.Адабий чыгарма болбогону үчүн да көркөм стилге кирбейт. Расмий стиль деген түшүнүк жок, демектекст публицистикалык стилде жазылган."},{"question":"반짇고리 단어의 받침이 왜 디귿인가요?","answer":"한글 맞춤법 4장 4절 29항제29항 끝소리가 ‘ㄹ’인 말과 딴 말이 어울릴 적에 ‘ㄹ’ 소리가 ‘ㄷ’ 소리로 나는 것은 ‘ㄷ’으로 적는다.반짇고리는 끝소리가 /ㄹ/인 '바느질'과 '고리'의 합성어이면서 그 소리가 /ㄷ/으로 나므로, ㄷ으로 적습니다."},{"question":"కింది ప్రశ్నకు సమాధానం ఇవ్వండిసరళ రేఖా పద్ధతిని గురించి వ్రాయుము.","answer":"తరుగుదల పద్ధతులలో సరళ రేఖా పద్ధతి సులభమైనది మరియు ఎక్కువగా వాడుకలో ఉన్నది. దీనిని స్థిరవాయిదాల పద్ధతి, సమాన వాయిదాల పద్ధతి లేదా అసలు ఖరీదు మీద స్థిర శాతం పద్ధతి అని కూడా అంటారు. ఈ పద్ధతిలో ప్రతి సంవత్సరము ఆస్తి యొక్క అసలు ఖరీదు ఒక స్థిరమైన శాతాన్ని తరుగుదలగా లెక్కగడతారు. అందువలన వార్షిక తరుగుదల మొత్తము ప్రతి సంవత్సరము సమానముగా ఉంటుంది."},{"question":"Viết bài báo có tiêu đề sau: Chiến thuật giúp Ukraine đảo ngược tình thế ở Biển Đen","answer":"Bằng nhiều chiến thuật tấn công, Ukraine đảo ngược ưu thế hải quân của Nga ở Biển Đen, tạo điều kiện nối lại hoạt động xuất khẩu ở cảng chính Odessa.Các tàu thương mại đã bắt đầu xuất phát từ cảng chính Odessa ở miền nam Ukraine để chở hàng xuất khẩu men theo bờ Biển Đen mà không cần đảm bảo an ninh từ Nga, cho thấy tình thế đang thay đổi ở Biển Đen. Bằng cách liên tiếp tiến hành các cuộc tập kích bằng tên lửa và xuồng tự sát không người lái nội địa, Ukraine đang đẩy Nga từ phong tỏa Biển Đen sang thế phòng thủ.\\"Để đảm bảo an ninh hiện tại và tương lai, chúng tôi phải giành lại bờ biển. Đây là chiến thuật mà chúng tôi đang nỗ lực thực hiện từng chút một\\", tư lệnh hải quân Ukraine Oleksiy Neizhpapa nói.Khi Nga phát động chiến sự hồi cuối tháng 2/2022, hải quân Ukraine hoàn toàn bị áp đảo về lực lượng và để mất hoàn toàn thế trận ở Biển Đen. Ukraine được cho đã tự đánh chìm soái hạm tại cảng để nó không rơi vào tay lực lượng Nga.Nga triển khai các tàu chiến của Hạm đội Biển Đen áp sát bờ biển Ukraine, đến mức người dân Odessa có thể nhìn thấy chúng bằng mắt thường. Tàu chiến Nga liên tục nã pháo vào thành phố, phong tỏa hoàn toàn mọi hoạt động ra vào bằng đường biển, khiến cảng Odessa tê liệt.Nhưng đến nay, tàu chiến Nga không còn mạo hiểm tiến vào khu vực phía tây bắc Biển Đen, do mối đe dọa từ tên lửa và thủy lôi Ukraine. Hạm đội Biển Đen cũng chịu tổn thất nặng nề sau loạt cuộc tập kích tầm xa của Ukraine."},{"question":"請回答這個問題：地球上最古老的石造建築是哪個？","answer":"答案：約旦的彼特拉古城"},{"question":"नेपालको सालेश बोटानिकल गार्डन कसरी पुग्ने ।","answer":"सिरहा जिल्लाको लहान सहरबाट ३ किलोमिटर पश्चिममा रहेको गन्तव्यमा पुग्न सार्वजनिक यातायात उपलब्ध छ ।"},{"question":"ことわざで、布をかぶっておばあさんに「善光寺参り」をさせた動物は何でしょう?","answer":"牛"},{"question":"Kañ la Marseille jël kubu \\"Ligue des Champions\\" ?","answer":"1993."},{"question":"Предложение 1: Большинство из них сегодня живут в Греции, некоторые до сих пор в Болгарии. Предложение 2: Сегодня большинство из них живет в Греции, некоторые до сих пор в Болгарии. Вопрос: Предложение 1 и 2 одинаковы? - Да или нет?","answer":"Да."},{"question":"Crypto (cryptocurrency) යනු කුමක්ද?","answer":"Cryptocurrency, crypto-currency, හෝ crypto යනු රජයක් හෝ බැංකුවක් වැනි කිසිදු මධ්‍යම අධිකාරියක් මත රඳා නොපවතින පරිගණක ජාලයක් හරහා හුවමාරු මාධ්‍යයක් ලෙස ක්‍රියා කිරීමට නිර්මාණය කර ඇති ඩිජිටල් මුදල් ඒකකයකි. ආයතන දෙකක් අතර අරමුදල් මාරු කිරීමේදී බැංකු වැනි සාම්ප්‍රදායික අතරමැදියන්ගේ අවශ්‍යතාවය ඉවත් කරමින් ගනුදෙනුවක පාර්ශ්ව සතුව ඔවුන් සතුව ඇතැයි කියන මුදල් තිබේදැයි තහවුරු කර ගැනීමේ විමධ්‍යගත පද්ධතියකි."},{"question":"Terangkan latar belakang RHB Bank? ","answer":"RHB Bank Berhad (juga dikenali sebagai Rashid Hussein Bank) (MYX: 1066) ialah sebuah bank Perkhidmatan Kewangan dan Pelaburan Malaysia yang terletak di Kuala Lumpur. Ia mengkhusus di dalam Perbankan Perdagangan, Korporat, Perbankan Pelaburan dan Perkhidmatan Perbankan antarabangsa. Bank ini dibentuk setelah suatu percantuman di antara Kwong Yik Bank dan DCB Bank (Development and Commercial Bank, dikenali juga sebagai D&C Bank), pada 1 Julai 1997, dan kemudiannya Sime Bank dan Bank Utama. Pada 9 Mac 2007, Kumpulan Wang Simpanan Pekerja (KWSP) telah mendapat kawalan terhadap bank tersebut, setalah memenangi satu bidaan terhadap EON Capital dan satu konsortium yang dipimpin oleh Kuwait Finance House. RHB Bank adalah merupakan sebahagian daripada sebuah konglomerat kewangan, RHB Capital Berhad. RHB Bank merupakan bank ketiga terbesar di Malaysia, dengan 200 pejabat di Malaysia dan seluruh wilayah itu (sehingga 2002). Bank ini juga dinamakan sebagai \\"Bank Domestik Terbaik/Best Domestic Bank\\" oleh kedua-dua Finance Asia dan Euromoney pada tahun 1997.Asalnya, RHB Bank (Swift Code:RHBBMYKLXXX) juga biasa dikenali sebagai Sime Darby Bank dan sebelulm itu adalah United Malayan Banking Corporation, sebuah bank yang dikaitkan dengan UMNO. RHB Bank mengkhusu di dalam perbankan pelanggan dengan entiti-entiti lain seperti RHB Islamic Bank,Delta Finance kepada namanya. RHB Bank bank perdagangan yang bertumpu kepada pinjaman industri dan kommersial di Singapura, di sebalik ia selayaknya menjadi bank penuh. Produk-produk lain termasuklah debit mastercard i-Cash dan i-Connect bersama-sama dengan elektronik debit mastercard SenQ."},{"question":"Menene dalilan COVID-19?","answer":"Cutar ta SARS-CoV-2 ce ta haifar da COVID-19. COVID-19 na iya haifar da rashin lafiya mai sauƙi zuwa mai tsanani, gami da mutuwa. Mafi kyawun matakan rigakafin sun haɗa da yin alluran rigakafi, sanya abin rufe fuska yayin lokacin watsawa mai yawa, tsayawa ƙafa 6, wanke hannu akai-akai da nisantar marasa lafiya."},{"question":"السؤال: ما هي الألوان التي ذكرت في سوره البقره ؟","answer":"الإجابة: الأصفر، الأبيض، الأسود"},{"question":"මහාද්වීප කීයක් තිබේද?","answer":" 7"},{"question":"Nitori Jẹgẹdẹ, ẹgbẹ PDP kọju ija sira wọn l’Ondo","answer":"Ọkan-o-jọkan oko ọrọ lawọn asaaju PDP ipinlẹ Ondo n sọ lu ara wọn bayii latari bi ẹgbẹ wọn ṣe fidi rẹmi ninu eto idibo gomina to waye lọjọ kẹwaa, osu kẹwaa, ọdun to kọja.Bo tilẹ jẹ pe o ti le loṣu mẹta daadaa ti wọn to ṣeto idibo naa sẹyin, sibẹ, ija ajaku-akata lawọn ọmọ ẹgbẹ n ba ara wọn ja, bẹẹ lawọn aṣaaju ẹgbẹ kan si n di ẹbi ifidi-rẹmi wọn le ara wọn lori.Sẹnetọ to n ṣoju awọn eeyan ẹkun Guusu ipinlẹ Ondo, Ọtunba Nicholas Tofowomọ, lo kọkọ bẹrẹ kinni ọhun lọjọ Ẹti, Furaidee, ọsẹ to pari yii, pẹlu bo ṣe fibinu sọrọ si Eyitayọ Jẹgẹdẹ ti wọn fa kalẹ gẹgẹ bii oludije wọn ninu eto idibo ọhun.Tofowomọ ni iwa afojudi ati igberaga ti Jẹgẹdẹ hu sawọn agba ẹgbẹ kan saaju ọjọ idibo lo ṣokunfa bi ẹgbẹ awọn ko ṣe rọwọ mu.O ni alẹ ọjọ ti agba amofin ọhun ti wọle ninu eto idibo abẹle loun ti pe e lori foonu, toun si gba a nimọran pe ko tete wa gbogbo ọna ti yoo fi so awọn ọmọ ẹgbẹ pọ sọkan, ko baa le rọrun fun un lati jawe olubori lasiko eto idibo to n bọ niwaju.Bakan lo ni oun sọ fun un pe oun ti ṣetan lati mu un lẹyin lọ sọdọ gbogbo awọn gomina ẹgbẹ wọn lawọn ipinlẹ ti wọn ti n ṣakoso, nitori pe lọdọ wọn lo ti le rowo ti yoo fi ṣeto idibo naa gẹgẹ bo ṣe n fẹ, ṣugbọn ti Jẹgẹdẹ kọ jalẹ lati tẹle imọran ti oun fun un.Lẹyin eyi lo ni oun tun ko awọn agbaagba ẹgbẹ lati ẹkun Guusu jọ sibi ipade kan ni Ilẹ-Oluji, ti oun si ba oludije awọn sọrọ ko waa dọbalẹ gbalaja laarin wọn ki inu gbogbo wọn ba a le yọ si i.Loootọ lo ni Jẹgẹdẹ wa si Ilẹ-Oluji gẹgẹ bii adehun ti awọn jọ ṣe, ṣugbọn ṣe lo kọ jalẹ lati dọbalẹ fawọn agbaagba ọhun, o ni ṣe lo ṣi fila lasan, to si kuro laarin wọn.Aṣofin ọmọ bibi Ilẹ-Oluji ọhun ni ohun ti Jẹgẹdẹ fi ba gbogbo rẹ jẹ ni ọna to fi yan igbakeji oludije rẹ.Dipo ti iba fi fọwọsowọpọ pẹlu igbakeji Gomina, Ọnọrebu Agboọla Ajayi, atawọn agbaagba ẹgbẹ lẹkun Guusu ipinlẹ Ondo, o ni ṣe lo lọọ da ifẹ inu ara rẹ ṣe pẹlu bo ṣe fi Gboluga Ikuegboju to ti wa nibi kan tẹlẹ ṣe igbakeji ara rẹ.Nigba to n fun agba aṣofin naa lesi ọrọ rẹ, Alukoro ẹgbẹ PDP tẹlẹ nipinlẹ Ondo, Ọgbẹni Zadok Akintoye, ni ọrọ ko dun lẹnu rẹ rara nitori pe ọkan pataki lo jẹ ninu awọn to ṣiṣẹ ta ko aṣeyọri Jẹgẹdẹ saaju, ati lẹyin eto idibo naa.O ni ki i ṣe asiko yii ti ọrọ awọn ti fẹẹ dayọ nile-ẹjọ to n gbọ awuyewuye to ba su yọ ninu eto idibo to wa l’Akurẹ lo yẹ ki sẹnetọ ọhun sẹsẹ waa maa sọ isọkusọ to n jade lẹnu rẹ.Ọkan-o-jọkan oko ọrọ lawọn mi-in tun sọ si kọmisanna feto irinna nigba kan ri ọhun lori abuku ti wọn lo fi kan Jẹgẹdẹ."},{"question":"En un pueblo hay un barbero, y el alcalde decreta que el barbero solo puede afeitar a personas que no se afeiten a si mismas, entonces, ¿quién afeita al barbero?","answer":"Esta es una paradoja, por lo tanto, no tiene respuesta. Si el barbero no se afieta se tendría que afeitar, y si el barbero se afeita, entonces, no se trendía que afeitar. Este es un ejemplo de paradojas por auto referencia, y se deriva del paradoja de Russell, la cual, muestra que no cualquier coleccion de elementos es un conjunto, en el sentido estricto de la teoria de conjuntos en matemáticas. "},{"question":"සංක්‍රාන්ති ලිංගිකයින් වන්ධ්‍යකරණය කිරීම ව්‍යවස්ථාවට පටහැනියි - ජපාන ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය","answer":"ස්ත්‍රී පුරුෂභාවය නිල වශයෙන් වෙනස් කිරීමට පෙර පුරවැසියන් වන්ධ්‍යකරණයට ලක්විය යුතු බවට වන ජපාන නීතිය ව්‍යවස්ථා විරෝධීයැ යි ජපාන ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය තීන්දු කර තිබේ.2004 වසරේ පැනවූ එම නීතියට අනුව, රටවැසියන්ට ස්ත්‍රී පුරුෂභාවය වෙනස් කිරීමට ඉඩ ලැබුණේ ප්‍රජනන හැකියාවක් නොමැති නම් පමණි.සංක්‍රාන්ති ලිංගික කාන්තාවක එම නීතිය අභියෝගයට ලක් කරමින් ගොනු කළ පෙත්සමක් විභාග කිරීමෙන් පසුව බදාදා (ඔක්. 25) අධිකරණය එම තීන්දුව ලබා දුන්නේ ය.හියුමන් රයිට්ස් වොච් (HRW) නමැති මානව හිමිකම් සංවිධානය, \\"අපවාදාත්මක සහ යල් පැන ගිය\\" නීතියක් ලෙස එම නීතිය හඳුන්වා තිබුණි.\\"ජපානයේ සංක්‍රාන්ති ලිංගික අයිතීන් සඳහා වූ වැදගත් ජයග්‍රහණයක්\\" ලෙස හඳුන්වමින් ඔවුහු බදාදා එම තීන්දුව සැමරූහ.\\"මෙම තීන්දුව ජපානයේ සංක්‍රාන්ති ලිංගික පුද්ගලයින්ගේ සෞඛ්‍යය, පෞද්ගලිකත්වය සහ ශාරීරික ස්වාධිපත්‍යය සඳහා වන අයිතිවාසිකම් තහවුරු කරනවා,\\" ජපානයේ හියුමන් රයිට්ස් වොච් සංවිධානයේ අධ්‍යක්ෂිකා කනායේ ඩෝයි බීබීසීය වෙත පැවසුවා ය. \\"මේ අපවාදාත්මක වූ...අවශ්‍යතාවය ඉවත් කරන්න කියලා අවුරුදු ගණනක් පුරා සිදුවුණු උද්දේශන සහ නඩු කටයුතු වල ප්‍රතිඵලයක් විධියට තමයි මේක වෙන්නේ.\\"එම නීතිය ව්‍යවස්ථානුකූලයැ යි තීරණය කරමින් අධිකරණය විසින් 2019 වසරේ දී දෙන ලද තීන්දුවක් මෙම තීන්දුව මඟින් ආපසු හරවා තිබේ.ජපානය යනු, වන්ධ්‍යකරණය සැත්කම් අනිවාර්ය රටවල් 18 අතරින් ද එකකි. එය ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ද විරුද්ධ වන අවශ්‍යතාවයකි. සමලිංගික විවාහ නීත්‍යනුකූලව පිළි නොගන්නා G7 කණ්ඩායමේ එක ම රට වන්නේ ද ජපානය යි.පෙත්සම ගොනුකළ කාන්තාව වසර ගණනාවක් තිස්සේ හෝමෝන ප්‍රතිකාර ලබා ගැනීම නිසා ඇගේ ප්‍රජනන හැකියාව දැනටමත් හීනවී ඇති බව ත්, ශල්‍යකර්මයෙන් ශාරීරික පීඩා විඳීම මෙන් ම, අතුරු ආබාධ ඇති වීමේ අවදානමක් ද මතු කර ඇති බවත් මෙම කාන්තාවගේ නීතීඥවරයා තර්ක කළේ ය.ඇය ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය වෙත යාමට පෙර ඇගේ ඉල්ලීම පවුල් අධිකරණය මෙන් ම මහාධිකරණය විසින් ද ප්‍රතික්ෂේප කර තිබුණි.නමුත් මෙම නීතිය වෙනස් කිරීමට විරුද්ධ ඇතැම් කණ්ඩායම් තර්ක කර තිබුණේ, ශල්‍යකර්මයකින් තොරව ලියාපදිංචි ස්ත්‍රී පුරුෂභාවය වෙනස් කිරීමට මිනිසුන්ට අවසර දෙන්නේ නම් එය කාන්තාවන්ට අනාරක්ෂිත හැඟීමක් ඇති කළ හැකි බව ය. එය නීතිමය ව්‍යාකූලත්වයට හේතු විය හැකි බවට ද ඔවුහු තර්ක කළහ.සමාජයේ ගතානුගතික කොටස් සහ දේශපාලනඥයින්ගේ විරුද්ධත්වය ඇතත්, මෑතකාලීන මත විමසුම් මඟින් LGBTQ-හිතකාමී නීති සඳහා සහයෝගය වැඩෙන බවක් පෙන්නුම් කර තිබේ.මෙම මස මුල දී, ප්‍රාදේශීය පවුල් අධිකරණයක් සංක්‍රාන්ති ලිංගික පුරුෂයෙකුට පක්ෂව තීන්දුවක් ලබා දුන්නේ ය. ජෙන් සුසුකි නමැති ඔහු ශල්‍යකර්මයකට භාජනය වීමකින් තොරව ස්ත්‍රී පුරුෂභාවය නීත්‍යනුකූලව වෙනස් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේ ය.පවුල් අධිකරණයේ විනිසුරු ටකෙහිරෝ සෙකිගූචි, වත්මන් නීතිය ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 13 වන වගන්තිය මඟින් නියම කර ඇති සෑම මිනිසෙකුට ම එක හා සමානව ගරු කළ යුතු ය යන්න උල්ලංඝණය කර ඇති බව පැවසුවේ ය."},{"question":"Ọkọ epo to gbina fọpọ ẹmi ṣofo loju ọna Ileṣa si Akurẹ","answer":"Titi asiko ti a n ko iroyin yii jọ, ko ti i sẹni to mọye eeyan to ku ninu ijamba ọkọ to gbina ni nnkan bii aago mọkanla aarọ ọjọ Aje, Mọnde, ọsẹ yii lorita Ẹrin-Ijeṣa, to wa loju-ọna Ileṣa si Akurẹ.Mọto nla kan to gbe diisu (diesel) la gbọ pe o deede fẹgbẹ lelẹ loju titi, ti gbogbo diisu inu ẹ si danu, loju ẹsẹ naa lo gbina, to si bẹrẹ si i ran mọ awọn mọto to wa lẹyin rẹ.Bi awọn ọkọ to wa lọọọkan ṣe n sẹri pada, ko ṣee ṣe fun awọn mọto to tẹle tirela yii, paapaa, mọto bọọsi elero mejidinlogun to wa lẹyin rẹ gan-an lati sa pada.Wahala yii fa sun-kẹrẹ-fa-kẹrẹ loju ọna yii nitori ko si mọto kankan to le kọja lasiko ti ina naa n jo lọwọ.Idi niyi ti awọn oṣiṣẹ ajọ ẹṣọ-ojuupopo ti wọn sare de sibi iṣẹlẹ naa fi n dari awọn ọkọ gba ọna Ipetu-Ijeṣa.Gbogbo awọn tiṣẹlẹ naa ṣoju wọn ni wọn n sọ pe ko ti i si ẹni to le sọ iye ẹmi to ba iṣẹlẹ naa lọ nitori lojijo ni wahala naa ṣẹlẹ, ti onikaluku si sa lugbo.Alukoro ileeṣẹ ọlọpaa nipinlẹ Ọṣun, Yẹmisi Ọpalọla, fidi ijamba naa mulẹ, ṣugbọn oun naa ko ti i le sọ iye awọn to jona nibẹ."},{"question":"Doc to summarize: ఇటు ప్రజలు కూడా ప్రయాణాలు చేయాలంటే భయపడుతున్నారు. అనేక ముందుజాగ్రత్తలు తీసుకుంటున్నారు.విమానాలు, రైళ్లు, బస్సుల లాంటి ప్రజా రవాణా వ్యవస్థలను ఉపయోగించుకునేందుకు జంకుతున్నారు.ఈ నేపథ్యంలో జనాల ఆందోళనలకు, ప్రశ్నలకు సమాధానాలు వెతికే పనిచేసింది బీబీసీ. బస్సులు, రైళ్లు, విమానాలు, ఓడల్లో ప్రయాణం ఎంతవరకూ సురక్షితం అన్నది విశ్లేషించే ప్రయత్నం చేసింది.రైళ్లు, బస్సులుకరోనావైరస్ ఎలా వ్యాపిస్తుందన్నదానిపై పూర్తి స్పష్టత లేదు. సాధారణంగా ఈ తరహా వైరస్‌లు రోగి తుమ్మినప్పుడు, దగ్గినప్పుడు వెలువడే తుంపర ద్వారా ఇంకొకరికి వ్యాపిస్తాయి. లేకపోతే, ఆ తుంపర ఉన్న ఉపరితలాలను తాకి, తిరిగి వాటితో కళ్లు, నోరు, ముక్కును తాకినప్పుడు శరీరంలోకి చేరతాయి.ఫ్లూ లాగా కరోనావైరస్ గాలిలో ఎక్కువగా ఉండదని భావిస్తున్నారు. అంటే, రోగికి దగ్గరగా ఉంటేనే ఇంకో వ్యక్తికి అది సోకుతుంది. రోగికి రెండు మీటర్ల దూర పరిధిలో 15 నిమిషాల కన్నా ఎక్కువ సేపు ఉంటే కరోనావైరస్ సోకవచ్చని బ్రిటన్‌లోని నేషనల్ హెల్త్ సర్వీస్ సూచిస్తోంది.కాబట్టి బస్సుల్లో, రైళ్లలో వైరస్ ముప్పు అవి ఎంత రద్దీగా ఉన్నాయన్న విషయంపై ఆధారపడి ఉంటుంది. ఉదాహరణకు మెట్రో రైళ్లలో, సిటీ బస్సుల్లో జనాల రద్దీ ఎక్కువగా ఉంటుంది.ఇలాంటి వాటిలో ప్రయాణానికి, శ్వాస సంబంధ వ్యాధులకు సంబంధం ఉందని గతంలో ఓ అధ్యయనం సూచించింది.కరోనావైరస్: మీ చేతుల్ని 20 సెకండ్లలో కడుక్కోవడం ఎలా?లండన్ అండర్‌గ్రౌండ్ (మెట్రో)లోను తరచూ ఉపయోగించేవారు ఫ్లూ లాంటి సమస్యల బారిన పడే అవకాశాలు ఎక్కువ ఉన్నట్లు తమ అధ్యయనంలో తేలిందని బ్రిటన్‌లోని ఇన్‌స్టిట్యూట్ ఆఫ్ గ్లోబల్ హెల్త్‌కు చెందిన డాక్టర్ లారా గోస్క్ చెప్పారు.‘‘నేరుగా ప్రయాణానికి ఒకే రైలు ఉపయోగించేవారి కన్నా, రైళ్లు మారాల్సి వచ్చినవారికి ఫ్లూ ముప్పు ఎక్కువ ఉన్నట్లు మా పరిశోధనలో తేలింది’’ అని ఆమె అన్నారు.ఖాళీ రైళ్లు, బస్సుల్లో ముప్పు వేరేలా ఉంటుంది. వాటిలోకి గాలి ఎంతా బాగా వస్తుంది, ప్రయాణంలో ఎంత సమయం గడుపుతున్నాం అనే విషయాలపై అది ఆధారపడి ఉంటుంది.పరిశుభ్రత కూడా చాలా ముఖ్యమైన అంశం.కరోనావైరస్ బారినపడే అవకాశాలున్న వ్యక్తులకు దగ్గరగా వెళ్లే అవకాశాలను ఎంత తగ్గించుకుంటే, అంత మంచిదని డాక్టర్ గోస్క్ అన్నారు.‘‘రద్దీ ఉండే సమయాల్లో ప్రయాణం చేయకుండా ఉంటే మేలు. ఎక్కువ రైళ్లు, బస్సులు మారాల్సి రాకుండా... నేరుగా ఒకే దానిలో వెళ్లడం మంచిది’’ అని ఆమె సూచించారు.విమానాలు","answer":"కరోనావైరస్ వ్యాప్తి పెరుగుతున్న కొద్దీ ప్రభుత్వాలు అప్రమత్తమవుతున్నాయి. రాకపోకలపై, ప్రయాణాలపై ఆంక్షలు విధిస్తున్నాయి."},{"question":"ရင်သားထိပ်ကနေ အရည်ထွက်တဲ့အခါ စိတ်ပူစရာ လိုပါသလား","answer":"အမျိုးသမီးတွေ ရင်သားကနေ နို့ရည်မဟုတ်တဲ့ အရည်ထွက်နိုင်ပါတယ်။ နို့က အရည်ထွက်တိုင်း အရမ်းစိုးရိမ်စရာမလိုဘူး။ ပုံမှန်ဟုတ်မဟုတ် အကြမ်းဖျင်း ခွဲခြားကြည့်လို့ရတယ်။ ဒါတွေရှိရင် ပုံမှန်ပါ။- အရည်ကြည်၊ အဖြူ၊ အဝါ၊ အညို၊ အစိမ်းရှိတာ (အရောင်က သိပ်တော့ခွဲမရဘူး။ ပုံမှန်ရော ပုံမှန်မဟုတ်တာမှာရော အရောင်ရှိနိုင်တယ်)- နှစ်ဖက်စလုံးကနေ ထွက်တာ- နို့သီးခေါင်းကိုညှစ်လိုက်မှ ထွက်တာ- နို့လမ်းကြောင်းကနေ ထွက်နေတာဒါတွေရှိရင်တော့ ပုံမှန်မဟုတ်ပါ။- သွေးရောင်ဖြစ်နေတာ၊ သွေးပါနေတာ- နို့တစ်ဖက်တည်းကနေပဲထွက်နေတာ- မညှစ်ဘဲ အလိုလိုထွက်နေတာ- အရည်ထွက်တာတင်မဟုတ်ဘဲ နာနေ၊ နီနေ၊ ရောင်နေတာ ဒါမှမဟုတ် နို့သီးတွေကွဲအက်နေတာ ပုံမှန်မဟုတ်တာဒီအချက်အလက်ကို Cleveland Clinic ကနေယူပါတယ်။"},{"question":"A que evento histórico esse trecho se refere: Enquanto isso, o outro filho ainda vivo de Bajazeto, Muça, que havia sido capturado na Batalha de Ancara, foi solto por Tamerlão sob a custódia de Iacube de Germiyan depois de um pedido feito por Maomé. Depois da morte de Issa, Solimão cruzou os estreitos com um grande exército e, num primeiro momento, alcançou alguns sucessos. Ele invadiu a Anatólia, capturou Bursa em março de 1404 e Ancara no final do mesmo ano.","answer":"Esse trecho se refere à Guerra Civil Otomana"},{"question":"问题：什麼是機器視覺？","answer":"答案：機器視覺是指讓電腦系統具備模擬人類視覺功能，能夠識別、理解和解釋圖像或視頻的技術領域。"},{"question":"අරණ යන්නට සමානව යෙදිය හැකි වචන මොනවාද?","answer":"බැද්ද ,අටවි,මූකලාන,වල,කැලය,අරණ"},{"question":"Fenoy ny banga _\\"Aza atositosika ny ondry botry fa _ .\\"","answer":"Aza atositosika ny ondry botry fa tsy fantatra izay hanao kambana."},{"question":"Apakah maksud 'cari ikhtiar'? Berikan satu contoh ayat untuknya.","answer":"Maksudnya ialah berusaha bersungguh-sungguh untuk mencari jalan penyelesaian sesuatu masalah. Contoh ayat: Limah sedang mencari ikhtiar untuk menyembuhkan penyakit anaknya."},{"question":"અહીં નરસિંહ મહેતા રચિત કૃતિ એક \\"વૈકુંઠ ઢૂંકડું રે\\" ના શરૂઆતની પંકતિઓ આપેલ છે:\\"વૈકુંઠ ઢૂંકડું રે મારા હરિજન હૃદે હજૂર. ટેકદુરિજનિયાને દૂર દીસે છે, પ્રેમીજનને ઉર. વૈકુંઠ\\"આ કૃતિની આગળની પંકતિઓ લખો.","answer":"વૈકુંઠ ઢૂંકડું રે મારા હરિજન હૃદે હજૂર. ટેકદુરિજનિયાને દૂર દીસે છે, પ્રેમીજનને ઉર. વૈકુંઠકામ, ક્રોધ, મદ, લોભ, નિવારી, કાઢે પાપનું મૂળ,પુણ્યપંથે પગ ધરે, દૂર કરી માયા મમતા શૂળ. વૈકુંઠરટે જિહ્‌વાએ નામ રામનું, ભૂખ્યાને દે અન્ન,પરનારી માતા પેખે, પથ્થર લેખે પરધન. વૈકુંઠપીડે નહિ કદી પર આત્માને, મારે નિજનું મન,ભણે નરસૈંયો પ્રિય કરી માને હરિ એવા હરિજન. વૈકુંઠ"},{"question":"కింది కర్మణి వాక్యాలను కర్తరి వాక్యాలుగా రాయండి.నేను బడికి రాకముందే గంట కొట్టబడింది.","answer":"నేను బడికి రాకముందే గంటను కొట్టారు. "},{"question":"اگر مالک آپارتمان برای فروش آن به شخص وکالت داده باشد و وکیل مزبور فوت کند، معامله چه وضعیتی پیدا می‌کند؟","answer":"طبق قانون مدنی با فوت وکیل و یا موکل وکالت‌نامه باطل می‌شود. همچنین جنون یکی از طرفین عقد وکالت باعث بطلان آن می‌شود. حال اگر وکیل قرارداد را امضاء کند و سپس فوت شود یا جنون بر او عارض شود، تأثیری در قراردادی که امضاء کرده ندارد اما چنانچه قبل از امضای قرارداد فوت کند یا مجنون شود به‌واسطه باطل شد وکالت‌نامه امکان انجام معامله توسط وکیل منتفی می‌شود."},{"question":"திருக்குறள்:இனியவைகூறல் அதிகாரம் எழுதி  விளக்கம் தருக.","answer":"பால்: அறத்துப்பால்.இயல்: இல்லறவியல்.அதிகாரம்: இனியவைகூறல்.குறள் 91:இன்சொலால் ஈரம் அளைஇப் படிறுஇலவாம்செம்பொருள் கண்டார்வாய்ச் சொல்.விளக்கம்:ஒருவர் வாயிலிருந்து வரும் சொல் அன்பு கலந்ததாகவும், வஞ்சனையற்றதாகவும், வாய்மையுடையதாகவும் இருப்பின் அதுவே இன்சொல் எனப்படும்.குறள் 92:அகன்அமர்ந்து ஈதலின் நன்றே முகனமர்ந்துஇன்சொலன் ஆகப் பெறின்.விளக்கம்:முகம் மலர்ந்து இனிமையாகப் பேசுவது, அகம் குளிர்ந்து ஒன்றைக் கொடுப்பதை விட மேலான பண்பாகும்.குறள் 93:முகத்தான் அமர்ந்து இனிதுநோக்கி அகத்தானாம்இன்சொ லினதே அறம்.விளக்கம்:முகம் மலர நோக்கி, அகம் மலர இனிய சொற்களைக் கூறுவதே அறவழியில் அமைந்த பண்பாகும்.குறள் 94:துன்புறூஉம் துவ்வாமை இல்லாகும் யார்மாட்டும்இன்புறூஉம் இன்சொ லவர்க்கு.விளக்கம்:இன்சொல் பேசி எல்லோரிடத்திலும் கனிவுடன் பழகுவோர்க்கு \`நட்பில் வறுமை' எனும் துன்பமில்லை.குறள் 95:பணிவுடையன் இன்சொலன் ஆதல் ஒருவற்குஅணியல்ல மற்றுப் பிற.விளக்கம்:அடக்கமான பண்பும், இனிமையாகப் பேசும் இயல்பும் தவிர, ஒருவருக்குச் சிறந்த அணிகலன் வேறு இருக்க முடியாது.குறள் 96:அல்லவை தேய அறம்பெருகும் நல்லவைநாடி இனிய சொலின்.விளக்கம்:தீய செயல்களை அகற்றி அறநெறி தழைக்கச் செய்ய வேண்டுமானால், இனிய சொற்களைப் பயன்படுத்தி நல்வழி எதுவெனக் காட்ட வேண்டும்.குறள் 97:நயன்ஈன்று நன்றி பயக்கும் பயன்ஈன்றுபண்பின் தலைப்பிரியாச் சொல்.விளக்கம்:நன்மையான பயனைத் தரக்கூடிய நல்ல பண்பிலிருந்து விலகாத சொற்கள் அவற்றைக் கூறுவோருக்கும் இன்பத்தையும், நன்மையையும் உண்டாக்கக் கூடியவைகளாகும்.குறள் 98:சிறுமையுவு நீங்கிய இன்சொல் மறுமையும்இம்மையும் இன்பம் தரும்.விளக்கம்:சிறுமைத்தனமற்ற இனியசொல் ஒருவனுக்கு அவன் வாழும் போதும், வாழ்ந்து மறைந்த பிறகும் புகழைத் தரக்கூடியதாகும்.குறள் 99:இன்சொல் இனிதீன்றல் காண்பான் எவன்கொலோவன்சொல் வழங்கு வது.விளக்கம்:இனிய சொற்கள் இன்பத்தை வழங்கும் என்பதை உணர்ந்தவர் அதற்கு மாறாக எதற்காகக் கடுஞ் சொற்களைப் பயன்படுத்த வேண்டும்?குறள் 100:இனிய உளவாக இன்னாத கூறல்கனிஇருப்பக் காய்கவர்ந் தற்று.விளக்கம்:இனிமையான சொற்கள் இருக்கும்போது அவற்றை விடுத்துக் கடுமையாகப் பேசுவது கனிகளை ஒதுக்கி விட்டுக் காய்களைப் பறித்துத் தின்பதற்குச் சமமாகும்."},{"question":"இதய நோய்க்கு சிறந்த உணவு?","answer":"விடை: குறைந்த கொழுப்பு, குறைந்த உணவு."},{"question":"Аянты боюнча эң чоң океан кайсы?","answer":"Аянты боюнча эң чоң океаны бул - Тынч океаны. Анын жалпы аянты - 178,684 миллион чарчы километрди түзөт."},{"question":"Inona ny renivohitry ny Japan?","answer":"Tokyo no renivohitry ny Japan."},{"question":"මිනිස් ශ්වසනයට අත්‍යවශ්‍ය වායුව කුමක්ද?","answer":"ඔක්සිජන්"},{"question":"*من هي أول شهيدة في الإسلام ؟","answer":"سمية امرأة سيدنا ياسر"},{"question":"Slutför den här frasen: Charles Latour Rogier, född 17 augusti 1800 i Saint-Quentin, Frankrike, död 27 maj 1885 i Saint-Josse-ten-Noode (Bryssel), var en belgisk politiker (liberal) och en av de ledarna vid","answer":"Belgiska upproret 1830. Han var Belgiens premiärminister i tre omgångar, 20 oktober 1832–4 augusti 1834, 12 augusti 1847–31 oktober 1852 och 9 november 1857–3 januari 1868."},{"question":"तलको प्रश्नको उत्तर दिनुहोस् । ३ को वर्ग संख्या कति हुन्छ ?(क) ३(ख) १(ग) २७(घ) ९","answer":"३ को वर्ग संख्या \\"(घ) ९\\" कति हुन्छ ।"},{"question":"من هو مكتشف جرثومة السل الرئوي ؟","answer":"روبرت كوخ"},{"question":"Ọmọ ọdún mẹ́rìnlà yìnbọn pa èèyàn mẹ́ta àti ọlọ́pàá nílé ìtajà","answer":"Eeyan mẹta ati ọlọpaa kan ti jade laye lorilẹede Thailand lẹyin ti ọmọ ọdun mẹrinla kan ṣina ibọn bolẹ ni ibudo itaja kan ni ilu Bangkok.Awọn alaṣẹ ni ọwọ agbofinro ti tẹ ọmọdekunrin naa.Awọn ọlọpaa sọ pe aja kẹta ile itaja naa ni ọmọdekunrin ọmọ ọdun mẹrinla naa ti jọwọ ara rẹ fun awọn ọlọpaa.Awọn ohun ti a mọ lọwọ yii.Eeyan mẹta lo ti ku.Ọpọ eeyan miran lo fara pa lasiko ti ọmọdekunrin naa fi ṣina ibọn bolẹGẹgẹ bi ileeṣẹ iroyin Reuters ṣe sọ, eeyan kan ti kii ṣe ọmọ orilẹede naa wa lara awọn to fara pa.Ile itaja Siam Paragon Shopping Center to wa lolu ilu orilẹede naa ni iṣẹlẹ ọhun ti waye.Olotu ijọba orilẹede Thailand, Srettha Thavisin ti sọ pe oun ti paṣẹ fun ọga agba ọlọpaa lorilẹede naa lati tete mojuto ọr naa.Ninu ọr rẹ, Ọgbẹni Thavisin ba awọn mọlẹbi awọn to ku ninu iṣẹlẹ naa kẹdun atawọn to fara ṣeṣe.Ọkan lara awọn eeyan ti ọrọ naa ṣe oju wọn ṣalaye fun ileeṣẹ iroyin Reuters pe o le ni wakati meji ti awọn fi sa pamọ ninu ṣọọbu itaja kan.O ni iro ibọn mẹfa si meje loun gbọ.Shir Yahav to jẹ arinrinajo afẹ lati orilẹede Israel ṣalaye pe nigba ti oun ri awọn eeyan to n sare loun naa ba fi ẹsẹ fẹ ẹ lai tilẹ ni oye ohun to n ṣẹlẹ lasiko naa.O ni oun wa lara awọn eeyan kan to fara pamọ si inu ṣọbu kan fun nnkan bii “wakati meeji, wakati kan abọ, a si di ilẹkun pa.”Hilahilo lawọn eeyan to wa nile itaja naa n sa nigba ti iro ibọ naa n dun.Bi iṣẹlẹ naa ṣe waye ni ṣisẹ n tẹleNigba ti awọn ọlọpaa yoo fi de ibẹ, ti wọn yoo si fi gba agbara lọwọ ọmọdekunrin to n yinbọn naa, ọplọpọ awọn eeyan ni ibọn ti ba.Awọn ọlọpaa ni ileẹkọ kan ti ko jina si ile itaja nla naa ni ọmọdekunrin ọhun ti n kẹkọọ.Amọṣa ko tii si ẹni lee sọ ohun gan to ṣokunfa igbesẹ ti ọ̀mọ naa gbe.Ile itaja igbalode naa wa lara ile itaja ti awọn onibara n na julọ nilẹ AsiaNnkan bii agogo mẹrin irọlẹ kọja ogun iṣẹju lorilẹede naa, eyi to ja si agogo mẹwaa owurọ kọja ogun iṣẹju.Nnkan bii agogo marun irọlẹ kọja iṣẹju mẹwaa ni ikọ ọlọpaa kogberegbe yii po ti ko si ri ọna ati lọ ibikibi mọ to fi wa jọwọ ara rẹ ati ibọn ọwọ rẹ silẹ.Iṣẹlẹ ibọn yinyin kii saba waye ni ThailandIṣẹlẹ ibọn yinyin si ọpọ ero gẹgẹbi eyi to waye yii kii ṣe ohun to saba maa n waye lorilẹede Thailand, bi o tilẹ jẹ wi pe iye awọn to ni ibọn ni ikawọ pọ lẹkun naa.Ni oṣu kẹwaa ọdun to kọja, ọlọpaa fẹyinti kan yinbọn pa eeyan mẹtadinlogoji, pupọ ninu wọn lo si jẹ ọmọde.Ibọn ati ọbẹ ni arakunrin naa fi ṣe ọṣẹ ni ile ẹkọ jẹleosinmi naa lẹkun Nong Bua Lamphu ni ẹkun ila oorun ariwa orilẹede Thailand.Ni ọdun 2020, ṣọja kan pẹlu tun ṣekupa eeyan mọkandinlọgbọn nigba naa ni ilu Nakhon Ratchasima."},{"question":"Ahoana no fiantraikan'ny haino aman-jery sy ny tambajotra sosialy amin'ny fiheverana ny raharaham-pirenena sy ny fiforonan'ny saim-bahoaka?","answer":"Ny haino aman-jery nentim-paharazana sy ny media sosialy dia manana anjara toerana lehibe amin'ny fanaparitahana vaovao momba ny olana iraisam-pirenena. Afaka mitaona ny fomba fijerin'ny besinimaro izy ireo, mamolavola adihevitra ara-politika, ary manetsika ny saim-bahoaka mihitsy aza hanohana na hanohitra ny politika ivelany sasany."},{"question":" Sheeg magaca magaalada Madiina la oran jiray xilliga islaamka kahor?","answer":"Madina islamka ka hor Waxa la oran jiray Yathrib."},{"question":"کەڵەشێر هێلکە دەکات ","answer":"نەخێر "},{"question":"ప్రశ్న: పండ్లు కోయటానికి ఎటువంటి పనిముట్లను ఉపయోగిస్తారు? అవి వేటితో తయారు చేస్తారు?","answer":"పండ్లు కోయటానికి కత్తి, కోత కత్తి, చాకు, చెంచా, ముళ్ళ చెంచా, కొడవలి మొదలైన పనిముట్లను ఉపయోగిస్తున్నాము.ఇవి అన్నీ దాదాపు స్టెయిన్లెస్ స్టీల్, ఇనుముతో తయారు చేయబడినవే."},{"question":"Ajụjụ: Afọ ole ka ha tinyere igbe ojii n'ụgbọala?","answer":"Etinyere igbe ojii n'ụgbọala n'afọ 1993"},{"question":"Бара турган жерге кечикпей баруу үчүн эмне кылууга болот?","answer":"Кырдаалды жана үй-бүлө мүчөлөрүн күнөөлөгөндү токтотуңуз. Жолдогу унаа тыгыны же үй-бүлө мүчөлөрүнүн узакка ванна колдонуусуна ачууланбаңыз. Андыктан бардык нерсени жогорудагы ыкманы колдонуп жарым саатка эрте баштаңыз. Иш арасында иш бүтүргөнгө аракет жасаңыз. Маселен, ванна бош эмеспи, күтүп отурбай ваннадан кийин эмне кылууңуз керек эле, ошол ишти даярдай бериңиз."},{"question":"Σε ποιο σημαντικό γεγονός αναφέρεται το κείμενο: Κατά τη διάρκεια της θητείας του στο δημαρχείο, υπήρχε παντελής έλλειψη οικονομικών πόρων του δήμου λόγω του πραξικοπήματος και της τουρκικής εισβολής του 1974. Ωστόσο, κατόπιν πολλών προσπαθειών για εξασφάλιση χορηγιών από το κράτος, δανεισμό από τράπεζες και με τη συμβολή σημαντικών δωρεών από γνωστούς Λεμεσιανούς, δημιουργήθηκαν αξιόλογα έργα στην πόλη, αναβαθμίζοντας την περιουσία του Δήμου Λεμεσού και την ποιότητα ζωής των κατοίκων της.","answer":"Βελτίωση των οικονομικών του δήμου Λεμεσού."},{"question":"Dựa trên tiêu đề sau, hãy viết một bài báo nói về chủ đề này: Bắt kẻ mặc đồ công an, mang súng AK cướp tiệm vàng ở HuếHãy viết tiếp nội dung cho đoạn văn sau: Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Trên hành trình Trại hè Việt Nam 2022: Đong đầy những hình ảnh thân thương","answer":"Trại hè Việt Nam 2022 có sự tham gia của hơn 100 đại biểu trong độ tuổi từ 16-24 tuổi, đại diện cho thế hệ trẻ người Việt ở nước ngoài từ 25 quốc gia. Hành trình của đoàn từ ngày 19/7-3/8 bám sát mục tiêu tham quan, tìm hiểu các di sản văn hóa, di tích lịch sử của Việt Nam. Bên cạnh đó, các hoạt động thiện nguyện, tri ân, tưởng niệm sẽ góp phần giáo dục truyền thống yêu nước, nâng cao niềm tự hào, tự tôn dân tộc và thể hiện sự đóng góp của thế hệ trẻ kiều bào… Trở về nước để tham gia hành trình ý nghĩa này, cô sinh viên Thurocy Viktoria Ly Anh (Hungary) luôn tin rằng qua Trại hè năm nay, các thanh niên, sinh viên kiều bào sẽ biết thêm nhiều về đất nước, lịch sử của Việt Nam và nói tiếng Việt tốt hơn, đưa họ đến gần hơn với quê hương và đưa Việt Nam đến gần hơn với thế giới. Cho dù sinh ra, lớn lên ở nước ngoài, họ luôn nhớ cội nguồn Việt Nam và mong muốn sau này có thể đóng góp cho quê hương. Khởi động với những hoạt động đầu tiên tại Thủ đô Hà Nội, đoàn kiều bào trẻ được tham quan Khu di tích Chủ tịch Hồ Chí Minh và tham gia buổi gặp mặt với Lãnh đạo Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam. Đại biểu Ngô Hoàng Hải Đăng (Belarus) cho biết từ trước khi về nước, cậu đã rất hào hứng khi nhận được thông tin về các hoạt động tham quan danh lam thắng cảnh, di tích lịch sử, văn hóa, tìm hiểu về truyền thống của người Việt. Đó cũng là hành trình thú vị khi được trải nghiệm những món ăn ngon của quê hương, như món bánh cuốn tại Hà Nội. Vừa đặt chân đến tỉnh Nghệ An, các bạn trẻ đã thăm, tặng quà và giao lưu với các em học sinh tại Làng trẻ em SOS Vinh. Đây là hoạt động ý nghĩa dành cho gần 200 trẻ em có hoàn cảnh đặc biệt khó khăn đang sinh sống và học tập tại làng trẻ. Tại buổi giao lưu, Hoàng Thảo Sandra bày tỏ sự xúc động khi được các em ở làng trẻ SOS tiếp đón nồng nhiệt. Cô gái về từ Czech khẳng định muốn đóng góp công sức để giúp các em cải thiện khả năng tiếng Anh thông qua dự án \\"Chương trình thanh niên sinh viên Việt kiều hỗ trợ giảng dạy tiếng Anh cho học sinh, sinh viên trong nước và giao lưu văn hoá, giáo dục\\". Cũng trên quê hương Bác Hồ, đoàn kiều bào trẻ đã tới thăm khu di tích Kim Liên để hiểu hơn về nơi sinh thành của Người, cùng với thanh niên tỉnh Nghệ An tham gia dọn vệ sinh môi trường khu vực bãi biển Cửa Lò. Tạm biệt Nghệ An đến với Hà Tĩnh, các bạn trẻ có mặt tại Khu di tích Ngã ba Đồng Lộc để làm lễ tri ân nhân kỷ niệm 75 năm Ngày Thương binh-Liệt sĩ (27/7/1947-27/7/2022). Tại địa danh lịch sử là nơi ghi dấu những hy sinh đã trở thành bất tử, tiêu biểu là hình ảnh 10 cô gái thanh niên xung phong của Tiểu đội 4, Đại đội 552 quả cảm và gan dạ, Nguyễn Lan Anh - học sinh cấp ba của Trường song ngữ Lào-Việt Nam chia sẻ: \\"Em cảm thấy rất cảm động và tự hào về những anh hùng liệt sĩ. Ở Lào, chúng em cũng có học về lịch sử hai nước nên rất vui khi được biết thêm về lịch sử nước nhà\\". Đại biểu Điện Hoàng Nam từ Romania, có quê gốc ở Hà Tĩnh nên cậu rất tự hào về Ngã ba Đồng Lộc - nơi lưu dấu những trang sử hào hùng của dân tộc. Tại đây, đoàn đại biểu đã trao quà với tổng trị giá 20 triệu đồng cho thân nhân 10 nữ anh hùng liệt sĩ thanh niên xung phong Ngã ba Đồng Lộc. Tiếp đó, đoàn dâng hương tại Khu tưởng niệm Lý Tự Trọng tại xã Việt Tiến, huyện Thạch Hà - nơi thờ tự anh linh Lý Tự Trọng, đoàn viên thanh niên cộng sản đầu tiên của Việt Nam với tinh thần cách mạng kiên cường, lý tưởng sống cao đẹp, hy sinh vì độc lập, tự do của Tổ quốc khi mới 17 tuổi. Tới Quảng Bình, đại biểu Trần Minh Thư cho biết cô rất vinh dự được viếng mộ Đại tướng Võ Nguyên Giáp, thăm đền thờ Bác Hồ và các anh hùng liệt sĩ đặt tại trung tâm thành phố Đồng Hới. Đặc biệt, du học sinh từ Mông Cổ cùng các bạn trong đoàn đã được khám phá danh thắng động Phong Nha nằm trong quần thể Vườn quốc gia Phong Nha - Kẻ Bàng, thuộc xã Sơn Trạch, huyện Bố Trạch. Các bạn trẻ cũng tới thăm Trung tâm bảo trợ xã hội tỉnh Quảng Bình và tặng quà trị giá 20 triệu đồng cho nơi đang nuôi dưỡng 80 người già neo đơn, người khuyết tật và trẻ em mồ côi. Có thể thấy, trên hành trình dọc theo chiều dài đất nước, các kiều bào trẻ đều cảm thấy ấm áp trước sự tiếp đón nồng nhiệt của Ban tổ chức và các địa phương. Chương trình diễn ra trong nhiều ngày với không gian và nội dung hoạt động phong phú nên công tác chuẩn bị đã được Ban tổ chức đặc biệt quan tâm, với hai mục tiêu là bảo đảm an ninh, an toàn của đoàn và thực hiện một chương trình thật ý nghĩa. Cho đến thời điểm này, công tác phối hợp tổ chức chương trình diễn ra rất thuận lợi và chu đáo. Trả lời Báo Thế giới & Việt Nam, ông Mai Phan Dũng, Phó Chủ nhiệm Ủy ban Nhà nước về người Việt Nam ở nước ngoài cho biết, Ủy ban đã phối hợp chặt chẽ với các Cơ quan đại diện Việt Nam ở nước ngoài, các cơ quan hữu quan trong nước và các địa phương nơi diễn ra hoạt động của đoàn để thông tin rộng rãi tới cộng đồng, đảm bảo công tác lễ tân, hậu cần được chu đáo. Phó Chủ tịch UBND Nghệ An Bùi Đình Long mong muốn đoàn có những khoảnh khắc đáng nhớ, những kiến thức bổ ích khi đến với mảnh đất Nghệ An giàu truyền thống cách mạng và tinh thần hiếu học cùng với nhiều di tích lịch sử ý nghĩa. Ông Lê Bá Lương - Giám đốc Làng trẻ SOS (Vinh) cũng cảm ơn kiều bào trẻ đã quan tâm, chia sẻ với những hoàn cảnh không may mắn ở làng trẻ. Phó Chủ tịch, Tổng Thư ký Ủy ban Trung ương Mặt trận Tổ quốc Việt Nam Lê Tiến Châu tin rằng Trại hè năm nay với chuỗi hoạt động 16 ngày đi qua chín tỉnh, thành kéo dài từ Bắc vào Nam sẽ mang lại cho các em nhiều trải nhiệm đáng nhớ thông qua các hoạt động tham quan, tìm hiểu về văn hóa, truyền thống lịch sử của đất nước, về tinh thần đại đoàn kết toàn dân tộc. Đặc biệt, đây cũng chính là dịp để mỗi học sinh, sinh viên được trở về với cội nguồn, được tham gia các hoạt động ý tri ân, đền ơn đáp nghĩa, thiện nguyện với thanh niên địa phương… Ông Lê Tiến Châu mong các học sinh, sinh viên dù sinh sống, học tập tại bất kỳ quốc gia nào trên thế giới vẫn giữ được ý chí, tinh thần đoàn kết. Đây cũng là nguồn động viên cổ vũ để người Việt Nam dù ở đâu vẫn luôn sống xứng đáng với cội nguồn, giữ được nét văn hóa truyền thống, tinh thần đoàn kết, tương thân tương ái của dân tộc."},{"question":"Sheeg magaca Abwaanka curiyey Riwaayaddii “Waa Maadeys Adduunyadu Dadkuna way metalayaan?","answer":"Waxaa curiyey Max’uud C/llaahi Sangub."},{"question":"Psikiyatri kırmızı reçete ne demek?","answer":"Kırmızı reçete, sağlık bakanlığı tarafından belirlenmiş, ilaçların kategorize edildiği 5 çeşit reçeteden bir tanesidir. Genellikle uyuşturucu madde özelliği taşıyan ilaçlar için kulanılmaktadır."},{"question":"दोस्रो ठूलो ताजा पानी भण्डार भएको देश कुन हो?","answer":"रसियामा दोस्रो ठूलो ताजा पानीको भण्डार छ जुन विश्वको ताजा पानीको लगभग १/५ हो।"},{"question":"Fantaro raha maneho fifaliana, alahelo, hatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity: \\"Inona no soa tsy efa nataoko taminy fa mbola tsy rarahiny ihany ny fitiavako azy.\\"","answer":"Ity fanambarana ity dia maneho alahelo. Malahelo ianao satria na dia betsaka ireo ezaka nataonao dia tsy rarahin'ilay olona ny fitiavanao."},{"question":"Поясни, щ означає \\"клон\\"?","answer":"Клон - це генетично однорідний організм, який повстав в результаті нестатевого розмноження."},{"question":"قم بإنشاء قصيدة رومنسيه من بحر مجزوء الرمل.","answer":"بَينَ جفنيك الجَمالوَبِعَطفيك الدَلالوَالرقى أَنتَ وَعَيناك هُما السحر الحَلال"},{"question":"මොරගහකන්ද ජලාශය ඉදිකිරීමේදි හරස් කරන ලද ගඟ කුමක්ද?","answer":"අඹන් ගඟ මොරගහකන්ද ජලාශය ඉදිකිරීමේදි හරස් කරන ලද ගඟ වේ."},{"question":"Tinubu at’ọmọ ẹ ṣabẹwo si Sanwo-Olu, o loun ko sa lọ sibi kankan","answer":"Gomina ipinlẹ Eko nigba kan ati aṣaaju ẹgbẹ oṣelu APC, Bọla Ahmed Tinubu, ti fi ẹdun ọkan rẹ han si bi awọn janduku ṣe ba ọpọ dukia ijọba ati ti aladaani jẹ kaakiri ipinlẹ Eko, o ni iṣẹlẹ ọhun ṣe oun laaanu gidigidi, ati pe iroyin irọ lawọn eeyan n gbọn sori afẹfẹ nipa oun lasiko iṣẹlẹ naa.Ọsan ọjọ Abamẹta, Satide, ni Tinubu sọrọ ọhun nigba to ṣabẹwo si Gomina ipinlẹ Eko, Babajide Sanwo-Olu, ni ile ijọba to wa ni Marina, ni Erekuṣu Eko.Tinubu to ba awọn akọroyin sọrọ lẹyin ipade toun ati gomina ṣe sọ pe ile loun wa, oun ko lọ soke okun bawọn kan ṣe n polongo kiri, ati pe gbogbo bi nnkan ṣe n ṣẹlẹ nipinlẹ naa loun n ri.‘Emi o lọ soke okun kankan, ile ni mo wa. Ọmọ Eko gidi ni mi, emi ṣi ni Aṣiwaju ilu Eko, mi o ti i kuro ni Jagaban tawọn eeyan n pe mi.‘Wọn sọ pe awọn kan ti ji ọmọ mi, Ṣeyi, gbe sa lọ, ṣugbọn ẹyin naa ri i lẹgbẹẹ mi bayii. Mi o san kọbọ fẹnikan ka too jọ de ibi. Iroyin ofege tawọn eeyan n gbe kiri igboro ko kan mi.’O ni idi pataki toun fi ṣabẹwo si Sanwo-Olu ni lati wadii ẹni to paṣẹ fawọn ṣọja lati lọọ yinbọn fawọn ọdọ to n ṣe iwọde alaafia ni Lekki lọjọ Iṣẹgun, Tusidee, to kọja yii, o ni ohun toun fẹẹ mọ ni toun niyẹn. O ni gomina ti sọ foun pe oun ko mọ nnkan kan nipa bawọn ṣọja naa ṣe de Lekki lalẹ ọjọ naa, oun si ti gba a nimọran lati ṣewadii lori iṣẹlẹ yii.O ni oun ti gba gomina nimọran lati ma ṣe da luuru pọ mọ ṣapa ninu iṣẹ iwadii to fẹẹ ṣe ọhun, ki wọn ya awọn ti ọlọpaa SARS ti fiya jẹ tẹlẹ ti wọn tori ẹ gbe igbimọ oluwadii dide sọtọ, ọtọ si ni ki wọn ṣewaadi ti awọn ti ṣọja pa, atawọn to ba iṣẹlẹ biba dukia jẹ to waye lẹyin naa rin.Tinubu fi kun ọrọ rẹ pe loootọ ni iwọde ati ifẹhonu han tawọn ọdọ naa gun le lakọọkọ ba ẹtọ wọn mu, eyi lo si mu ki ọpọ araalu ṣatilẹyin fun wọn, ṣugbọn nigba ti iwọde naa ti di ọrọ biba dukia jẹ, didana sun ile ijọba, didẹyẹ si awọn agbofinro, ọrọ naa ti kọja awọn ibeere marun-un ti wọn lawọn n beere ta ko SARS niyẹn.Ni ipari, o parọwa pe ki kaluku lọọ fọwọ wọnu, ki ijọba le raaye yanju gbogbo lọgbọlọgbọ to wa nilẹ yii, tori inu alaafia ati igbọra-ẹni-ye ni itẹsiwaju ti le de ba ilu ati gbogbo eeyan."},{"question":"Jawablah pertanyaan berikut dengan menggunakan konteks informasi dari artikel yang disediakan di bawah ini.Pertanyaan:Apa yang dimaksud dengan Budaya ?Artikel:Budaya adalah suatu cara hidup yang berkembang, dan dimiliki bersama oleh sebuah kelompok orang, dan diwariskan dari generasi ke generasi. Budaya terbentuk dari banyak unsur yang rumit, termasuk sistem agama dan politik, adat istiadat, bahasa, perkakas, pakaian, bangunan, dan karya seni. Bahasa, sebagaimana juga budaya, merupakan bagian tak terpisahkan dari diri manusia sehingga banyak orang cenderung menganggapnya diwariskan secara genetis. Ketika seseorang berusaha berkomunikasi dengan orang-orang yang berbeda budaya, dan menyesuaikan perbedaan-perbedaannya, membuktikan bahwa budaya itu dipelajari.Jawaban:","answer":"Budaya adalah cara hidup yang berkembang dan dimiliki bersama oleh sebuah kelompok orang, yang diwariskan dari generasi ke generasi. Proses penyebaran atau pewarisan budaya antar kelompok atau antar generasi terbentuk dengan adanya sistem atau struktur dalam masyarakat atau kelompok tersebut, dan dilengkapi dengan digunakannya bahasa sebagai alat komunikasi dan penyebaran budaya."},{"question":"Ọṣun ti yọnda LAUTECH, o ti di tipinlẹ Ọyọ nikan","answer":"Ni bayii, ija ‘emi ni mo ni in’, ‘iwọ kọ lo ni in’ to ti n waye laarin ipinlẹ Ọyọ ati Ọṣun lori ọrọ Yunifasiti Imọ Ẹrọ, iyẹn Ladoke Akintọla University of Technology, LAUTECH, to wa niluu Ogbomọsọ, nipinlẹ Ọyọ, ti rodo lọọ mumi pẹlu bi ajọ to n mojuto ọrọ ileewe giga fasiti nilẹ yii, (National Universities Commission, NUC), ṣe faṣẹ si i pe ki fasiti naa di ti ipinlẹ Ọyọ patapata. Ipinlẹ Ọṣun naa ti gba pe ki eleyii ri bẹẹ.ALAROYE gbọ pe igbesẹ naa ṣee ṣe pẹlu idasi ajọ to n mojuto ọrọ ileewe giga yunifasiti nilẹ wa, (NUC). Awọn alaṣẹ ibẹ ni wọn da si i, ti wọn si rọ ipinlẹ mejeeji lati wo o ṣe fun ara wọn, ki ohun gbogbo le maa lọ bo ṣe yẹ.Awọn gomina ipinlẹ mejeeji ni wọn jọ jokoo, ti wọn jọ fikun lukun, ti wọn si kowọ bọwe adehun lori igbesẹ yii, beẹ ni awọn kọmiṣanna feto idajọ ipinlẹ mejeeji lo wa nibẹ gẹgẹ bii ẹlẹrii.Bo tilẹ jẹ pe wọn ti fọwọ si i pe ki yunifasiti naa di ti ipinlẹ Ọyọ nikan, sibẹ, ajọsọ wa pe ki ileewe ti wọn ti n kọ nipa eto ilera to jẹ ti yunifasiti naa, iyẹn, College of Health Sciences to wa niluu Oṣogbo jẹ ti ipinlẹ Ọṣun.Ọdun 1990 ni wọn da ileewe naa silẹ to si jẹ ajọni pẹlu ipinlẹ Ọyọ ati Ọṣun. Ṣugbọn latigba naa ni nnkan ko ti fara rọ, ti awọn ipinlẹ mejeeji yii ko si le da mojuto ileewe ọhun pẹlu bi wọn ṣe jẹ awọn olukọ lowo oṣu repẹte, eyi to ṣe akoba gidi fawọn akẹkọọ nitori bi awọn olukọ wọnyi ṣe n dasẹ silẹ nitori airowo oṣu gba.Ijọba Adebayo Alao Akala lo kọkọ gbe igbesẹ lati sọ ileewe naa di ti ipinle Ọyọ nikan, ṣugbọn ko ṣee ṣe fun un nitori ọrọ oṣelu to wọ ọ nigba naa.Ija kekere kọ ni awọn akẹkọọ ileewe naa ba gomina ipinlẹ Ọyọ telẹ, Oloogbe Abiọla Ajimọbi, ja lasiko idaṣẹsilẹ awọn olukọ ileewe naa.Ọpọ akẹkọọ lo fi ileewe yii silẹ pẹlu bi wọn ṣe n fi gbogbo igba ti i pa, to si n di eto ẹkọ lọwọ.Ṣugbọn ni bayii to ti di ti ipinle Ọyọ nikan, ireti wa pe amojuto to peye yoo le wa fun un, awọn akẹkọọ yoo si le kawe wọn lai si ifakoko ṣofo kankan mọ."},{"question":"USS John F. Kennedy (CV-67) (anksčiau CVA-67) yra vienintelis jos klasės laivas, Kitty Hawk klasės lėktuvnešis ir paskutinis konvenciniu būdu varomas lėktuvnešis, pastatytas Jungtinių Valstijų kariniam jūrų laivynui. Pagrindinė tema - \\"USS John F. Kennedy\\" (CV-67).","answer":"\\"Koks buvo USS John Kennedy pavadinimas anksčiau?\\""},{"question":"कम्प्युटर र इन्टरनेटको बारेमा संक्षेपमा लेख्नुहोस्।","answer":"कम्प्युटर मानव मस्तिष्कद्धारा निर्मित निर्जीव बस्तु हो । एउटै समयमा अधिकतम कार्य गर्नु सक्नु, जटिल समस्याहरुको समाधान गर्नु र तथ्यहरुलाई लामो समयसम्म स्मरण एवं भण्डारण गर्नु यसका विशेषता हुन् । त्यसैले मस्तिष्कसँग कम्प्युटर तुलना गरिएको हो । ककम्प्युटर र इन्टरनेट मानव जीवनका हरेक क्षेत्रमा उत्तिकै उपयोगी छन् । यिनीहरु नयाँ नयाँ विषयमा जानकारी लिन बुझ्न, विश्वका विभिन्न विषयका बारेमा जानकारी बटुल्न जटिल कुराहरुको खोजी तथा अनुसन्धान गर्न इन्टरनेट कम्प्युटरेको माध्यमबाट प्रयोग गरिन्छ । यि दुवैमा अधिकतम कार्य गर्नु सक्ने, जटिल समस्याको समाधान गर्न तथ्यहरुलाई लामो समयसम्म स्मरण एवं भण्डारन गरी राख्ने आदि विशेषताहरु छन् । दुर सञ्चा, पत्रकारिता, हुलाक, वायुसेवा, स्वास्थ्य सेवा, शिक्षा, लेख्न, प्रकाशन सम्पादन, दैनिक जीवन, विद्यालय, व्यांक आदि क्षेत्रमा उपयोग गरिँदै आएको छ । इन्टरनेट स्वयम ठूलो कम्प्युटर सञ्जार हो । इन्टरनेटको विशेष सुविधा इमेल भएकाले कम्प्युटर र इन्टरनेटको औचित्य पुष्टि भइसकेको छ । तसर्थ कम्प्युटर र इन्टरनेट विनाको मानव जीवन अपुरो र अधुरो देखिन्छ । हरेक क्षेत्रमा कम्प्युटर र इन्टरनेटको उत्तिकै उपयोग गछ ।"},{"question":"වටලප්පන් ඉතිහාසය කුමක්ද?","answer":"වටලප්පන් ඉතිහාසය ගත් කල මැලේ හෙවත් ජා ජාතිකයන් ඔවුන්ගේ භාෂාව සහ සංස්කෘතිය ලාංකීය ජන ජීවිතය වෙත කාන්දුවූ ආකාරය පිළිබඳව පැහැදිලි විස්තරයක්ද පෙර රජ දවස පටන් වත්මන දක්වා දිවෙන ශ්‍රී ලංකාවේ මැලේවරුන්ගේ පුරාවෘත්තියද එඩ්වඩ් චන්ද්‍රසිරි මෙම ග්‍රන්ථයෙන් ඉදිරිපත්කර තිබේ. රබාන වැනි තූර්ය වාදන භාණ්ඩද, ඔරුව, පාරුව වැනි යත්‍රා නාමද රඹුටන්, දූරියන් වැනි පළතුරුද බාබත්, මනිපිට්ටු, වටලප්පන්, නාසිගෝරෙං, මැලේ පිකල් වැනි ආහාරද හම්බන්තොට, ජාවත්ත, ජාඇල වැනි ප්‍රදේශ නාමවලද පාරම්පරික උරුමක්කාරයෝ මැලේවරුන්ය. නිදසුනක් ලෙස නාසිගෝරෙං යන්නෙහි නාසි වචනයේ මැලේ අර්ථය බත්ය. ගෝරෙං යනු බදින ලද අර්ථයයි. ඒ අනුව නාසිගෝරෙං යන්නෙහි අර්ථය ‘ෆ්‍රයිඩ් රයිස්ය’. නාසිගුරාං ලෙස ජනවහරයේ පවතින්නේ එයට හදුන්වන සාවද්‍ය යෙදුමකි. මෙවැනි නිදසුන් රැසක් මෙහි දැක්වේ."},{"question":"شنو كانت كتسمى أستراليا قديما ؟","answer":"أوقينيا"},{"question":"Soalan: Bilakah Rusia menyertai forum ekonomi dunia?","answer":"Tahun 1997"},{"question":"Hãy viết một đoạn văn ít nhất 200 chữ dựa trên nội dung được nói tới trong câu sau: Ruốc là con gì mà TT-Huế đang xây dựng thương hiệu, mở rộng thị trường tiêu thụ?","answer":"Sau khi lập gia đình, hơn 10 năm qua, chị Bùi Thị Vấn (thôn Cự Lại, Phú Hải, Phú Vang) theo nghề truyền thống của gia đình. Hiện tại bình quân mỗi năm gia đình chị sản xuất khoảng 80 tấn ruốc và gần 1.000 lít nước mắm. Tuy nhiên, do khó trong khâu quảng bá, tiếp cận với thị trường nên sản phẩm của gia đình chỉ xuất cho thương lái nên lợi nhuận mang lại chưa hiệu quả. Chị Vấn nói: \\"Làm ruốc từ nhỏ nên tôi nắm rất vững kỹ thuật ướp ủ, chỉ cần nhìn con khuyết là có thể xác định được chất lượng của sản phẩm. Tuy vậy, với quy mô sản xuất trên, trừ chi phí, mỗi năm gia đình chỉ lãi được chừng 100-150 triệu đồng; tính ra chỉ giải quyết được lao động nhàn rỗi theo mùa vụ trong năm\\". Con ruốc Phú Thuận (tỉnh Thừa Thiên Huế) nức tiếng gần xa. Cũng như chị Vấn, ông Nguyễn Đức Định có nghề sản xuất ruốc truyền thống ở Phú Hải được nhiều thương lái biết đến và trở thành \\"địa chỉ\\" nổi tiếng ở vùng biển Phú Vang. Ông kể, từ năm 2008, gia đình chuyển sang tập trung sản xuất ruốc theo hướng hàng hóa để níu giữ nghề của gia đình. Từ đó đến nay, gia đình vẫn trung thành với cách làm ruốc truyền thống kết hợp phương thức hiện đại, như đầu tư nhà trại, thiết bị ép, lọc... Cứ độ tháng 9, 10 là thu mua con khuyết tươi đánh bắt vùng biển ở quê và các nơi về trộn muối theo tỷ lệ nhất định. Muối ướp phải trắng, sạch, xay ép mang ủ phơi chừng 6-7 tháng, sau đó đưa vào chai, hũ xuất bán ra ở các chợ địa phương và qua trung gian đến Quảng Trị, Quảng Bình, Yên Bái... \\"Rất tự tin với chất lượng sản phẩm của gia đình vì được đơn vị chức năng kiểm tra định kỳ hàng năm, chứng nhận an toàn vệ sinh thực phẩm, có nhãn hiệu, nhưng do sản xuất nhỏ lẻ, chưa đưa ra thị trường xa nên doanh thu, lợi nhuận vừa đủ trang trải cuộc sống gia đình\\" - ông Định chia sẻ. Quy mô sản xuất theo hộ gia đình ở Phú Hải cũng là tình hình chung của nghề sản xuất mắm, ruốc ở vùng biển Phú Vang. Sản xuất mắm, ruốc từ một nghề chính nay nhiều gia đình chỉ xem là nghề phụ, nghề làm thêm của người nội trợ trong gia đình. Chị Lê Thị Bé Ba, Giám đốc HTX sản xuất chế biến thủy sản Phú Thuận (Phú Vang) cho biết, chất lượng ruốc mắm ở địa phương được nhiều người tiêu dùng trong, ngoài tỉnh công nhận. Nhiều gia đình mỗi năm ướp ủ hàng trăm tấn ruốc, nhưng chưa thể làm giàu từ nghề ông cha để lại. Khó khăn này có nhiều yếu tố, trong đó nhiều hộ, cơ sở sản xuất chưa ý thức tầm quan trọng của việc xây dựng, phát triển thương hiệu, hiện nay vẫn tồn tại quan điểm sản xuất theo lối \\"hữu xạ tự nhiên hương\\"... Theo ông Đặng Tiến Tùy, Chủ tịch UBND xã Phú Thuận, nguyên nhân hạn chế trên do các hộ gia đình, cơ sở đang sản xuất nhỏ, hoạt động manh mún, thiếu gắn kết nên khó tiếp cận nguồn vốn cũng như chưa hiểu về cơ chế thị trường, quảng bá thương hiệu. Tháo gỡ khó khăn này cần nhiều giải pháp, trong đó ngoài cơ chế chính sách, ban ngành chức năng địa phương cần sự cộng hưởng nhiều tổ chức, đơn vị liên quan hỗ trợ phát triển, bảo vệ thương hiệu, như chú trọng công tác truyền thông, trưng bày sản phẩm, tham gia hội chợ triển lãm trong, ngoài địa phương. Thực tế, hiện nay sản phẩm ruốc Huế, phần lớn tập trung ở vùng biển Phú Vang, Phú Lộc, Quảng Điền... không chỉ được tiêu thụ ở nhiều nơi mà còn một loại đặc sản đứng đầu trong bảng về gia vị, đóng vai trò quan trọng trong nghệ thuật văn hóa ẩm thực Huế. Là đặc sản mang đặc trưng của Huế nếu biết cách tận dụng cơ hội tốt sẽ quảng bá, nâng tầm thương hiệu sản phẩm ra thị trường xa hơn. Lúc đó, việc mở rộng phát triển, hình thành các làng nghề, HTX sản xuất mắm, ruốc có quy mô, mang lại hiệu quả sẽ không còn rào cản. Ông Hoàng Nhật Linh, Phó Giám đốc Trung tâm Ứng dụng khoa học và công nghệ (KHCN) tỉnh cho rằng, tỉnh đã ban hành nhiều kế hoạch triển khai quy chế hỗ trợ các tổ chức, doanh nghiệp, cơ sở làng nghề trên địa bàn xây dựng và quảng bá thương hiệu; nghiên cứu đổi mới mẫu mã sản phẩm, khuyến khích, hỗ trợ xây dựng quy hoạch phát triển ngành nghề, đặc sản truyền thống Huế; chính sách đổi mới, cải tiến chuyển giao công nghệ và phát triển tài sản trí tuệ trên địa bàn giai đoạn 2021-2030... Trong đó, có hỗ trợ triển khai các dự án xây dựng, quản lý, phát triển nhãn hiệu chứng nhận, nhãn hiệu tập thể, chỉ dẫn địa lý đối với các đặc sản, sản phẩm làng nghề, sản phẩm đặc thù của địa phương. Hiện nay, trung tâm đang triển khai dự án (DA) Tạo lập, bảo hộ và quảng bá nhãn hiệu tập thể (NHTT) \\"Ruốc Huế\\". Mục tiêu của DA là đáp ứng 100% tập thể, hộ gia đình trên địa bàn tỉnh có hoạt động sở hữu trí tuệ (SHTT), như được tập huấn kiến thức về tạo lập, quản lý, bảo vệ, phát triển tài sản trí tuệ…; ít nhất 80% các sản phẩm hàng hóa, dịch vụ được hỗ trợ tạo lập, đăng ký bảo hộ quyền SHTT, trong đó ưu tiên các sáng chế, kiểu dáng công nghiệp, nhãn hiệu, NHTT... Đây là cơ hội để đưa sản phẩm \\"Ruốc Huế\\" đi đến các thị trường xa hơn, nâng cao hiệu quả và thu nhập cho các gia đình làm nghề ruốc ở địa phương."},{"question":"问：在医疗行业中，什么是电子病历？","answer":"答：电子病历是一种电子形式的医疗记录，可以方便医生、护士和其他医疗人员存储、检索和修改患者的医疗信息。"},{"question":"Sọ fúnmi nípa Ìpínlẹ̀ Anambra.","answer":"Ìpínlẹ̀ Anambra jẹ́ ìpínlẹ̀ kan láàárín àwọn ìpínlẹ̀ mẹ́rìndínlógójì ní orílẹ̀-ẹ̀dẹ̀ Nàìjíríà, ní agbègbè gúúsù-ìlà-oòrùn orílẹ̀-èdè náà. Wọ́n dá ìpínlẹ̀ náà sílẹ̀ ní ọdún 1991. Ìpínlẹ̀ Anambra sopọ̀ pẹ̀lú Ìpínlẹ̀ Delta sí ìwọ̀-oòrùn, Ìpínlẹ̀ Imo sí gúúsù, Ìpínlẹ̀ Enugu sí ìlà-oòrùn àti Ìpínlẹ̀ Kogi sí àríwá. Gẹ́gẹ́ bí àbájáde ètò-ìkànìyàn ọdún 2022, àwọn olùgbé tí wọn tó mílíọ́nnù mẹ́sàn-án ni wọ́n ń gbé ní Ìpínlẹ̀ náà. Orúkọ Ìpínlẹ̀ náà ni wọ́n ṣàwárí ní ọdún 1976 látara àáríngbùngbùn ìlà-oòrùn Ìpínlẹ̀ náà, wọ́n fún Ìpínlẹ̀ náà lórúkọ ní ìbámu pẹ̀lú Odò Omambala, odò tó ń ṣàn jákèjádò ìpínlẹ̀ náà. Anambra jẹ́ orúkọ àyálò àdàkọ láti Omambala. Olú-ìlú rẹ̀ ni Awka, ìlú tó ń gbòòrò ní kíákíá tí èrò inú rẹ̀ ti lé si láti Ẹgbẹ̀rún-lọ́nà-ẹ̀ẹ́dẹ́gbẹ̀rin sí mílíọ́nnù mẹ́fà láàárin ọdún 2006 sí 2020. Ìlú Onitsha, tí ó jẹ́ ibùdó ìlú nínú ìtàn láti ìgbà ìmúnisìn àwọn aláwọ̀-funfun, ṣì jẹ̀ ọ̀gangan ìṣòwò láàárin Ìpínlẹ̀ náà..[9]Orúkọ-ìnagijẹ rẹ̀ ni \\"Ìmọ́lẹ̀ orílẹ̀ èdè\\" \\"Light of the Nation\\". Ìpínlẹ̀ Anambra jẹ́ ìpínlẹ̀ ẹlẹ́ẹ̀kẹjọ tí ó gbòòrò jùlọ ní ààyè tàbí agbègbè ní orílẹ̀-èdè, bí ó ti lẹ̀ jẹ́ wí pé ìdijú-jiyàn rẹ̀ wà pèlu Onitsha, agbègbè tí ó tóbi jùlọ tí ó sì pọ̀ ni èrò nínú ìgboro tí àwọn èèyàn inú rẹ̀ tó mílíọ́nnù mẹ́jọ-àbọ̀ ni wọ́n ti ṣàwárí gẹ́gẹ́ bí àbájáde Africapolis ti ọdún 2020 tí ó mú Onitsha jẹ́ ìgboro-ìlú ẹlẹ́ẹ̀kejì tí ó gbòòrò jùlọ ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ní iye àti ẹlẹ́ẹ̀kẹ́ta ní ilẹ̀-adúláwọ̀. Bakan naa gẹ́gẹ́ bí àbájáde àwọn Demographia ti ọdún 2019 ìgboro Onitsha ẹlẹ́ẹ̀kẹtàdínláàdọ́ta ìgboro-ìlú tí ó tóbi jùlọ lágbàáyé pẹlu èro mílíọ́nnù mẹ́jọ. Anambra jẹ́ Ìpínlẹ̀ tí ó pọ̀ jùlọ, bí ó ti lẹ̀ jẹ́ pé ẹlẹ́ẹ̀kejì ní kíkéré ní agbègbè ni. Agbègbè tí a mọ̀ sí Ìpínlẹ̀ Anambra ti jẹ́ agbègbè tí ó lajú ókérétán láti bíi ẹlẹ́èkẹsàn ọgọ́rùn-ún AD, pẹ̀lú ìlú àbáláyé Nri, ti olú-ìlú rè jẹ́ Igbo-Ukwutẹ́lẹ̀rí nínú ìtàn láàárin Ìpínlẹ̀ náà. Àwọn olùgbé Ìpínlẹ̀ Anambra jé àwọn Igbo, pẹ̀lú èdè Igbo tí ó jẹ́ gẹ́gẹ́ bí èdè àjùmọ̀lò jákèjádò ìpínlẹ̀ náà."},{"question":"azavao ny hoe manjelanjelatra","answer":"ny hoe manjelanjelatra dia mitovy hevitra amin'ny mamirapiratra izany hoe mamoaka hazavana manelingelina maso na mahafinaritra ny maso"},{"question":"\\"Ny indostrian'ny lamaody, fantatra amin'ny fironana haingana dia miatrika fandinihana ny fiantraikany amin'ny tontolo iainana. Ny hetsika lamaody maharitra dia mahazo traction, mampiroborobo ny fitaovana mahasoa ara-tontolo iainana, fanao etika ary fanjifana tompon'andraikitra. Ny fanerena ny lamaody maharitra dia mifanaraka amin'ny fitomboan'ny fahatsiarovan-tena amin'ny tontolo iainana.\\"","answer":"Ny lohahevitra tamin'ny andalana teo aloha dia ny Fomba lamaody maharitra sy fiantraikany amin'ny tontolo iainana."},{"question":"ලෝක කාළගුණ දිනය කවදාද?","answer":"ලෝක කාළගුණ දිනය  මාර්තු 23 වේ."},{"question":"Qual é o papel de um gerente de eventos?","answer":"Um gerente de eventos planeja e coordena eventos, como conferências, casamentos e exposições, garantindo que tudo ocorra sem problemas."},{"question":"Babahlawulise kancane, yeka izwe lisabusa bebezovele bajojwe abathakathibansondo. Ngiyazisa, futhi uNomgedla yena ngiyomkhohlwa ngifile ngiwafungeamaChunu.' Washo uNokulindela kwahlengezela izinyembezi.'Sona saba sihle impela isigwebo sabo kodwa ngisafisa ukuzibambela mathuphangiziphindisele.''Kanti-ke ndodana ungalaleli inhliziyo bese uziphathela umthetho ngezakho izandlangoba uyojeza ngalokho.'1. Bakuphi laba abaxoxayo kulesi siqeshana osifundile?","answer":"KwaMbeje/emzini kaNonkamfela /eMacekane /eMpangeni"},{"question":"கேள்வி:உருளைக் கிழங்கு தோன்றிய கண்டம் எது?","answer":" பதில்தென் அமேரிக்கா.உருளைக்கிழங்கு பெருவியன்-பொலிவியன் ஆண்டிஸ் இனத்தைச் சேர்ந்தது. இது தென் அமெரிக்காவில் 1,800 ஆண்டுகளுக்கு முன்பே இன்காக்களால் பயிரிடப்பட்டது. தென் அமெரிக்காவை காலனித்துவப்படுத்திய ஸ்பெயினியர்கள் 16 ஆம் நூற்றாண்டின் இரண்டாம் பாதியில் உருளைக்கிழங்கை ஐரோப்பாவில் அறிமுகப்படுத்தினர்.அரிசி, கோதுமை, சோளம் ஆகியவற்றுக்கு அடுத்தபடியாக உலகில் நான்காவதாக அதிகம் பயிர் செய்யப்படும் செடியினமாகும். இன்றைய பெரு நாட்டுப் பகுதியே உருளைக் கிழங்கின் தாயகம் எனப்படுகிறது அங்கிருந்து 1536 இல் ஐரோப்பாவில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டு ஐரோப்பிய கடல் பயணிகள் வழியாக ஆசியா மற்றும் பிற பகுதிகளுக்கும் சென்றது.உருளைக் கிழங்கு (potato) சோலானம் டியூபரோசம் (solanum tuberosum) என்னும் செடியின் வேரில் இருந்து பெறும் மாவுப்பொருள் நிறைந்த, சமையலில் பயன்படும், ஒருவகைக் கிழங்காகும். உருளைக் கிழங்குத் தாவரம் நிழற்செடி (nightshade) குடும்பத்தைச் சேர்ந்தது. அரிசி, கோதுமை, சோளம் ஆகியவற்றுக்கு அடுத்தபடியாக உலகில் நான்காவதாக அதிகம் பயிர் செய்யப்படும் செடியினமாகும். இன்றைய பெரு நாட்டுப் பகுதியே உருளைக் கிழங்கின் தாயகம் எனப்படுகிறது[1] அங்கிருந்து 1536 இல் ஐரோப்பாவில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டு[2] ஐரோப்பிய கடல் பயணிகள் வழியாக ஆசியா மற்றும் பிற பகுதிகளுக்கும் சென்றது.[3] ஆண்டீய மலைப் பகுதிகளில் ஆயிரத்திற்கும் மேலான வெவ்வேறு வகை உருளைக்கிழங்குகள் விளைகின்றன. ஒரே பள்ளத்தாக்கிலும் கூட 100 வகையான உருளைக்கிழங்குகள் விளைகின்றன.[4].முதலில் பெரு நாட்டில் தொடங்கி இருந்தாலும் இன்று பயிராகும் உருளைக்கிழங்கில் 99% சிலி நாட்டின் தெற்கு-நடுப் பகுதிகளில் இருந்து வந்த வகையே ஆகும். ஐரோப்பாவில் அறிமுகப் படுத்தப்பட்டபின் உருளைக்கிழங்கு அடிப்படை உணவு வகைகளில் ஒன்றாக மாறியது. ஆனால் உருளைக்கிழங்கில் பல வகைகள் இல்லாமல் ஒரே வகை பயிரிடப்பட்டதால் நோயால் தாக்குண்டது. 1845 இல் பூஞ்சைக் காளான் போன்ற, மெல்லிழைகள் நிறைந்த, ஒற்றை உயிரணு உயிரினமாகிய ஃவைட்டோஃவ்த்தோரா இன்ஃவெசுடான்சு (Phytophthora infestans) என்னும் ஒன்றால் ஏற்படும் ஒரு கொள்ளை நோயால் பெரிய அளவில் உருளைக்கிழங்கு பயிர்கள் தாக்குற்றுப் பரவி, மேற்கு அயர்லாந்தில் பெரும் பஞ்சம் ஏற்பட நேர்ந்தது[2]சோவியத் ஒன்றியம் பிரிந்த பின்னர் உருளைக்கிழங்கு விளைச்சலில் சீனா முதலிடத்திலும்[3] இந்தியா இரண்டாம்[5] இடத்திலும் உள்ளன.பண்புகள்உருளையானது பல்லாண்டு வாழ்கின்ற (Perennial) பூண்டுத் (Herbaceous) தாவரமாகும். இவற்றின் தரைகீழ் கிளைகளின் பருத்த நுனிப்பகுதி கிழங்கு ஆகும். [6]நஞ்சாதல்நிறமித்தல்சிலவகை உருளைக் கிழங்குகள் அதன் தங்க, நீல, சிவப்பு நிறச் சாயங்களுக்காக சாகுபடி செய்யப்படுகின்றன.தீங்குயிரிகள்வெட்டுப்புழுக்கள்இது உருளைக்கிழங்குப் பயிரில் 5 முதல் 10 சதம் வரை சேதத்தை ஏற்படுத்தும். இப்புழுக்கள் எல்லாப் பருவத்திலும் தோன்றும். இப்புழு கிழங்குகளில் துளைபோட்டு மாவுப் பகுதியை உண்கிறது. இதனால் தாக்கப்பட்ட கிழங்கில் பெரிய குழிகள் உண்டாகி, நாளடைவில் கிழங்கு அழுகிவிடும்.கட்டுப்பாட்டு முறைகள்தரிசு காலங்களில் மண்ணை நன்கு கிளறி, புழுக்களை வெளிக்கொணர்ந்து அழிக்கவேண்டும்.தாய்ப்பூச்சிகளை விளக்குப்பொறி வைத்து கவர்ந்தழிக்கவேண்டும்.சுழல் தெளிப்புப் பாசனம் உள்ள இடங்களில் தெளிப்பானைக் காலை நேரங்களில் இயங்கச் செய்யவேண்டும். நீரின் வேகத்தால் புழுக்கள் மண்ணிலிருந்து வெளிக்கொணரப்பட்டு பறவைகளுக்கு இரையாகிவிடும்.குளோரிபைரிபாஸ் மருந்தை ஒரு லிட்டர் நீரில் கலந்து செடிகளின் தண்டுப்பகுதியில் ஊற்றவேண்டும்.அசுவினிப்பூக்கள்கட்டுப்படுத்த மீதைல் டெமட்டான் அல்லது டைமீத்தோயேட் 2 மில்லி மருந்தை ஒரு லிட்டர் நீரில் கலந்து தெளிக்கவேண்டும்.நூற்புழுக்கள்உருளைக்கிழங்கில் நூற்புழுவின் தாக்குதலைத் தவிர்க்க கீழ்க்கண்ட முறைகளைக் கடைபிடிக்கவேண்டும்.உருளைக்கிழங்கு இனத்தைச் சாராத பயிர் வகைகளனா கோதுமை, மக்காச்சோளம், பீன்ஸ் போன்ற பயிர்களைப் பயிரிடவேண்டும். அல்லது காய்கறிப் பயிர்களான முட்டைக்கோசு, பூக்கோசு, கேரட், முள்ளங்கி, அவரை வகைகள் முதலிய பயிர்களைப் பயிரிட்டு பயிர் சுழற்சி செய்யவேண்டும்.விதைக்கிழங்கை விதைப்பதற்கு முன்பு கார்போபியூரான் கரைசலில் நனைத்து விதைக்கவேண்டும்.விதைக்கிழங்குகளை விதைப்பதற்கு முன் சுத்தம் செய்யவேண்டும்.நூற்புழுக்கள் நிறைந்த மண்ணிலுள்ள விதைக்கிழங்குகளை விதைக்காகப் பயன்படுத்தக்கூடாது.நூற்புழுக் குண்டுக்குறியிட்ட வரிசையின் உறுப்பினர்களுக்கு எதிர்ப்புத் திறன் கொண்ட இரகங்களான குப்ரி சொர்ணா போன்ற இரகங்களைப் பயிரிடவேண்டும்.நோய்கள்உருளைக்கிழங்கில் முன் இலைக்கருகல், பின் இலைக்கருகல், பழுப்பு நிற அழுகல், உருளைக்கிழங்கு வைரஸ் மற்றும் இலைச்சுருள் வைரஸ் போன்றவை முக்கியமான நோய்களாகும்.உருளைக்கிழங்கு அந்துப்பூச்சிபுதிய கிழங்குகளை நடவு செய்யும் போது நன்கு ஆழமாக நடுதல் வேண்டும். மேலும் தாய் அந்துப்பூச்சிகளை இனக்கவர்ச்சி கொண்டு கவர்ந்து அழிக்கலாம். இலையில் ஏற்படும் சேதாரங்களைத் தடுக்க வேப்பங்கொட்டைச்சாறு 5 சதவிகிதம் (அ) குயினால்பாஸ் 2 மில்லியினை ஒரு லிட்டர் தண்ணீரில் கலந்து தெளிக்கவேண்டும். நடவுக்கு பயன்படுத்தப்படும் விதைக் கிழங்கினைக குயினால்பாஸ் ஒரு கிலோவினை 100 கிலோ கிழங்கு என்ற அளவில் கலந்து நடவு செய்யவேண்டும்.முன் இலைக்கருகல் (பூசண நோய்)கிழங்கை நடவு செய்த பின் மூன்றிலிருந்து நான்கு வாரங்களுக்குப் பின் இந்நோய் தொன்றுகிறது. இலைகளில் வெளிர் பழுப்பு நிறமடைய புள்ளிகள் தோன்றும். பின்பு இப்புள்ளிகளில் வட்டவடிவமான வளையங்கள் தோன்றும். பாதிக்கப்பட்ட இலைகள் காய்ந்து உதிர்ந்துவிடும். இந்நோய் மண்மூலம் பரவுகிறது. இதைக் கட்டுப்படுத்த பயிர்ச்சுழற்சி செய்வதோடு தோட்டத்தையும் சுத்தமாக வைத்திருக்கவேண்டும். நோய் தாக்கி காய்ந்து போன இலைகளைச் சேகரித்து எரித்துவிடவேண்டும். நடவு செய்த 45,68 மற்றும் 75 வது நாட்களில் மான்கோசெப் அல்லது குளோரோதலோனின் என்ற மருந்தை எக்டருக்கு ஒரு கிலோ என்ற விகிதத்தில் தெளித்தும் இந்நோயைக் கட்டுப்படுத்தலாம்.பின் இலைக்கருகல்உருளைக்கிழங்கில் தோன்றக்கூடிய அனைத்து நோய்களிலும் மிக முக்கியமானது பின் இலைக்கருகல் நோயாகும். சிறிய பழுப்பு நிறமுடைய நீர் கசியும் புள்ளிகள் இலைகளில் தோன்றுவது இந்நோயின் முதல் அறிகுறியாகும். மழையும் வெயிலிலும் மாறிமாறி இருக்கும்போது இப்புள்ளிகள் கருப்பு நிறமாக மாறி, இலைகள் அழுகிவிடும். பாதிக்கப்பட்ட இலைகளின் பின்புறத்தில் இப்பூசணம் வெள்ளை நிறத்தில் காணப்படும். இப்பூசணம் கிழங்குகளையும் தாக்குகின்றது. நோய் தாக்கப்பட்ட கிழங்கின் மூலம் இந்நோய் பரவுகிறது. எனவே இந்நோயைக் கட்டுப்படுத்த நோய் தாக்காத கிழங்கை நடவுசெய்யவேண்டும். தரையுடன் மூடிய படர் கிளைகளை நீக்கவேண்டும். நோய் தாக்கி கீழே விழுந்த இலைகளைச் சேகரித்து எரித்துவிடவேண்டும். முன் இலைக்கருகலைக் கட்டுப்படுத்தப் பயன்படுத்தும் மான்கோசெப் அல்லது குளோரோதலோனில் என்ற மருந்தை எக்டருக்கு ஒரு கிலோ என்ற விகிதத்தல் நீரில் கலந்து நடவு செய்த 45,68 மற்றும் 75வது நாட்களில் தெளிக்கவேண்டும். இந்நோய்க்கு எதிர்ப்பத் திற்ன கொண்ட குப்ரிஜோதி, குப்ரிமலர் மற்றும் குப்ரிதங்கம் ஆகிய இரகங்களைப் பயிரிடவேண்டும்.பழுப்புநிற அழுகல் (பாக்டீரியா) நோய்இளஞ்செடிகள் உடனடியாக வாடுவதும், இலைகள் பழுப்புநிறமடைந்து தளர்ச்சியுற்றுத் தொங்குவதும் இந்நோயின் அறிகுறிகளாகும். நோய் முற்றிய நிலையில் செடிகள் வாடிக் காய்ந்துவிடும். தண்டின் உட்பகுதியில் பழுப்பு அல்லது கருப்பு நிறமாக மாறிவிடும். நோய் தாக்கப்பட்ட கிழங்கை வெட்டிப் பார்க்கும் போது கிழங்கின் ஓரத்தில் பழுப்பு நிறமுடைய வளையம் காணப்படும். இதனைத் தொடர்ந்து இக்கிழங்குகள் அழுகிவிடும். வடிகால் வசதி இல்லாத இடங்களில் இந்நோயின் தாக்குதல் அதிகமாகக் காணப்படும். இந்நோயைக் கட்டுப்படுத்த இரண்டிலிருந்து மூன்று ஆண்டுகளுக்குப் பயிர்சுழற்சியைக் கடைப்பிடிக்கவேண்டும். நோய் தாக்காத கிழங்கை நடவு செய்ய வேண்டும். நோய் தாக்கப்பட்ட செடிகளைப் பிடுங்கி அழித்துவிடவேண்டும்.வைரஸ் நோய்கள்மொசைக் நோய்மொசைக் என்பது ஒரு வகையான வைரஸ் நோய் ஆகும். இந்நோயின் அறிகுறிகளாக இலையில் பச்சையத்திற்கு இடையே மஞ்சள் நிறக் கோடுகள் மற்றும் மஞ்சள் நிறத் திட்டுக்கள் காணப்படும். இதில் பாதிக்கப்பட்ட செடி மற்ற செடிகளுடன் உரசும் போது உருளைக்கிழங்கு வைரஸ் அசுவினி மூலம் பரவுகிறது.இலைச்சுருள் நோய்இந்நோயினால் பாதிக்கப்பட்ட செடிகளின் அடிப்பகுதியில் உள்ள இலைகள் மேல்நோக்கிச் சுருண்டுவிடும். பாதிக்கப்பட்ட செடிகளின் வளர்ச்சி குன்றி வெளரி நிறமாகத் தோன்றும். இந்த வைரசும் அசுவினி மூலம் பரவுகிறது.வைரஸ் நோய்களை கட்டுப்படுத்த வைரஸ் தாக்காத செடிகளிலிருந்து கிழங்கு எடுத்து அதை நடவு செய்யவேண்டும். தேவையறிந்து பூச்சிக்கொல்லி மருந்துகளைத் தெளித்து அசுவினியைக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலமும் இந்நோய்த் தாக்குதலைத் தவிர்க்கலாம்.உருளையின் உணவு வகைகள்கலைப் பயன்பாடுஉருளைக்கிழங்கு பயிர் சாகுபடிமண் மற்றும் தட்பவெப்பநிலைஉருளைக்கிழங்கை வளமுள்ள எல்லா மண்ணிலும் பயிரிடலாம். களர் உவர் நிலங்கள் ஏற்றவையல்ல. மிகுதியான நிறமக்கு நிறைந்த இருபொறை நிலங்கள் ஏற்றவை. களிமண் பூமியைத் தவிர்க்கவேண்டும். வடிகால் வசதியுள்ள நிலங்கள் ஏற்றவை. குளரி மற்றும் மித வெப்பப் பகுதிகளில் பயிரிடலாம். மண்ணின் கார அமிலத்தன்மை 4.8 முதல் 5.4 வரை ஒர் ஆண்டிற்கு 1200 முதல் 2000 மில்லி மீட்டர் வரை மழை பெறும் பகுதிகளில் இதனைப் பயிரிடலாம்.நிலம் தயாரித்தல்நிலத்தை நன்றாகக் கொத்தி, பண்படுத்தி 45 செ.மீ இடைவெளியில் பார் பிடிக்கவேண்டும். மலைப் பகுதிகளில் 1.4 மீட்டர் அளவில் உள்நோக்கி சாய்ந்தவாறு சாய்வுத்தளம் அமைக்கவேண்டும். வடிகாலுக்கு வாய்க்கால்கள் அமைக்க வேண்டும்.விதைத்தல்எக்டருக்கு 3000-3500 கிலோ கிழங்குகள் விதைக்க வேண்டும்.உருளைக் கிழங்கு சாகுபடியில் விதைத் தயாரிப்பு முக்கியமாக கவனிக்கவேண்டும். புதிய கிழங்குகள் முளைக்காது, ஆகவே முளைப்புத் தன்மையை ஏற்படுத்த கார்பன்-டை-சல்பைடு என்னும் மருந்தை 100 கிலோ கிழங்குக்கு 30 கிராம் என்ற அளவில் பயன்படுத்தவேண்டும். கிழங்கு களை குவியலாக்கி குவியலின் மேல் ஒரு அகன்ற தட்டில் மருந்தை ஊற்றி பாலித்தீன் தாளினால் மூடிவிடவேண்டும். கிழங்குகளில் முளை வந்தவுடன், நடவுக்குப் பயன்படுத்தவேண்டும். நிலத்தின் சாய்தளத்தைப் பொறுத்து செடிக்கு செடி 15-20 செ.மீ இடைவெளியில் முளைவந்த கிழங்குகளை நடவேண்டும்.நீர் நிர்வாகம்நடவுக்குப் பின்னர் 10 நாட்களுக்கு ஒரு முறையும், பிறகு வாரம் ஒரு முறையும் நீர்ப்பாய்ச்ச வேண்டும்.ஒருங்கிணைந்த ஊட்டச்சத்து மேலாண்மைஓர் எக்டருக்கு அடியுரமாக 15 டன் மக்கிய தொழு உரம், 2 கிலோ அசோஸ்பைரில்லம் அல்லது பாஸ்போபாக்டீரியம், 60 கிலோ தழைச்சத்து, 120 கிலோ மணிச்சத்து, 60 கிலோ சாம்பல் சத்து கொடுக்கக் கூடிய இராசயன் உரங்களை அடியுரமாக இடவேண்டும். இதனுடன் எக்டருக்கு 60 கிலோ மக்னீசியம் சல்பேட்டையும் அடியுரமாக இடவேண்டும். பிறகு விதைத்த 30 நாட்கள் கழித்து 60 கிலோ தழைச்சத்து, 120 கிலோ மணிச்சத்து 60 கிலோ சாம்பல் சத்து கொடுக்கக்கூடிய இராசயன உரங்களை மேலுரமாக இட்டு மண் அணைக்கவேண்டும். [7]உற்பத்திமுதல் பத்து உருளைக்கிழங்கு உற்பத்தியாளர்கள்Top Potato Producersin 2011Ø சீனா\\t88.4 இந்தியா\\t42.3 உருசியா\\t32.7 உக்ரைன்\\t24.2 ஐக்கிய அமெரிக்கா\\t19.4 செருமனி\\t11.8 வங்காளதேசம்\\t8.3 போலந்து\\t8.2 பிரான்சு\\t8.0 பெலருஸ்\\t7.7சேமிப்புமகசூல்எக்டருக்கு 120 நாட்களில் 15-20 டன் கிழங்குகள். மகசூல் கிடைக்கும்."},{"question":"الغاز بيتسخن و درجة حرارته بتزيد. إيه اللي بيحصل لجزيئات الغاز؟ اختر من: -  بتكبر. -  بتتحرك أسرع. - بتتحرك أبطأ. - بتزداد في العدد.","answer":"الاجابة هى:  بتتحرك أسرع."},{"question":"２００６年１０月２４日から始まる電話番号はそのままに、携帯電話会社を変更できる制度を何制度というでしょう？","answer":"番号ポータビリティ制度です。"},{"question":"электрондук санариптик кол тамга деген эмне ?","answer":"ЭСК – электрондук санариптик кол тамга - ЭСКнын жабык ачкычын колдонуу менен баштапкы маалыматты өзгөртүп түзүүнүн натыйжасында алынган символдордун удаалаштыгы, ал ЭСКнын ачык ачкычынын колдонуучусуна ушул маалыматтын бүтүндүгүн жана өзгөртүлбөгөндүгүн, ошондой эле ЭСКнын жабык ачкычынын ээсин аныктоого шарт түзөт. "},{"question":"O que são \\"Idle Games\\"? Quais são os melhores jogos do gênero?","answer":"Idle Games são jogos que você pode jogar sem precisar dar muita atenção ou interagir tanto. Você deixa o jogo rodando enquanto faz outras coisas. Um bom exemplo de jogos assim, são: Cookie Clicker e Clicker Heroes."},{"question":"azavao ny hoe voalampy","answer":"Ny atao hoe voalampy dia vita marin-tampona tsara, mirindra, madio."},{"question":"Awa la ṣeeṣi yinbọn si abule ti eeyan mẹwaa ti ku, tọpọ fara pa, nipinlẹ Yobe- Ileeṣẹ ologun ofurufu","answer":"Ileeṣẹ ologun ofurufu ilẹ wa ti jẹwọ pe loootọ lawọn ṣeeṣi yinbọn si abule kan ti wọn n pe ni Abule Buhari, nijọba ibilẹ Yanusari, to wa ni ipinlẹ Yobe, nibi ti eeyan mẹwaa ti ku, ti awọn to le ni ogun fara pa yanna yanna ti wọn si wa lọsibitu ti wọn ti n gba itọju.L’Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii naa ni ibọn deede n dun lakọ lakọ ni abule naa, ti ọrọ si di bo o lọ o yago. Ki awọn eeyan si too mọ ohun to n ṣẹlẹ, eeyan mẹwaa ti ku, ti ọpọ si fara pa yannayanna.Ileeṣẹ ologun ilẹ wa lawọn to mọ nipa iṣẹlẹ yii naka rẹ si, ṣugbọn awọn eeyan naa ni awọn ko mọ ohunkohun nipa rẹ.Ọjọbọ, Tọsidee, ọsẹ yii, ni wọn too jẹwọ pe loootọ lawọn ṣeeṣi yinbọn si abule naa.Agbẹnusọ ileeṣẹ ologun ofurufu, Edward Gabkwet, lo ṣalaye pe awọn ikọ ọmọ ogun ofurufu lọ si agbegbe kan ti wọn n pe ni Kamadougou River line, ni ipinlẹ Yobe, lati dọdẹ awọn Boko Haram ati ISIS kan, nitori awọn gbọ pe wọn n jẹ̀ sibẹ, bẹẹ ni awọn kofiri awọn eeyan naa ni awọn agbegbe yii to paala pẹlu ipinlẹ Niger.O ni nitori ibẹ jẹ ibuba awọn Boko Haram lawọn fi fi da ibọn bo agbegbe naa pẹlu ẹsun ti awọn eeyan ti n mu wa pe ibuba awọn afẹmiṣofo yii ni.Ṣugbọn o ni o ṣe ni laaaanu pe awọn pada gbọ pe ibọn naa ṣeeṣi ba awọn araaalu ti aọn kan ku, ti ọpọ si fara pa.Edward ni ohun to mu ki awọn kọkọ sọ pe awọn ko mọ nipa iṣẹlẹ naa ni nigba ti wọn n sọ pe bọmbu ni wọn yin, nitori awọn ko gbe bọmbu lọ sibẹ.O ni wọn ti gbe igbimọ oluwadii dide lati ṣewadii to tọ lori iṣẹlẹ naa.Ọjọruu, Wẹsidee, ọsẹ yii, ni iṣẹlẹ naa waye, nibi tawọn ologun oju ofurufu ti ṣina ibọn bolẹ ni Abule Buhari, nipinlẹ Yobe, ti eeyan mẹwaa ku, ti ọpọ si farapa yannayanna."},{"question":"السؤال: من هو النبي الذي تدفّق الماء من بين أصابعه الشريفة كالعيون؟","answer":"الإجابة: نبي الله محمد صلى الله عليه وسلم."},{"question":"Escreve uma mensagem de parabéns para o meu melhor amigo.","answer":"Feliz Aniversário, amigo!Hoje celebramos a passagem de mais um ano em que nos honras com a tua personalidade fantástica. A nossa amizade enche a minha vida de luz e harmonia. Estás sempre aqui para me ajudar e suportar nos momentos altos e baixos da vida. A tua bondade genuína, positividade e habilidade de procurar sempre ver o melhor em cada situação inspiram-me a ser uma pessoa melhor.Neste dia especial, desejo-te felicidade abundante, sucesso e inúmeras aventuras.Obrigada por seres o amigo fenomenal que és. Brindemos a mais um ano repleto de momentos preciosos!"},{"question":"காரல் மார்க்சின் மேற்கோள் ஒன்றை தரவும்.","answer":" கார்ல் என்ரிச் மார்க்ஸ்- செருமானிய மெய்யியலாளர்களுள் ஒருவராவார். அறிவியல் சார்ந்த பொதுவுடைமையை வகுத்தவருள் முதன்மையானவர். மெய்யியலாளராக மட்டுமல்லாது அரசியல் பொருளாதார வரலாற்றியல் வல்லுனராக, தலைசிறந்த ஆய்வறிஞராக, எழுத்தாளராக, சிந்தனையாளராக, புரட்சியாளராக கார்ல் மார்க்ஸ் அறியப்படுகிறார். பல்வேறு துறைகளிலும் ஏராளமான விவகாரங்கள் பற்றிய ஆய்வுகளையும் கருத்துக்களையும் இவர் வெளியிட்டுள்ளார் என்றாலும் இவரது ஆய்வுகளும், கருத்துகளும் பொருளாதார ஏற்றத்தாழ்வுகளின் அடிப்படையில் வரலாற்றை ஆய்வதாகவே அமைந்தது. பொதுவுடைமைக் கொள்கைகளின் மூலவர்களுள் ஒருவராக கார்ல் மார்க்சு கருதப்படுகிறார். மற்றையவர் பிரெட்ரிக் எங்கெல்ஸ் ஆவார்.தத்துவ ஞானிகள் உலகத்தை இதுவரை பல்வேறு வழிகளில் விளக்கியுள்ளனர். ஆனால், அதை மாற்ற வேண்டியதுதான் இப்போதுள்ள கடைமை- கார்ல் என்ரிச் மார்க்ஸ்"},{"question":"De maneira concisa, defina a palavra \\"paixão\\".","answer":"Paixão significa um forte e profundo interesse por algo ou alguém. Paixão é um sentimento humano, geralmente ligado a uma outra pessoa. É uma atração muito intensa que se sente por alguém ou alguma coisa."},{"question":"அலுமினியத்தாதுவான பாக்ஸைட் கிடைக்குமிடம் \\t1. தமிழ்நாடு2. கேரளா3. ஆந்திரா4. கர்நாடகம்","answer":"1. தமிழ்நாடு"},{"question":"Ifeanyi Kalu","answer":"Ifeanyi Kalu jẹ́ òṣèré orí-ìtàgé, model, àti aránṣọ ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà tí ó di ìlú-mòọ́ká látàrí ipa rẹ̀ tí ó kó nínú eré tí àkọ́lé rẹ̀ ń jẹ́ Lagod Cougars. Òun àti Uche Jombo ,Monalisa Chinda àti Alex Ekubo ni wọ́n jọ kópa nínú eré náà. Ó tún kópa nínú eré onípele àtìgbà-dégbà kan tí wọ́n pe àkòrí rẹ̀ ní Allison Stands, òun pẹ̀lú àwọn òṣèré bíi: Victor Olaotun, Bímbọ́ Manuel, àti Joselyn Dumas. Wọ́n ma ń fi eré yí hàn ní orí ìkànì Africa Independent Television (AIT).Wọ́n bí Kalu ní ìlú Súrùlérè ní Ìpínlẹ̀ Èkó, àmọ́ ọmọ bíbí Ìpínlẹ̀ Imo lọ ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà. Ó kẹ́kọ́ nípa ìmọ̀ Kọ̀mpútà nílé ẹ̀kọ́ Yunifásitì.Kalu bẹ̀rẹ̀ iṣẹ́ rẹ̀ ngẹ́gẹ́ bí Model, tí ó sì fara han nínú àwọn ìpolongo ọjà oríṣiríṣi. Ní ọdún 2011, ó dara pọ̀ mọ́ ilé-ẹ̀kọ́ Royal Arts Academy láti kọ́ nípa eré oníṣẹ́. Ipa tí ó kó nínú eréKokommal gẹ́gẹ́ bí ẹ̀dá ìtàn Usen ní ọdún 2012 tí Udauak Isong Ogunamanam gbé jáde tí Tom Robson. Wọ́n ti yàn án fún amì-ẹ̀yẹ ẹ̀mẹta nínú ayẹyẹ amì-ẹ̀yẹ 9th Africa Movie Academy Awards.Ní ọdún 2014, ipa tí ó kó nínú eré Lagos Cougars ati Perfect Union tí ó sì ti mu kí ó gba amì-ẹ̀yẹ Òṣèré tó ní ọjọ́ ọ̀la. Wọ́n tún yàn án fún amì-ẹ̀yẹ yí kan náà ní ọdún 2017. Ní ọdún 2019, wọ́n yàn án fún amì-ẹ̀yẹ ti City People Awards fún Best Supporting Actor, Ní ọdún yí kan náà, wọ́n yàn án fún amì-ẹ̀yẹ ti Zulu African Film Academy Awards (ZAFAA) fún ipa rẹ̀ gẹ́gẹ́ bí Best Supporting Actor ní ìlú UK nínú eré Kuvana níbi tí ó ti kópa pẹ́lú àwọn òṣèré bíi: Wálé Òjó, Sambasa Nzeribe àti Ivie Okujqiye.Ní ọdún 2019, Kalu fi ilé-iṣẹ́ aránṣọ tí ó pè ní Ready to Wear."},{"question":"Fantaro raha toa ka maneho fifaliana, alahelo, fahatezerana, na tahotra ity fanambarana manaraka ity.Fanambarana: \\"Vao avy nandresy tamin'ny loteria aho! 😄\\"","answer":"Valiny: Ny fanambarana teo aloha dia maneho fifaliana. Faly be ianao fa nahazo ny loka loteria!"},{"question":"Melyek a legismertebb magyar festők és festményeik?","answer":"Leghíresebb magyar festők közé tartozik Munkácsy Mihály, aki a \\"Krisztus Pilátus előtt\\" című művéről ismert. Híres magyar festők közé tartozik mégCsontváry Kosztka Tivadar, Munkácsy Mihály, Tihanyi Lajos."},{"question":"Toka McBaror","answer":"Toka McBaror jẹ́ aṣagbátẹrù fíìmù tó jẹ́ ọmọ orílẹ̀-èdè Nàìjíríà, ó sì tún jẹ́ olùdarí fíìmù and music video director tí wọ́n bí, tí ó dàgbà, tí ó sì ń gbé ní Ìpínlẹ̀ Kaduna, ní orílẹ̀-èdè Nàìjíríà àmọ́ tí ó wà láti Ìpínlẹ̀ Delta. Ó gbà àmì-ẹ̀yẹ fún \\"Kada River\\" ní ọdún 2018 Toronto International Nollywood Film Festival ní ìlú Canada, àmì-ẹ̀yẹ mẹ́fà fún fíìmù Lotanna ní 2017 Golden Movie Awards.Ó tún gba àmì-ẹ̀yẹ fún fíìmù tó dára jù lọ, olùdarí fíìmù tó dára jù lọ, láti 2018 Toronto International Nollywood Film Festival, TINFF, tó wáyé ní Toronto, Canada."},{"question":"قم بإنشاء قصيدة قصيره من بحر مجزوء الرجز.","answer":"وَشادن أَركبنيهَواهُ طِرف الخَطَرمُهفهفٌ مُبتهجٌيَهزو بِضوءِ القَمَريَكادُ أَن يَشرَبَهُإِذا تَبَدى نَظَريأَبيت فيهِ قَلَقاًعَلى فِراش السَهَركَأَن عَقلي كُرةلِصَولَجان الفكر"},{"question":"වෙසක් මාසය යනු කුමක්ද?","answer":"වෙසක්, යනු චන්ද්‍ර මාසයකි. බුද්ධ වර්ෂ ක්‍රමයේ දී සහ සිංහල වර්ෂ ක්‍රමයේ දී බක් සහ පොසොන් මාස අතර මාසයවේ. සෑම චන්ද්‍ර මසකම මෙන්ම පෑලවක දිනයෙන් ඇරඹෙන මෙම මාසය අමාවක දිනයෙන් අවසන් වේ. බොහෝ බෞද්ධ ජාතීන් වෙසක් මස පසලොස්වක දිනයේ බුදුන් වහන්සේගේ තෙමඟුල සමරනු ලබයි. මෙම උත්සවය සඳහාබොහෝ රටවල වෙසක් හෝ බුද්ධ පූර්ණිමා නමින් හැඳින්වේ.ශ්‍රී පාද වන්දනා සමය අවසන්කිරීමේ උත්සවයද පැවැත්වේ."},{"question":"රුසියානු පාර්ලිමේන්තුව හදුන්වන නම කුමක්ද ?","answer":"රුසියානු පාර්ලිමේන්තුව හදුන්වන්නේ  ද ස්ටේට් ඩූමා ලෙසින්ය."},{"question":"Qual a resposta correta para a pergunta a seguir: Que graduado em West Point, da turma de 1861, foi comissionado general de brigada com a idade de 23 anos?","answer":"A resposta correta é George A. Custer"}]`),C={name:"App",components:{PoemCard:T},data(){return{searchQuery:"",visibleCount:6,poemsData:S,isLoading:!1}},computed:{filteredPoems(){return this.searchQuery.trim()?this.poemsData.filter(e=>{const a=this.searchQuery.toLowerCase();return e.question.toLowerCase().includes(a)||e.answer.toLowerCase().includes(a)}).slice(0,this.visibleCount):this.poemsData.slice(0,this.visibleCount)},hasMorePoems(){return this.visibleCount<this.poemsData.length}},methods:{async loadMore(){this.isLoading=!0,await new Promise(e=>setTimeout(e,1e3)),this.visibleCount+=6,this.isLoading=!1}}},M={class:"search-container"},x={class:"card-container"},O=["disabled"],P={key:0},H={key:1};function D(e,a,s,d,t,r){const m=b("PoemCard");return i(),o("section",null,[a[3]||(a[3]=n("div",{class:"top-banner"},[n("div",{class:"top-banner-title"},[n("div",{class:"top-banner-title-text"},"🤔 AI effective tips collection 🧠")])],-1)),n("div",M,[a[2]||(a[2]=n("span",{class:"search-icon"},null,-1)),y(n("input",{type:"text",class:"search-input","onUpdate:modelValue":a[0]||(a[0]=u=>t.searchQuery=u),placeholder:"Search..."},null,512),[[c,t.searchQuery]])]),n("div",x,[(i(!0),o(w,null,p(r.filteredPoems,(u,k)=>(i(),f(m,{key:k,poem:u},null,8,["poem"]))),128))]),r.hasMorePoems?(i(),o("button",{key:0,class:"load-more-button",disabled:t.isLoading,onClick:a[1]||(a[1]=(...u)=>r.loadMore&&r.loadMore(...u))},[t.isLoading?(i(),o("span",H,"Loading...")):(i(),o("span",P,"See more"))],8,O)):j("",!0)])}const K=g(C,[["render",D],["__scopeId","data-v-3362bbfa"]]),R=JSON.parse('{"title":"","description":"","frontmatter":{"page":true},"headers":[],"relativePath":"library/9.md","filePath":"library/9.md"}'),L={name:"library/9.md"},F=Object.assign(L,{setup(e){return(a,s)=>(i(),o("div",null,[v(K)]))}});export{R as __pageData,F as default};
